[{"ItemId":82982,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1, 2, 3 Y 4 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165357A_EN\u0022 alt=\u002257%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp\u003EEn el afiche anterior, la frase: \u0026#8220;Estar \u003Cstrong\u003Elimpios\u003C/strong\u003E y \u003Cstrong\u003Esanos\u003C/strong\u003E est\u00E1 en nuestras \u003Cstrong\u003Emanos\u003C/strong\u003E\u0026#8221; es una recomendaci\u00F3n hecha por\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la ni\u00F1a que se est\u00E1 comiendo un emparedado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el ni\u00F1o que est\u00E1 jugando con el perro.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la Organizaci\u00F3n Panamericana de la Salud.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el D\u00EDa Mundial del Lavado de Manos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165351A","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165357A\u0022,\u0022C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":82992,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL MONO Y LOS BANANOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1710579_EN\u0022 alt=\u002249%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna vez, un hombre que cargaba un saco de bananos se qued\u00F3 dormido debajo de un \u00E1rbol. Un mono lo vio dormido y se acerc\u00F3.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014\u00A1Qu\u00E9 suerte! \u2014dijo al revisar el saco\u2014. \u00A1Est\u00E1 lleno de bananos! A los monos les encantan.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECogi\u00F3 varios bananos y subi\u00F3 al \u00E1rbol. Estaba a punto de comerse un banano cuando se le resbal\u00F3. El banano cay\u00F3 al suelo. \u00A1Qu\u00E9 rabia le dio! \u00A1Con lo que le gustaban los bananos, no iba a perder uno!\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EGru\u00F1endo, baj\u00F3 del \u00E1rbol para buscar su banano. Del af\u00E1n, y porque era torpe, el mono se enred\u00F3 y se cay\u00F3 del \u00E1rbol. Se dio un buen golpe y todos los bananos se perdieron.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EBusc\u00F3 al due\u00F1o del saco para ver si pod\u00EDa obtener m\u00E1s, pero este ya se hab\u00EDa ido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl mono pens\u00F3 que se hab\u00EDa equivocado al tratar de recuperar el banano que se hab\u00EDa ca\u00EDdo. \u00A1Ahora ten\u00EDa m\u00E1s hambre y adem\u00E1s se hab\u00EDa ganado un golpe!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, C. (s. f.). \u003Cem\u003EEl mono y las lentejas\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nRecuperado de https://www.mundoprimaria.com/fabulas-para-ninos/el-mono-y-las-lentejas/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones corresponde a la lecci\u00F3n que aprendi\u00F3 el mono?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;El vivo vive del bobo\u0026#8221;.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;El que tiene miedo siempre pierde\u0026#8221;.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;El que come mucho no tiene hambre\u0026#8221;.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;El avaro, por no perder un banano, pierde cien\u0026#8221;.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1710311","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1710579\u0022,\u0022C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"D"},{"ItemId":83000,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPOR LA EXTENSI\u00D3N DE SU CABELLO, JOVEN RUSA ALCANZA LA FAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E31 de marzo de 2017 - Redacci\u00F3n Actualidad\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EDesde hace veinte a\u00F1os la joven rusa no se corta el pelo, que le pesa 2 kilos y mide 2 metros y 90 cent\u00EDmetros.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1759622_EN\u0022 alt=\u002227%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENatalia, mostrando su cabello en un comercial de televisi\u00F3n\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nElla dice que decidi\u00F3 dejar crecer su pelo porque le gustan las hero\u00EDnas de los cuentos de hadas, que acostumbran a tener un largo cabello. Como su cabello se ha convertido en su pasi\u00F3n, dedica por lo menos una hora diaria a cuidarlo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando Natalia viajaba de vacaciones llamaba la atenci\u00F3n de las personas, pues notaban su extraordinario cabello y le ped\u00EDan tomarse fotograf\u00EDas con ellos. Esto la motiv\u00F3 a hacer videos en los que explicaba c\u00F3mo cuidar el cabello y hacer trenzas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAunque la mayor\u00EDa de los comentarios que recibe Natalia por sus videos son buenos, hay personas a quienes no les gusta su pelo. \u0026#8220;A veces recibo mensajes de personas que creen que mi pelo es desagradable. Pero yo no les pongo atenci\u00F3n porque mi pelo me hace sentir \u00FAnica\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: El Espectador. (2017). Actualidad. www.elespectador.com\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECu\u00E1l es el prop\u00F3sito de Natalia al decir: \u0026#8220;yo no les pongo atenci\u00F3n porque mi pelo me hace sentir \u00FAnica\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Quejarse de lo que dice la gente de su pelo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Explicar a la gente el porqu\u00E9 les debe gustar su pelo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Aceptar lo que dice la gente sobre su pelo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Mostrar que se siente orgullosa de su pelo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1759656","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1759622\u0022,\u0022C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"D"},{"ItemId":82984,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1, 2, 3 Y 4 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165357A_EN\u0022 alt=\u002257%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el afiche se informa principalmente sobre\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los utensilios para lavarse las manos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la importancia de cuidarse las manos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Ecu\u00E1ndo se deben lavar las manos.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Ed\u00F3nde se deben lavar las manos.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165353A","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165357A\u0022,\u0022C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":82985,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1, 2, 3 Y 4 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165357A_EN\u0022 alt=\u002257%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp\u003EPor la manera como se presenta la informaci\u00F3n en el afiche, podemos afirmar que el mensaje va dirigido principalmente a:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los abuelos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            las mascotas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los pap\u00E1s.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            los ni\u00F1os.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165350A","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165357A\u0022,\u0022C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"D"},{"ItemId":82986,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5, 6, 7 Y 8 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EROCK DEL HOMBRE PRIMITIVO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nEn una gran cueva, que hay en la monta\u00F1a,\u003Cbr/\u003E\nvivo sin amigos y la gente es hura\u00F1a.\u003Cbr/\u003E\nEs muy poco lo que r\u00EDen y nunca hablan,\u003Cbr/\u003E\nme hacen a un lado y poco comparten conmigo.\u003Cbr/\u003E\nSi llega el invierno y hace mucho fr\u00EDo,\u003Cbr/\u003E\nel calor del fuego me sirve de abrigo.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nPorque en estos tiempos, tan y tan lejanos,\u003Cbr/\u003E\nno hay cafeter\u00EDas, ni dulces, ni helados,\u003Cbr/\u003E\nni fiestas, ni bailes, ni televisi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nCuando debo recoger ramas, es una desilusi\u00F3n,\u003Cbr/\u003E\npero perseguir mamuts es mi \u00FAnica diversi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, A. O. (2006).\u003Cbr/\u003E\nEl rock del hombre primitivo. E\u003Cem\u003En El Rock de la momia y otros versos diversos\u003C/em\u003E. Madrid: Alfaguara.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el texto, \u00BFen qu\u00E9 momento ocurren los hechos descritos?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            En un pasado reciente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            En un tiempo presente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            En un pasado muy lejano.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            En un tiempo futuro.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1654733","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1654704\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":82987,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5, 6, 7 Y 8 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EROCK DEL HOMBRE PRIMITIVO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nEn una gran cueva, que hay en la monta\u00F1a,\u003Cbr/\u003E\nvivo sin amigos y la gente es hura\u00F1a.\u003Cbr/\u003E\nEs muy poco lo que r\u00EDen y nunca hablan,\u003Cbr/\u003E\nme hacen a un lado y poco comparten conmigo.\u003Cbr/\u003E\nSi llega el invierno y hace mucho fr\u00EDo,\u003Cbr/\u003E\nel calor del fuego me sirve de abrigo.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nPorque en estos tiempos, tan y tan lejanos,\u003Cbr/\u003E\nno hay cafeter\u00EDas, ni dulces, ni helados,\u003Cbr/\u003E\nni fiestas, ni bailes, ni televisi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nCuando debo recoger ramas, es una desilusi\u00F3n,\u003Cbr/\u003E\npero perseguir mamuts es mi \u00FAnica diversi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, A. O. (2006).\u003Cbr/\u003E\nEl rock del hombre primitivo. E\u003Cem\u003En El Rock de la momia y otros versos diversos\u003C/em\u003E. Madrid: Alfaguara.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el texto, \u00BFc\u00F3mo se protege el hombre primitivo cuando llega el invierno?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Con las ramas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Con la monta\u00F1a.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ECon un caf\u00E9 caliente.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Con el calor del fuego.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1654725","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1654704\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"D"},{"ItemId":82988,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5, 6, 7 Y 8 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EROCK DEL HOMBRE PRIMITIVO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nEn una gran cueva, que hay en la monta\u00F1a,\u003Cbr/\u003E\nvivo sin amigos y la gente es hura\u00F1a.\u003Cbr/\u003E\nEs muy poco lo que r\u00EDen y nunca hablan,\u003Cbr/\u003E\nme hacen a un lado y poco comparten conmigo.\u003Cbr/\u003E\nSi llega el invierno y hace mucho fr\u00EDo,\u003Cbr/\u003E\nel calor del fuego me sirve de abrigo.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nPorque en estos tiempos, tan y tan lejanos,\u003Cbr/\u003E\nno hay cafeter\u00EDas, ni dulces, ni helados,\u003Cbr/\u003E\nni fiestas, ni bailes, ni televisi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nCuando debo recoger ramas, es una desilusi\u00F3n,\u003Cbr/\u003E\npero perseguir mamuts es mi \u00FAnica diversi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, A. O. (2006).\u003Cbr/\u003E\nEl rock del hombre primitivo. E\u003Cem\u003En El Rock de la momia y otros versos diversos\u003C/em\u003E. Madrid: Alfaguara.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, \u00BFqu\u00E9 significa la frase \u0026#8220;me hacen a un lado y poco comparten conmigo\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Los dem\u00E1s empujan al hombre primitivo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los dem\u00E1s no le dan comida al hombre primitivo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Los dem\u00E1s ignoran al hombre primitivo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los dem\u00E1s no saben qui\u00E9n es el hombre primitivo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1755049","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1654704\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":82989,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5, 6, 7 Y 8 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EROCK DEL HOMBRE PRIMITIVO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nEn una gran cueva, que hay en la monta\u00F1a,\u003Cbr/\u003E\nvivo sin amigos y la gente es hura\u00F1a.\u003Cbr/\u003E\nEs muy poco lo que r\u00EDen y nunca hablan,\u003Cbr/\u003E\nme hacen a un lado y poco comparten conmigo.\u003Cbr/\u003E\nSi llega el invierno y hace mucho fr\u00EDo,\u003Cbr/\u003E\nel calor del fuego me sirve de abrigo.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003Cbr/\u003E\nPorque en estos tiempos, tan y tan lejanos,\u003Cbr/\u003E\nno hay cafeter\u00EDas, ni dulces, ni helados,\u003Cbr/\u003E\nni fiestas, ni bailes, ni televisi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nCuando debo recoger ramas, es una desilusi\u00F3n,\u003Cbr/\u003E\npero perseguir mamuts es mi \u00FAnica diversi\u00F3n.\u003Cbr/\u003E\nPero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido,\u003Cbr/\u003E\npero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, A. O. (2006).\u003Cbr/\u003E\nEl rock del hombre primitivo. E\u003Cem\u003En El Rock de la momia y otros versos diversos\u003C/em\u003E. Madrid: Alfaguara.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 hace el narrador cuando dice \u0026#8220;Pero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido, pero qu\u00E9 aburrido es ser un primitivo\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Lamentarse.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Pedir ayuda.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Expresar alegr\u00EDa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Celebrar el pasado.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1654710","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1654704\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"A"},{"ItemId":82990,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL MONO Y LOS BANANOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1710579_EN\u0022 alt=\u002249%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna vez, un hombre que cargaba un saco de bananos se qued\u00F3 dormido debajo de un \u00E1rbol. Un mono lo vio dormido y se acerc\u00F3.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014\u00A1Qu\u00E9 suerte! \u2014dijo al revisar el saco\u2014. \u00A1Est\u00E1 lleno de bananos! A los monos les encantan.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECogi\u00F3 varios bananos y subi\u00F3 al \u00E1rbol. Estaba a punto de comerse un banano cuando se le resbal\u00F3. El banano cay\u00F3 al suelo. \u00A1Qu\u00E9 rabia le dio! \u00A1Con lo que le gustaban los bananos, no iba a perder uno!\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EGru\u00F1endo, baj\u00F3 del \u00E1rbol para buscar su banano. Del af\u00E1n, y porque era torpe, el mono se enred\u00F3 y se cay\u00F3 del \u00E1rbol. Se dio un buen golpe y todos los bananos se perdieron.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EBusc\u00F3 al due\u00F1o del saco para ver si pod\u00EDa obtener m\u00E1s, pero este ya se hab\u00EDa ido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl mono pens\u00F3 que se hab\u00EDa equivocado al tratar de recuperar el banano que se hab\u00EDa ca\u00EDdo. \u00A1Ahora ten\u00EDa m\u00E1s hambre y adem\u00E1s se hab\u00EDa ganado un golpe!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, C. (s. f.). \u003Cem\u003EEl mono y las lentejas\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nRecuperado de https://www.mundoprimaria.com/fabulas-para-ninos/el-mono-y-las-lentejas/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 hizo el mono justo despu\u00E9s de que cogi\u00F3 los bananos del saco?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Quedarse dormido.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Despertar al hombre.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ESubir al \u00E1rbol.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Quejarse por el hambre.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1710325","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1710579\u0022,\u0022C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":82993,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL MONO Y LOS BANANOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1710579_EN\u0022 alt=\u002249%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna vez, un hombre que cargaba un saco de bananos se qued\u00F3 dormido debajo de un \u00E1rbol. Un mono lo vio dormido y se acerc\u00F3.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014\u00A1Qu\u00E9 suerte! \u2014dijo al revisar el saco\u2014. \u00A1Est\u00E1 lleno de bananos! A los monos les encantan.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECogi\u00F3 varios bananos y subi\u00F3 al \u00E1rbol. Estaba a punto de comerse un banano cuando se le resbal\u00F3. El banano cay\u00F3 al suelo. \u00A1Qu\u00E9 rabia le dio! \u00A1Con lo que le gustaban los bananos, no iba a perder uno!\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EGru\u00F1endo, baj\u00F3 del \u00E1rbol para buscar su banano. Del af\u00E1n, y porque era torpe, el mono se enred\u00F3 y se cay\u00F3 del \u00E1rbol. Se dio un buen golpe y todos los bananos se perdieron.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EBusc\u00F3 al due\u00F1o del saco para ver si pod\u00EDa obtener m\u00E1s, pero este ya se hab\u00EDa ido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl mono pens\u00F3 que se hab\u00EDa equivocado al tratar de recuperar el banano que se hab\u00EDa ca\u00EDdo. \u00A1Ahora ten\u00EDa m\u00E1s hambre y adem\u00E1s se hab\u00EDa ganado un golpe!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, C. (s. f.). \u003Cem\u003EEl mono y las lentejas\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nRecuperado de https://www.mundoprimaria.com/fabulas-para-ninos/el-mono-y-las-lentejas/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee la siguiente frase del texto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Busc\u00F3 al due\u00F1o del saco para ver si pod\u00EDa obtener m\u00E1s, pero \u003Cstrong\u003Eeste\u003C/strong\u003E ya se hab\u00EDa ido\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFA qui\u00E9n se refiere la palabra \u0026#8220;\u003Cstrong\u003Eeste\u003C/strong\u003E\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Al saco.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Al \u00E1rbol.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Al mono.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Al hombre.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1710344","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1710579\u0022,\u0022C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"D"},{"ItemId":82994,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13, 14, 15 Y 16 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS VEH\u00CDCULOS DE LA F\u00D3RMULA UNO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_168733A_EN\u0022 alt=\u002268%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn carro, veh\u00EDculo o monoplaza de F\u00F3rmula 1 es como un rompecabezas y los mejores pilotos conocen la forma en que los ingenieros arman sus distintas piezas. Primero se construye un motor nueve veces m\u00E1s potente que el de un carro com\u00FAn. Con esa potencia, gracias al sistema especial de transmisi\u00F3n y la caja de cambios, se alcanzan grandes velocidades.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero esto implica un problema, ya que a una velocidad de m\u00E1s de 100 km/h el aire puede frenar o levantar un carro de manera incontrolable. Para evitar este efecto se crea una carrocer\u00EDa aerodin\u00E1mica que permite al aire deslizarse sin problema sobre el veh\u00EDculo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la cabina, fabricada para que el piloto ocupe el menor espacio posible, no hace falta un asiento y un cintur\u00F3n con seis correas. Durante un choque, mientras el resto de la carrocer\u00EDa se hace pedazos, la cabina, hecha a la medida del piloto, protege al conductor de las consecuencias del accidente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAdem\u00E1s, el piloto cuenta con una computadora en el volante que controla las funciones del carro. Esta computadora les permite a los pilotos, llamar por radio, subir y bajar las velocidades o cambios, regular el consumo de gasolina, apagar el motor y ajustar los frenos. Eso s\u00ED, para acelerar y frenar hay que usar los pedales situados a los pies del piloto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl \u00FAltimo componente son las llantas \u2014pues, a pesar de toda su tecnolog\u00EDa, el carro no llegar\u00EDa ni a la esquina sin el apropiado juego de llantas\u2014. En un F\u00F3rmula 1, debido a las altas velocidades, las llantas alcanzan hasta 100 grados cent\u00EDgrados de temperatura; por esta raz\u00F3n, entre m\u00E1s lisas sean las llantas, m\u00E1s se pegan al suelo y as\u00ED evitan que el carro resbale.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstas caracter\u00EDsticas de los F\u00F3rmula 1, hacen que el campeonato, adem\u00E1s de ser una prueba de valor y talento personal de los pilotos, sea el torneo deportivo con mayor sofisticaci\u00F3n tecnol\u00F3gica del mundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Burger, E. y Burger, B. (2005).\u003Cem\u003E Los secretos de la F\u00F3rmula 1\u003C/em\u003E. Caracas, Venezuela: Cyls Editores. Imagen tomada y adaptada de: http://1.bp.blogspot.com/-Ikw4aDdAY0U/T3BwKWYXdJI/AAAAAAAAISk/qvU6H-RjDik/s1600/126336110.jpg\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta las caracter\u00EDsticas y el contenido del texto, \u00BFa qui\u00E9n est\u00E1 dirigido?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Interesados en los deportes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Mec\u00E1nicos que saben de autos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Expertos en carros de carreras.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EPilotos de carros de F\u00F3rmula 1.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1687345","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_168733A\u0022,\u0022C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"A"},{"ItemId":82995,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13, 14, 15 Y 16 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS VEH\u00CDCULOS DE LA F\u00D3RMULA UNO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_168733A_EN\u0022 alt=\u002268%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn carro, veh\u00EDculo o monoplaza de F\u00F3rmula 1 es como un rompecabezas y los mejores pilotos conocen la forma en que los ingenieros arman sus distintas piezas. Primero se construye un motor nueve veces m\u00E1s potente que el de un carro com\u00FAn. Con esa potencia, gracias al sistema especial de transmisi\u00F3n y la caja de cambios, se alcanzan grandes velocidades.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero esto implica un problema, ya que a una velocidad de m\u00E1s de 100 km/h el aire puede frenar o levantar un carro de manera incontrolable. Para evitar este efecto se crea una carrocer\u00EDa aerodin\u00E1mica que permite al aire deslizarse sin problema sobre el veh\u00EDculo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la cabina, fabricada para que el piloto ocupe el menor espacio posible, no hace falta un asiento y un cintur\u00F3n con seis correas. Durante un choque, mientras el resto de la carrocer\u00EDa se hace pedazos, la cabina, hecha a la medida del piloto, protege al conductor de las consecuencias del accidente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAdem\u00E1s, el piloto cuenta con una computadora en el volante que controla las funciones del carro. Esta computadora les permite a los pilotos, llamar por radio, subir y bajar las velocidades o cambios, regular el consumo de gasolina, apagar el motor y ajustar los frenos. Eso s\u00ED, para acelerar y frenar hay que usar los pedales situados a los pies del piloto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl \u00FAltimo componente son las llantas \u2014pues, a pesar de toda su tecnolog\u00EDa, el carro no llegar\u00EDa ni a la esquina sin el apropiado juego de llantas\u2014. En un F\u00F3rmula 1, debido a las altas velocidades, las llantas alcanzan hasta 100 grados cent\u00EDgrados de temperatura; por esta raz\u00F3n, entre m\u00E1s lisas sean las llantas, m\u00E1s se pegan al suelo y as\u00ED evitan que el carro resbale.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstas caracter\u00EDsticas de los F\u00F3rmula 1, hacen que el campeonato, adem\u00E1s de ser una prueba de valor y talento personal de los pilotos, sea el torneo deportivo con mayor sofisticaci\u00F3n tecnol\u00F3gica del mundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Burger, E. y Burger, B. (2005).\u003Cem\u003E Los secretos de la F\u00F3rmula 1\u003C/em\u003E. Caracas, Venezuela: Cyls Editores. Imagen tomada y adaptada de: http://1.bp.blogspot.com/-Ikw4aDdAY0U/T3BwKWYXdJI/AAAAAAAAISk/qvU6H-RjDik/s1600/126336110.jpg\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, \u00BFc\u00F3mo alcanzan grandes velocidades los carros de la F\u00F3rmula 1?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EDebido a la carrocer\u00EDa aerodin\u00E1mica que permite que el aire se deslice.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EPorque cuentan con un motor nueve veces m\u00E1s potente que el de un carro com\u00FAn.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EGracias a que tienen un sistema de transmisi\u00F3n y una caja de cambios especiales.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            A causa de una computadora que coordina las funciones del carro.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_168735A","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_168733A\u0022,\u0022C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"B"},{"ItemId":82996,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13, 14, 15 Y 16 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS VEH\u00CDCULOS DE LA F\u00D3RMULA UNO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_168733A_EN\u0022 alt=\u002268%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn carro, veh\u00EDculo o monoplaza de F\u00F3rmula 1 es como un rompecabezas y los mejores pilotos conocen la forma en que los ingenieros arman sus distintas piezas. Primero se construye un motor nueve veces m\u00E1s potente que el de un carro com\u00FAn. Con esa potencia, gracias al sistema especial de transmisi\u00F3n y la caja de cambios, se alcanzan grandes velocidades.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero esto implica un problema, ya que a una velocidad de m\u00E1s de 100 km/h el aire puede frenar o levantar un carro de manera incontrolable. Para evitar este efecto se crea una carrocer\u00EDa aerodin\u00E1mica que permite al aire deslizarse sin problema sobre el veh\u00EDculo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la cabina, fabricada para que el piloto ocupe el menor espacio posible, no hace falta un asiento y un cintur\u00F3n con seis correas. Durante un choque, mientras el resto de la carrocer\u00EDa se hace pedazos, la cabina, hecha a la medida del piloto, protege al conductor de las consecuencias del accidente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAdem\u00E1s, el piloto cuenta con una computadora en el volante que controla las funciones del carro. Esta computadora les permite a los pilotos, llamar por radio, subir y bajar las velocidades o cambios, regular el consumo de gasolina, apagar el motor y ajustar los frenos. Eso s\u00ED, para acelerar y frenar hay que usar los pedales situados a los pies del piloto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl \u00FAltimo componente son las llantas \u2014pues, a pesar de toda su tecnolog\u00EDa, el carro no llegar\u00EDa ni a la esquina sin el apropiado juego de llantas\u2014. En un F\u00F3rmula 1, debido a las altas velocidades, las llantas alcanzan hasta 100 grados cent\u00EDgrados de temperatura; por esta raz\u00F3n, entre m\u00E1s lisas sean las llantas, m\u00E1s se pegan al suelo y as\u00ED evitan que el carro resbale.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstas caracter\u00EDsticas de los F\u00F3rmula 1, hacen que el campeonato, adem\u00E1s de ser una prueba de valor y talento personal de los pilotos, sea el torneo deportivo con mayor sofisticaci\u00F3n tecnol\u00F3gica del mundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Burger, E. y Burger, B. (2005).\u003Cem\u003E Los secretos de la F\u00F3rmula 1\u003C/em\u003E. Caracas, Venezuela: Cyls Editores. Imagen tomada y adaptada de: http://1.bp.blogspot.com/-Ikw4aDdAY0U/T3BwKWYXdJI/AAAAAAAAISk/qvU6H-RjDik/s1600/126336110.jpg\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl texto anterior est\u00E1 compuesto de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Inicio - Nudo - Desenlace\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            T\u00EDtulo - Imagen - Explicaci\u00F3n - Cierre\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Titular - Bajada - Fotograf\u00EDa - Cuerpo\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Introducci\u00F3n - Tesis - Argumentos\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_168737A","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_168733A\u0022,\u0022C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"B"},{"ItemId":82997,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13, 14, 15 Y 16 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS VEH\u00CDCULOS DE LA F\u00D3RMULA UNO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_168733A_EN\u0022 alt=\u002268%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn carro, veh\u00EDculo o monoplaza de F\u00F3rmula 1 es como un rompecabezas y los mejores pilotos conocen la forma en que los ingenieros arman sus distintas piezas. Primero se construye un motor nueve veces m\u00E1s potente que el de un carro com\u00FAn. Con esa potencia, gracias al sistema especial de transmisi\u00F3n y la caja de cambios, se alcanzan grandes velocidades.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero esto implica un problema, ya que a una velocidad de m\u00E1s de 100 km/h el aire puede frenar o levantar un carro de manera incontrolable. Para evitar este efecto se crea una carrocer\u00EDa aerodin\u00E1mica que permite al aire deslizarse sin problema sobre el veh\u00EDculo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la cabina, fabricada para que el piloto ocupe el menor espacio posible, no hace falta un asiento y un cintur\u00F3n con seis correas. Durante un choque, mientras el resto de la carrocer\u00EDa se hace pedazos, la cabina, hecha a la medida del piloto, protege al conductor de las consecuencias del accidente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAdem\u00E1s, el piloto cuenta con una computadora en el volante que controla las funciones del carro. Esta computadora les permite a los pilotos, llamar por radio, subir y bajar las velocidades o cambios, regular el consumo de gasolina, apagar el motor y ajustar los frenos. Eso s\u00ED, para acelerar y frenar hay que usar los pedales situados a los pies del piloto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl \u00FAltimo componente son las llantas \u2014pues, a pesar de toda su tecnolog\u00EDa, el carro no llegar\u00EDa ni a la esquina sin el apropiado juego de llantas\u2014. En un F\u00F3rmula 1, debido a las altas velocidades, las llantas alcanzan hasta 100 grados cent\u00EDgrados de temperatura; por esta raz\u00F3n, entre m\u00E1s lisas sean las llantas, m\u00E1s se pegan al suelo y as\u00ED evitan que el carro resbale.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstas caracter\u00EDsticas de los F\u00F3rmula 1, hacen que el campeonato, adem\u00E1s de ser una prueba de valor y talento personal de los pilotos, sea el torneo deportivo con mayor sofisticaci\u00F3n tecnol\u00F3gica del mundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Burger, E. y Burger, B. (2005).\u003Cem\u003E Los secretos de la F\u00F3rmula 1\u003C/em\u003E. Caracas, Venezuela: Cyls Editores. Imagen tomada y adaptada de: http://1.bp.blogspot.com/-Ikw4aDdAY0U/T3BwKWYXdJI/AAAAAAAAISk/qvU6H-RjDik/s1600/126336110.jpg\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, \u00BFpara qu\u00E9 se utilizan las rayas (\u2014)?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Resaltar el uso especial de una expresi\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Introducir la cita de un piloto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Incluir un comentario del autor del texto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Indicar la entrada a un di\u00E1logo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_168738A","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_168733A\u0022,\u0022C_168733A/C_168733A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":82998,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPOR LA EXTENSI\u00D3N DE SU CABELLO, JOVEN RUSA ALCANZA LA FAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E31 de marzo de 2017 - Redacci\u00F3n Actualidad\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EDesde hace veinte a\u00F1os la joven rusa no se corta el pelo, que le pesa 2 kilos y mide 2 metros y 90 cent\u00EDmetros.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1759622_EN\u0022 alt=\u002227%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENatalia, mostrando su cabello en un comercial de televisi\u00F3n\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nElla dice que decidi\u00F3 dejar crecer su pelo porque le gustan las hero\u00EDnas de los cuentos de hadas, que acostumbran a tener un largo cabello. Como su cabello se ha convertido en su pasi\u00F3n, dedica por lo menos una hora diaria a cuidarlo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando Natalia viajaba de vacaciones llamaba la atenci\u00F3n de las personas, pues notaban su extraordinario cabello y le ped\u00EDan tomarse fotograf\u00EDas con ellos. Esto la motiv\u00F3 a hacer videos en los que explicaba c\u00F3mo cuidar el cabello y hacer trenzas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAunque la mayor\u00EDa de los comentarios que recibe Natalia por sus videos son buenos, hay personas a quienes no les gusta su pelo. \u0026#8220;A veces recibo mensajes de personas que creen que mi pelo es desagradable. Pero yo no les pongo atenci\u00F3n porque mi pelo me hace sentir \u00FAnica\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: El Espectador. (2017). Actualidad. www.elespectador.com\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, \u00BFcu\u00E1nto mide el cabello de Natalia?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003ECasi 2 metros.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E2 metros y 90 cent\u00EDmetros.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ECasi 90 cent\u00EDmetros.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E2 metros y 60 cent\u00EDmetros.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1759631","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1759622\u0022,\u0022C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"B"},{"ItemId":82999,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPOR LA EXTENSI\u00D3N DE SU CABELLO, JOVEN RUSA ALCANZA LA FAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E31 de marzo de 2017 - Redacci\u00F3n Actualidad\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EDesde hace veinte a\u00F1os la joven rusa no se corta el pelo, que le pesa 2 kilos y mide 2 metros y 90 cent\u00EDmetros.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1759622_EN\u0022 alt=\u002227%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENatalia, mostrando su cabello en un comercial de televisi\u00F3n\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nElla dice que decidi\u00F3 dejar crecer su pelo porque le gustan las hero\u00EDnas de los cuentos de hadas, que acostumbran a tener un largo cabello. Como su cabello se ha convertido en su pasi\u00F3n, dedica por lo menos una hora diaria a cuidarlo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando Natalia viajaba de vacaciones llamaba la atenci\u00F3n de las personas, pues notaban su extraordinario cabello y le ped\u00EDan tomarse fotograf\u00EDas con ellos. Esto la motiv\u00F3 a hacer videos en los que explicaba c\u00F3mo cuidar el cabello y hacer trenzas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAunque la mayor\u00EDa de los comentarios que recibe Natalia por sus videos son buenos, hay personas a quienes no les gusta su pelo. \u0026#8220;A veces recibo mensajes de personas que creen que mi pelo es desagradable. Pero yo no les pongo atenci\u00F3n porque mi pelo me hace sentir \u00FAnica\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: El Espectador. (2017). Actualidad. www.elespectador.com\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, \u00BFqu\u00E9 significa \u0026#8220;extraordinario cabello\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Hermoso pelo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Estupendo pelo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Asombroso pelo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Delicado pelo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1759662","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1759622\u0022,\u0022C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":82991,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL MONO Y LOS BANANOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1710579_EN\u0022 alt=\u002249%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna vez, un hombre que cargaba un saco de bananos se qued\u00F3 dormido debajo de un \u00E1rbol. Un mono lo vio dormido y se acerc\u00F3.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014\u00A1Qu\u00E9 suerte! \u2014dijo al revisar el saco\u2014. \u00A1Est\u00E1 lleno de bananos! A los monos les encantan.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECogi\u00F3 varios bananos y subi\u00F3 al \u00E1rbol. Estaba a punto de comerse un banano cuando se le resbal\u00F3. El banano cay\u00F3 al suelo. \u00A1Qu\u00E9 rabia le dio! \u00A1Con lo que le gustaban los bananos, no iba a perder uno!\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EGru\u00F1endo, baj\u00F3 del \u00E1rbol para buscar su banano. Del af\u00E1n, y porque era torpe, el mono se enred\u00F3 y se cay\u00F3 del \u00E1rbol. Se dio un buen golpe y todos los bananos se perdieron.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EBusc\u00F3 al due\u00F1o del saco para ver si pod\u00EDa obtener m\u00E1s, pero este ya se hab\u00EDa ido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl mono pens\u00F3 que se hab\u00EDa equivocado al tratar de recuperar el banano que se hab\u00EDa ca\u00EDdo. \u00A1Ahora ten\u00EDa m\u00E1s hambre y adem\u00E1s se hab\u00EDa ganado un golpe!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rodr\u00EDguez, C. (s. f.). \u003Cem\u003EEl mono y las lentejas\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nRecuperado de https://www.mundoprimaria.com/fabulas-para-ninos/el-mono-y-las-lentejas/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, \u00BFd\u00F3nde estaba el hombre cuando el mono le rob\u00F3 los bananos?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            En su casa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            En un jard\u00EDn.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EDebajo de un \u00E1rbol.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Encima de un \u00E1rbol.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1755288","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1710579\u0022,\u0022C_1710579/C_1710579_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"C"},{"ItemId":83001,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1, 2, 3 Y 4 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165357A_EN\u0022 alt=\u002257%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el afiche anterior, las im\u00E1genes\u00A0\u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_165352A/I_165352A_EN.png\u0022 alt=\u0022I_165352A_EN\u0022 alt=\u002212%\u0022/\u003E representan\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            las organizaciones comprometidas con la campa\u00F1a.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            los elementos que se necesitan para lavarse las manos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los lugares donde se publica el afiche.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            las indicaciones para el lavado de las manos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165352A","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165357A\u0022,\u0022I_165352A/I_165352A_EN.png\u0022,\u0022C_165357A/C_165357A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"B"},{"ItemId":82983,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPOR LA EXTENSI\u00D3N DE SU CABELLO, JOVEN RUSA ALCANZA LA FAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E31 de marzo de 2017 - Redacci\u00F3n Actualidad\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EDesde hace veinte a\u00F1os la joven rusa no se corta el pelo, que le pesa 2 kilos y mide 2 metros y 90 cent\u00EDmetros.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1759622_EN\u0022 alt=\u002227%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENatalia, mostrando su cabello en un comercial de televisi\u00F3n\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nElla dice que decidi\u00F3 dejar crecer su pelo porque le gustan las hero\u00EDnas de los cuentos de hadas, que acostumbran a tener un largo cabello. Como su cabello se ha convertido en su pasi\u00F3n, dedica por lo menos una hora diaria a cuidarlo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando Natalia viajaba de vacaciones llamaba la atenci\u00F3n de las personas, pues notaban su extraordinario cabello y le ped\u00EDan tomarse fotograf\u00EDas con ellos. Esto la motiv\u00F3 a hacer videos en los que explicaba c\u00F3mo cuidar el cabello y hacer trenzas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAunque la mayor\u00EDa de los comentarios que recibe Natalia por sus videos son buenos, hay personas a quienes no les gusta su pelo. \u0026#8220;A veces recibo mensajes de personas que creen que mi pelo es desagradable. Pero yo no les pongo atenci\u00F3n porque mi pelo me hace sentir \u00FAnica\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: El Espectador. (2017). Actualidad. www.elespectador.com\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee el siguiente texto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Rapunzel viva\u0026#8221;, as\u00ED es como llaman a Daria, una mujer que vive en Mosc\u00FA y que desde hace 13 a\u00F1os no va a una peluquer\u00EDa o a un sal\u00F3n de belleza. En el 2003 la chica tom\u00F3 la decisi\u00F3n de dejarse el pelo largo y desde entonces no lo ha cortado ni un cent\u00EDmetro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rusia M\u00E1s All\u00E1. (2016). Recuperado de https://es.rbth.com\u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003E\u00BFQu\u00E9 hay en com\u00FAn entre este texto y el texto que habla de Natalia?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Tienen como personaje a Rapunzel.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Tratan de temas similares.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Hablan de la misma persona.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Tratan de mujeres de Mosc\u00FA.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1759641","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1759622\u0022,\u0022C_1759622/C_1759622_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2637,"Code":"B"}]