[{"ItemId":83531,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAngie necesita ir a comprar unos cuadernos, y le pide a su hermano Paco que la lleve, pero \u00E9l le dice que no puede porque quiere ver un partido de f\u00FAtbol. Angie le dice: \u0026#8220;\u00A1Todos los hombres son cortados con la misma tijera!\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l es la intenci\u00F3n de Angie con esta \u00FAltima afirmaci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Hacer sentir mal a su hermano por nunca hacerle favores.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Reconocer que el f\u00FAtbol es importante para los hombres.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Expresar que los hombres prefieren el f\u00FAtbol sobre cualquier cosa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Convencer a su hermano de que acompa\u00F1arla es mejor que ver el partido.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477598","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"C"},{"ItemId":83532,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos habitantes de una regi\u00F3n se han dedicado a pescar en el r\u00EDo por varias generaciones. Los padres y madres les ense\u00F1an a sus hijos cada madrugada a extender las redes y a ubicar l\u00EDneas de anzuelos, las cuales se recogen al atardecer. La pesca es la principal fuente de ingresos para casi todas las familias de la regi\u00F3n. Recientemente, ha aumentado el turismo en la regi\u00F3n y, debido a ello, los fines de semana acuden muchas personas para nadar y refrescarse en el r\u00EDo. Los visitantes se quejan constantemente de que las redes y los anzuelos no les permiten disfrutar del r\u00EDo y que temen lastimarse. Por su parte, los pescadores se\u00F1alan que el ruido de los turistas aleja a los peces y les dificulta la pesca.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 dimensiones confluyen en esta situaci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La tur\u00EDstica y la econ\u00F3mica, porque mientras las familias de la regi\u00F3n dependen de la pesca, los turistas quieren disfrutar del r\u00EDo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La recreativa y la ambiental, porque los visitantes quieren recrearse en el r\u00EDo sin importarles que la contaminaci\u00F3n aumenta por cuenta del turismo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La econ\u00F3mica y la familiar, porque mientras los turistas aumenten en la regi\u00F3n, se incrementar\u00E1n los ingresos de las familias de pescadores.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La ambiental y la tur\u00EDstica, porque el ecosistema del r\u00EDo se ha visto afectado por el aumento de la pesca, y, por ello, el turismo puede disminuir.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480246","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"A"},{"ItemId":83533,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl sal\u00F3n de Marcela llega una estudiante ind\u00EDgena. A Marcela y sus compa\u00F1eros les cuesta trabajo entenderle, pues parece no hablar bien el espa\u00F1ol. Para comprender mejor la situaci\u00F3n, Marcela decide investigar por qu\u00E9 la estudiante nueva no puede comunicarse bien con ellos. Al preguntarle a su mam\u00E1, esta dice: \u0026#8220;Probablemente la estudiante nueva es t\u00EDmida y se pone nerviosa al hablar con gente desconocida\u0026#8221;. Al consultar un libro sobre la comunidad ind\u00EDgena de la que proviene la estudiante nueva, Marcela descubre que ellos utilizan un idioma distinto al espa\u00F1ol. Sus amigos le explican que lo que probablemente ocurre es que la estudiante nueva est\u00E1 acostumbrada a otro tipo de interacciones en su comunidad. Su hermana opina que los ind\u00EDgenas usan ruidos y se\u00F1as para comunicarse.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta el origen de la informaci\u00F3n, \u00BFqu\u00E9 dato es m\u00E1s confiable?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Que la estudiante nueva es t\u00EDmida y se pone nerviosa al hablar con gente desconocida.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Que la estudiante nueva proviene de una comunidad que habla en un idioma distinto al espa\u00F1ol.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Que la estudiante nueva est\u00E1 acostumbrada a otro tipo de interacciones en su comunidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Que la estudiante nueva, como todos los ind\u00EDgenas, utiliza ruidos y se\u00F1as para comunicarse.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477684","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"B"},{"ItemId":83534,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn una instituci\u00F3n educativa p\u00FAblica, a la que asisten estudiantes con recursos econ\u00F3micos limitados, se les da almuerzo a todos los estudiantes de manera gratuita, como parte de una campa\u00F1a nacional de alimentaci\u00F3n escolar. Sin embargo, la rectora decide empezar a cobrar por estos almuerzos. Muchas familias protestan en contra de la decisi\u00F3n, pues no tienen el dinero necesario para pagar por los almuerzos. A pesar de esto, la rectora argumenta que esta es una buena decisi\u00F3n que beneficiar\u00E1 a todos los estudiantes, pues con el dinero recogido podr\u00E1n construir el sal\u00F3n con computadores que necesita el colegio.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta los derechos fundamentales de los ni\u00F1os y las ni\u00F1as, se puede afirmar que la decisi\u00F3n de la rectora\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            atenta contra el derecho fundamental a tener una alimentaci\u00F3n balanceada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            protege el derecho fundamental a tener acceso a la mejor tecnolog\u00EDa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            atenta contra el derecho a recibir educaci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            protege el derecho fundamental a poder expresarse y protestar libremente.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477749","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"A"},{"ItemId":83535,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un colegio, los estudiantes de 8.\u00B0 grado marcharon para protestar porque hace dos meses no tienen clases de Ciencias, pues el profesor se fue de la instituci\u00F3n. Los estudiantes recorrieron las canchas, las cafeter\u00EDas y los parqueaderos del colegio. Por un par de horas no hubo clases, porque los estudiantes de otros grados se solidarizaron con sus compa\u00F1eros y tambi\u00E9n marcharon. Al finalizar la marcha, el rector del colegio felicit\u00F3 a quienes marcharon por su participaci\u00F3n pac\u00EDfica.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rector hizo esto porque\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los estudiantes expresaron su inconformidad, pero no atentaron contra la seguridad de otros estudiantes ni contra las instalaciones del colegio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            los estudiantes ejercieron su derecho a protestar, pero lo hicieron en su tiempo libre y por fuera de las instalaciones del colegio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los estudiantes marcharon por el colegio, pero no se quejaron del trabajo del rector ni cuestionaron las decisiones del colegio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            los estudiantes manifestaron su desacuerdo, pero la protesta fue peque\u00F1a y las marchas no afectaron el transcurso de las clases ese d\u00EDa.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480133","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"A"},{"ItemId":83536,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EVarios ni\u00F1os est\u00E1n jugando un partido de f\u00FAtbol en el parque del barrio. De pronto, dos de los jugadores, Pablo y Daniel, se estrellan y se golpean fuertemente. Los dos ni\u00F1os est\u00E1n muy bravos, Pablo tiene una herida profunda en la cara y Daniel lo acusa de querer agredirlo con ese golpe.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDaniel, adem\u00E1s, dice que Pablo deber\u00EDa asumir las consecuencias de sus actos. Mientras tanto, unos ni\u00F1os dicen que el partido debe continuar y otros dicen que se debe atender la herida de Pablo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn esta situaci\u00F3n, \u00BFqu\u00E9 es lo que probablemente le interesa a Daniel?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Que se sancione a Pablo por agredirlo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Que se atiendan las heridas de Pablo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Que el partido contin\u00FAe sin m\u00E1s demoras.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Que Pablo siga jugando en el partido.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_113401Z","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"A"},{"ItemId":83537,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon el fin de mejorar los resultados acad\u00E9micos de los alumnos, en un colegio se proh\u00EDben los noviazgos entre estudiantes. Los estudiantes reclaman, argumentando que el colegio no se debe involucrar en su vida \u00EDntima. Uno de los profesores hace la siguiente afirmaci\u00F3n: \u0026#8220;Tienen raz\u00F3n, sus relaciones pertenecen a su vida \u00EDntima. Pero tambi\u00E9n es cierto que ustedes como adolescentes no cuentan con la madurez psicol\u00F3gica para asumir una relaci\u00F3n y esto normalmente genera problemas acad\u00E9micos o familiares\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFLa afirmaci\u00F3n del profesor sirve para apoyar la posici\u00F3n adoptada por el colegio?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            No, pues apoya a los estudiantes en cuanto al respeto de sus decisiones \u00EDntimas y su madurez.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            S\u00ED, pues presenta argumentos para justificar la prohibici\u00F3n de los noviazgos en el colegio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            No, pues muestra la ineficacia de prohibir los noviazgos ya que el problema es psicol\u00F3gico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            S\u00ED, pues se\u00F1ala que las relaciones personales entre los estudiantes no son un tema relevante.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_135920A","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"B"},{"ItemId":83538,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara las elecciones de representante de curso, se presentaron dos candidatos: Miguel y Liliana. Durante la campa\u00F1a, Miguel dijo frente a varios de sus compa\u00F1eros lo siguiente: \u0026#8220;Liliana es una ni\u00F1a, por eso se le dificulta liderar y tomar decisiones. Lo m\u00E1s seguro es ir a la fija y votar por m\u00ED para representarlos\u0026#8221;. \u00BFQu\u00E9 consecuencia negativa podr\u00EDa tener la afirmaci\u00F3n de Miguel?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Que sus compa\u00F1eros decidan votar por Miguel porque consideran que es respetuoso con las mujeres.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Que sus compa\u00F1eros piensen que las ni\u00F1as no son capaces de representarlos, y por eso no voten por Liliana.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Que sus compa\u00F1eros piensen que tanto Liliana como Miguel discuten mucho, y por eso decidan votar en blanco.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Que sus compa\u00F1eros decidan votar por Liliana porque piensan que Liliana est\u00E1 m\u00E1s preparada que Miguel.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_099776A","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"B"},{"ItemId":83539,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna profesora les pidi\u00F3 a sus estudiantes que leyeran el libro El Quijote de la Mancha. Les explic\u00F3 que era una obra muy importante de la literatura espa\u00F1ola que todos deb\u00EDan conocer puesto que, adem\u00E1s de ser la primera novela moderna escrita en castellano, permite comprender las costumbres y tradiciones de una \u00E9poca relevante de la historia espa\u00F1ola. Edwin les propone a sus compa\u00F1eros que compren un resumen del libro para terminar la tarea m\u00E1s r\u00E1pido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEstar\u00EDa de acuerdo la profesora con la propuesta de Edwin?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque les permite tener tiempo para hacer otras tareas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            No, porque un resumen no tiene la riqueza ni el valor de la obra original.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque el resumen les permitir\u00E1 conocer lo fundamental del libro.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            No, porque ella espera que los estudiantes lean un libro muy largo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_129998A","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"B"},{"ItemId":83540,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESimoneta y su madre toman un bus de transporte p\u00FAblico. La mam\u00E1 le paga al conductor un solo pasaje y le pide a Simoneta que se siente en sus piernas. El conductor se da cuenta de la situaci\u00F3n y, teniendo en cuenta que Simoneta tiene 8 a\u00F1os de edad, le se\u00F1ala a la mam\u00E1 un aviso que dice:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cem\u003E\u0026#8220;Todo ni\u00F1o mayor de cuatro a\u00F1os paga pasaje y ocupa puesto\u0026#8221;\u003C/em\u003E. Como la mam\u00E1 de Simoneta no le presta atenci\u00F3n, el conductor para el bus y le dice que si no paga el otro pasaje debe bajarse.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa mam\u00E1 de Simoneta se enoja y acusa al conductor de atrevido y ladr\u00F3n. Ante la reacci\u00F3n de la mam\u00E1 de Simoneta, el conductor devuelve el dinero pagado por la madre y le exige que se baje del bus.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEn qu\u00E9 consiste el conflicto desde el punto de vista de la mam\u00E1 de Simoneta?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            En que el transporte p\u00FAblico de esa ciudad es de muy mala calidad y los ciudadanos no quieren pagar por un mal servicio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            En que la mam\u00E1 de Simoneta est\u00E1 incumpliendo la norma del pago de pasajes y tratando mal al conductor cuando este le reclama.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            En que el conductor est\u00E1 exigiendo abusivamente el pago del pasaje, aunque Simoneta es una ni\u00F1a todav\u00EDa y no est\u00E1 ocupando puesto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            En que las normas deben respetarse y algunos usuarios del transporte p\u00FAblico prefieren no acatarlas para favorecer sus intereses.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477880","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"C"},{"ItemId":83541,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rector de un colegio quiere fomentar las actividades art\u00EDsticas entre los estudiantes. \u00C9l propone que despu\u00E9s de clases, en lugar de irse para sus casas, se queden dos horas m\u00E1s en el colegio tomando cursos de pintura o m\u00FAsica.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna estudiante de 5.\u00B0 grado dice que le gusta mucho la pintura, pero que no puede quedarse porque debe ir a su casa a servirle el almuerzo a su pap\u00E1. El rector considera que esa no es una buena raz\u00F3n para no asistir a las clases de pintura, y le insiste en que se quede.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara tomar una decisi\u00F3n, la estudiante debe elegir entre\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            participar en una actividad educativa que le gusta y cumplir las exigencias familiares.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            seguir el consejo del rector y quedarse despu\u00E9s de clases a participar en una actividad educativa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            ayudar con los oficios de su casa y cumplir con hacer las tareas que le asignan los profesores.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            tomar las clases de pintura que le gustan y las de m\u00FAsica que le ofrecen en el colegio.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_129416Z","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"A"},{"ItemId":83542,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna alumna de un colegio se corta el pelo de una forma poco com\u00FAn. Los profesores y directivas deciden suspender por un mes a la estudiante. Cuando ella y sus padres preguntan el motivo de la suspensi\u00F3n, el coordinador de disciplina les explica que su estilo incita a la rebeld\u00EDa de las dem\u00E1s ni\u00F1as, y eso est\u00E1 sancionado en el \u003Cem\u003EManual de convivencia\u003C/em\u003E.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn esta situaci\u00F3n, el principal derecho constitucional que est\u00E1 viol\u00E1ndose es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            al libre desarrollo de la personalidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            a la igualdad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            a la intimidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            a la libertad de expresi\u00F3n de opiniones.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_113357A","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"A"},{"ItemId":83543,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un municipio con muchas riquezas naturales, se discute si se debe permitir la miner\u00EDa. Un grupo de expertos insiste en que la explotaci\u00F3n minera en esa regi\u00F3n del pa\u00EDs da\u00F1ar\u00EDa seriamente los valiosos ecosistemas que all\u00ED existen, y se\u00F1ala que la Constituci\u00F3n pol\u00EDtica exige que el medio ambiente se preserve. En desacuerdo con estos expertos, los mineros que han llegado a la zona protestan diciendo que la miner\u00EDa deber\u00EDa permitirse en cualquier lugar y sin ninguna restricci\u00F3n, pues se trata de una fuente de riqueza que no debe desaprovecharse. En la Constituci\u00F3n pol\u00EDtica se establece que deben protegerse las riquezas naturales, porque\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            se busca privilegiar el bienestar de los animales y de las plantas por encima del bienestar de las personas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            se quiere preservar la belleza de los paisajes ignorando la necesidad que tiene el pa\u00EDs de aprovechar los recursos naturales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            se quieren favorecer los intereses de los ambientalistas, a pesar de que a los mineros se les viole el derecho al trabajo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            se tiene en cuenta que al da\u00F1ar el medio ambiente se afecta directa o indirectamente el bienestar de todos los ciudadanos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477738","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"D"},{"ItemId":83544,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas empleadas de una empresa de aseo se quejan de sus largas jornadas laborales (de 9:00 a. m. a 9:00 p. m.). Afirman que, adem\u00E1s de estar agotadas por las extensas jornadas, tienen poco tiempo para compartir con sus hijos. La coordinadora les dice que, para cumplir el trabajo y satisfacer a los clientes, deben respetar el horario que ella les ha indicado. Asegura que hay muchas otras empresas de aseo y que los clientes pueden cambiar de empresa si no se sienten satisfechos. La directora de la empresa se entera de la situaci\u00F3n y re\u00FAne a las empleadas para informarles que ha decidido cambiar el horario de trabajo de 5:00 a. m. a 5:00 p. m. Les dice que ahora s\u00ED van a poder compartir con sus hijos en las noches.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta la soluci\u00F3n dada por la directora, probablemente las aseadoras estar\u00EDan\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            inconformes, porque en la soluci\u00F3n la due\u00F1a de la empresa solo tuvo en cuenta la posici\u00F3n de la jefa inmediata.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            conformes, porque la due\u00F1a se reuni\u00F3 con ellas para discutir entre todas la mejor soluci\u00F3n al problema.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            satisfechas, porque la soluci\u00F3n les permite compartir m\u00E1s tiempo con sus hijos en las ma\u00F1anas y en las tardes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            insatisfechas, porque la soluci\u00F3n no resuelve el problema de su cansancio por las extensas jornadas de trabajo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480699","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"D"},{"ItemId":83545,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EClaudia es taxista y ha tenido muchas dificultades para conseguir trabajo. En casi todas las entrevistas, los encargados le dicen, de una u otra manera, que las mujeres no son buenas manejando y que, por eso, prefieren contratar hombres. \u00BFEs correcto afirmar que esta situaci\u00F3n va en contra de los derechos de Claudia?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            No, porque las empresas tienen experiencia y saben qui\u00E9nes son los mejores conductores.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque se le est\u00E1 violando a Claudia el derecho a la igualdad en lo laboral.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            No, porque las empresas tienen la libertad para contratar a quienes ellos prefieran.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque se le est\u00E1 violando a Claudia el derecho al libre desarrollo de la personalidad.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_100894A","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"B"},{"ItemId":83546,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rector de un colegio debe decidir en qu\u00E9 invertir unos recursos disponibles, y para esto escucha propuestas de la comunidad acad\u00E9mica. Los profesores solicitan la construcci\u00F3n de una biblioteca donde los alumnos puedan ir a estudiar. Los padres de familia proponen que el colegio colabore con los gastos relacionados con la compra de uniformes y de \u00FAtiles escolares. Los estudiantes piden que se mejoren los patios en donde juegan durante los recreos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn las solicitudes que recibi\u00F3 el rector, los argumentos favorecen aspectos de tipo\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            acad\u00E9mico, recreativo y econ\u00F3mico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            ambiental, acad\u00E9mico y deportivo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            acad\u00E9mico, ambiental y econ\u00F3mico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            ambiental, econ\u00F3mico y recreativo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480219","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"A"},{"ItemId":83547,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un colegio, los estudiantes se quejan porque no se fomenta la pr\u00E1ctica de deportes. Ante esta situaci\u00F3n, el rector decide fomentar en sus estudiantes la pr\u00E1ctica del f\u00FAtbol y del baloncesto, y, para ello, organiza torneos intercolegiales, en los que se premia a los equipos ganadores.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes condiciones podr\u00EDa dificultar la realizaci\u00F3n de los torneos organizados por el rector?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Que en los equipos solo participen los mejores deportistas del colegio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Que el rector invite a participar a todos los colegios de la ciudad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Que los estudiantes no cuenten con canchas donde puedan entrenar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Que se les den premios a todos los equipos que participen en el torneo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_129414A","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"C"},{"ItemId":83548,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl profesor de Espa\u00F1ol asigna como tarea redactar un resumen de los temas que se vieron en clase. Iv\u00E1n dice: \u0026#8220;\u00BFPor qu\u00E9 ser\u00E1 que todos los profesores de Espa\u00F1ol y Sociales dejan res\u00FAmenes? \u00BFAcaso no tienen nada mejor para dejar como tarea?\u0026#8221;. \u00BFQu\u00E9 generalizaci\u00F3n hace Iv\u00E1n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Los \u00FAnicos profesores que dejan de tarea res\u00FAmenes son los de Espa\u00F1ol y Sociales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Las tareas que consisten en hacer res\u00FAmenes no sirven para nada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Los profesores de Espa\u00F1ol y Sociales siempre dejan el mismo tipo de tareas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los estudiantes no saben c\u00F3mo se deben hacer los res\u00FAmenes.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_133824Z","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"C"},{"ItemId":83549,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECinco personas discuten en torno a qu\u00E9 sector de la poblaci\u00F3n deber\u00EDa d\u00E1rsele prioridad en el momento de atender una emergencia. Juliana considera que a los adultos mayores; Roberto, que a todas las personas por igual; Laura, que a los ni\u00F1os; Esteban, que a las mujeres; y Paola, que a los m\u00E1s pobres. La opini\u00F3n de Juliana es compatible con la de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Roberto, porque los dos piensan que debe tenerse en cuenta la edad de las personas afectadas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Laura, porque las dos piensan que deben tener prioridad las personas m\u00E1s fr\u00E1giles f\u00EDsicamente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Esteban, porque los dos piensan que ning\u00FAn hombre debe tener prioridad sobre alguna mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Paola, porque las dos piensan que deben tener prioridad las personas que cuentan con menos recursos econ\u00F3micos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480356","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"B"},{"ItemId":83550,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna empresa minera comienza a extraer oro en las monta\u00F1as cercanas a un pueblo. Los habitantes de este pueblo est\u00E1n preocupados por el impacto de esta actividad, pues ha generado la desaparici\u00F3n de la flora y la fauna de la monta\u00F1a, la contaminaci\u00F3n del r\u00EDo que abastece de agua al pueblo, la repentina escasez de peces donde antes era abundante la pesca, al igual que el aumento de enfermedades entre la poblaci\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l podr\u00EDa ser la causa de la inconformidad de los habitantes del pueblo con la empresa?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Que la empresa est\u00E1 extrayendo oro de las monta\u00F1as cuando deber\u00EDa explotar otro metal que sea menos costoso.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Que los habitantes del pueblo no han buscado otras formas de subsistencia para no depender \u00FAnicamente de la pesca.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Que la empresa tiene unas pr\u00E1cticas de explotaci\u00F3n de oro que van en contra de la poblaci\u00F3n y del medio ambiente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Que los habitantes del pueblo siguen usando el agua contaminada del r\u00EDo, en lugar de buscar otras fuentes para abastecerse.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480381","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2667,"Code":"C"}]