[{"ItemId":83311,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp\u003ELa siguiente es una estrofa de la Canci\u00F3n de los dinosaurios, compuesta e interpretada por el m\u00FAsico argentino Charlie Garc\u00EDa en 1983:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\u0026#8220;Los amigos del barrio pueden desaparecer\u003Cbr/\u003E\nLos cantores de radio pueden desaparecer\u003Cbr/\u003E\nLos que est\u00E1n en los diarios pueden desaparecer\u003Cbr/\u003E\nLa persona que amas puede desaparecer.\u003Cbr/\u003E\nLos que est\u00E1n en el aire pueden desaparecer, en el aire.\u003Cbr/\u003E\nLos que est\u00E1n en la calle pueden desaparecer, en la calle.\u003Cbr/\u003E\nLos amigos del barrio pueden desaparecer,\u003Cbr/\u003E\nPero los dinosaurios van a desaparecer\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: Garc\u00EDa, C. (1983). Los dinosaurios. En: \u003Cem\u003EClics modernos\u003C/em\u003E [LP]. Buenos Aires, Argentina: SG Discos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPuede afirmarse que la letra de esta canci\u00F3n\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            tiene relaci\u00F3n con la \u00E9poca de la dictadura argentina, porque Charlie Garc\u00EDa tiene esa nacionalidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            no tiene relaci\u00F3n con la dictadura, en tanto en este tipo de gobierno se respetan los derechos civiles y pol\u00EDticos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            tiene relaci\u00F3n con la dictadura argentina, en tanto describe la persecuci\u00F3n social y pol\u00EDtica caracter\u00EDstica de los reg\u00EDmenes dictatoriales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            no tiene relaci\u00F3n con la dictadura argentina, dado que el arte y la pol\u00EDtica son \u00E1mbitos independientes de la vida social.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1358663","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"C"},{"ItemId":83312,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn peri\u00F3dico colombiano public\u00F3 la siguiente noticia: \u0026#8220;Luego de que la autoridad nacional a cargo de las licencias ambientales autorizara la construcci\u00F3n de un hotel ecotur\u00EDstico dentro del parque Tayrona, territorio ancestral ind\u00EDgena, el ministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible puso en duda la viabilidad de esa obra. De acuerdo con el ministro, la licencia que tiene este hotel no es viable porque permite talar una porci\u00F3n de bosque seco, ecosistema que est\u00E1 casi extinto en Colombia\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Redacci\u00F3n Vida de Hoy (2013, 10 de enero). Gobierno considera inviable hotel en el Tayrona. \u003Cem\u003EEl Tiempo\u003C/em\u003E. Recuperado de http://www.eltiempo.com/archivo/dcumento/CMS-12505333\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn esta noticia, el narrador est\u00E1 d\u00E1ndole un mayor \u00E9nfasis a\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el efecto pol\u00EDtico del proyecto porque registra la reacci\u00F3n del Gobierno nacional.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el riesgo que corren los recursos de un parque nacional, debido a la licencia ambiental.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la restricci\u00F3n econ\u00F3mica del proyecto hotelero, pues habla de su viabilidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la construcci\u00F3n de un hotel ecotur\u00EDstico en un territorio ancestral ind\u00EDgena.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1366401","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"B"},{"ItemId":83313,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUno de los principales problemas de las grandes ciudades es la dificultad para movilizarse debido a la gran cantidad de autom\u00F3viles. Tradicionalmente, se ha propuesto que la mejor soluci\u00F3n para este problema es construir m\u00E1s v\u00EDas que permitan el flujo de m\u00E1s autom\u00F3viles. Esta soluci\u00F3n puede ser efectiva, pero puede generar efectos no deseados. \u00BFCu\u00E1l es uno de estos efectos?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Construir m\u00E1s v\u00EDas genera m\u00E1s empleos en la construcci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Construir m\u00E1s v\u00EDas incentiva el uso del autom\u00F3vil.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Construir m\u00E1s v\u00EDas disminuye la velocidad de circulaci\u00F3n de los autom\u00F3viles.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Construir m\u00E1s v\u00EDas, y su posterior utilizaci\u00F3n, genera m\u00E1s contaminaci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1358864","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"B"},{"ItemId":83314,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl presidente de la Rep\u00FAblica de Colombia quiere reformar las leyes que regulan el sistema de pensiones. Para lograr esta reforma, su propuesta debe ser aprobada por\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el voto un\u00E1nime de la Corte Constitucional.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la totalidad de miembros de la C\u00E1mara de Representantes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la mayor\u00EDa de la rama judicial del poder p\u00FAblico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la mayor\u00EDa de miembros del Congreso de la Rep\u00FAblica.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1307860","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"D"},{"ItemId":83315,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EHay en Colombia un gran debate sobre la posible adopci\u00F3n de ni\u00F1os por parte de parejas homosexuales. Quienes est\u00E1n a favor cuestionan la tesis de que es necesario que la familia empiece con un hombre y una mujer. Un vocero de este grupo dijo que nada garantiza que la orientaci\u00F3n sexual de los c\u00F3nyuges determine la preferencia sexual del menor. Adem\u00E1s, sostiene que hay muchos ni\u00F1os abandonados que se beneficiar\u00EDan de crecer en una familia, independientemente de la composici\u00F3n de esta. Por otro lado, un opositor argumenta que, desde el punto de vista psicol\u00F3gico, los ni\u00F1os adoptados por parejas homosexuales muy probablemente van a aprender \u0026#8220;conductas equivocadas\u0026#8221;. Adem\u00E1s, sostiene que \u0026#8220;Dios concibi\u00F3 al hombre y la mujer para ser pareja y procrear\u0022.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: \u003Cem\u003Ehttp://www.eltiempo.com/colombia/llano/ARTICULO-WEB-NEW_NOTA_INTERIOR-8928421.html\u003C/em\u003E\u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003EEntre las siguientes opciones, \u00BFcu\u00E1l presenta lo que cada una de las partes probablemente quiere lograr?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El opositor busca defender la familia tradicional y cuidar de los ni\u00F1os; el vocero busca cambiar la forma de la familia nuclear sin importarle el bienestar de los ni\u00F1os.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El vocero quiere que se permita adoptar a las parejas homosexuales; el opositor quiere mantener la familia tradicional, y ambos buscan bienestar para los ni\u00F1os.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El opositor est\u00E1 preocupado por la manera en que debe estar formada la familia, sin importarle el bienestar de los ni\u00F1os; el vocero defiende el bienestar de estos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El vocero busca cambiar la constituci\u00F3n de la familia tradicional; el opositor est\u00E1 de acuerdo, y ambos quieren facilitar la adopci\u00F3n de ni\u00F1os abandonados.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1366378","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"B"},{"ItemId":83316,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn profesor de una prestigiosa universidad invierte dinero y tiempo en dise\u00F1ar un examen novedoso que determina con mayor exactitud y m\u00E1s rapidez si una mujer est\u00E1 embarazada.\u00A0El profesor y sus estudiantes realizan muchos experimentos para demostrar la efectividad de su prueba antes de publicar sus resultados. La universidad patenta el examen antes de sacarlo al mercado. Una vez la prueba sale al mercado, se crea un conflicto.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes afirmaciones \u003Cstrong\u003ENO\u003C/strong\u003E plantea un posible escenario de conflicto entre las partes involucradas?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Un laboratorio privado desarrolla y comercializa el mismo examen de detecci\u00F3n temprana de embarazos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Las mujeres part\u00EDcipes del estudio demandan a la universidad porque los resultados no son tan acertados como el profesor sugiere.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El profesor quiere quedarse con la patente de la prueba y comercializarla por su cuenta.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los estudiantes participantes en la investigaci\u00F3n divulgan los resultados de la investigaci\u00F3n en diversos escenarios internacionales.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1307958","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"A"},{"ItemId":83317,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn marzo de 2014, Estados Unidos pidi\u00F3 a varios pa\u00EDses recibir como refugiados a varias personas detenidas en la prisi\u00F3n de Guant\u00E1namo desde hace m\u00E1s de una d\u00E9cada. Esta prisi\u00F3n ha sido objeto de varias controversias y debates por violaciones a los derechos humanos de los presos. El presidente de Uruguay fue uno de los primeros en responder positivamente la petici\u00F3n. \u0026#8220;Hay 120 tipos que est\u00E1n presos hace 13 a\u00F1os. No han visto un juez, un fiscal, no tuvieron ning\u00FAn proceso. La decisi\u00F3n contribuir\u00E1 a garantizar los Derechos Humanos de estas personas, que est\u00E1n hace m\u00E1s de 10 a\u00F1os tras las rejas sin juicio\u0026#8221;, afirm\u00F3 el mandatario. Aunque varias organizaciones humanitarias han celebrado esta decisi\u00F3n, sectores pol\u00EDticos uruguayos la critican.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de los siguientes podr\u00EDa ser un argumento af\u00EDn a quienes se oponen a la decisi\u00F3n del presidente uruguayo?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La decisi\u00F3n favorecer\u00EDa el derecho de los defendidos a tener un juicio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La decisi\u00F3n estar\u00EDa d\u00E1ndole la posibilidad a los refugiados de vivir como hombres libres e integrarse de nuevo a la sociedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La decisi\u00F3n pondr\u00EDa en peligro la seguridad del pa\u00EDs, pues no se sabe qu\u00E9 personas llegar\u00E1n al pa\u00EDs.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La decisi\u00F3n causar\u00EDa un mayor hacinamiento en las c\u00E1rceles de Uruguay, al recibir presos de la c\u00E1rcel de Guant\u00E1namo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_138426A","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"C"},{"ItemId":83318,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el 2011, el movimiento estudiantil colombiano se organiz\u00F3 a trav\u00E9s de la Mesa Amplia Nacional Estudiantil (MANE), con el fin de protestar en contra del proyecto de ley de Reforma a la Educaci\u00F3n Superior propuesto por el Gobierno nacional.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos estudiantes exig\u00EDan una discusi\u00F3n amplia y democr\u00E1tica del contenido de la reforma, la cual ya estaba siendo discutida en el Congreso de la Rep\u00FAblica. Ante las protestas, algunos sectores sociales insistieron en que tales manifestaciones generaban inestabilidad y que las reclamaciones deb\u00EDan tramitarse por las v\u00EDas institucionales de representaci\u00F3n democr\u00E1tica, tales como el legislativo.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFinalmente, y despu\u00E9s de dos meses de movilizaciones, el Gobierno decidi\u00F3 retirar el proyecto de ley y generar un proceso de socializaci\u00F3n con la sociedad civil, incluidos estudiantes, profesores y directivos universitarios, entre otros.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con la situaci\u00F3n descrita, \u00BFcu\u00E1l de las siguientes opciones describe adecuadamente la relaci\u00F3n entre los movimientos sociales y la democracia?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Los movimientos sociales derivan en protestas que generan un ambiente de inestabilidad y debilitan la democracia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los movimientos sociales solo son democr\u00E1ticos cuando hacen uso de las v\u00EDas institucionales de representaci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Los movimientos sociales permiten canalizar y expresar demandas sociales y, por tanto, fortalecen la democracia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los movimientos sociales son los \u00FAnicos mecanismos de representaci\u00F3n y participaci\u00F3n en una democracia como la colombiana.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1467484","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"C"},{"ItemId":83319,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn informe de la UNICEF sobre los pueblos ind\u00EDgenas en Colombia se\u00F1ala lo siguiente:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;La tierra para los ind\u00EDgenas tiene un significado amplio, que comprende no solo la superficie sino los recursos naturales \u2013flora, fauna, r\u00EDos, lagos, etc.\u2013 que hay en ella. En contraste con el concepto de propiedad individual, propio de la cultura occidental, la tierra y los recursos son, generalmente, pose\u00EDdos y utilizados en forma comunitaria por los ind\u00EDgenas\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAnalizando el contenido de este fragmento, se puede afirmar que hay diferencias culturales entre los pueblos ind\u00EDgenas y otros grupos sociales que habitan en Colombia, porque los ind\u00EDgenas\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            tienen pr\u00E1cticas m\u00E1s avanzadas de protecci\u00F3n del medio ambiente que otros grupos sociales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            consideran que la propiedad colectiva es m\u00E1s rentable que la propiedad privada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            no recibieron ninguna influencia de las culturas occidentales que llegaron al continente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            tienen concepciones distintas sobre el uso y aprovechamiento de los recursos naturales.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1383276","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"D"},{"ItemId":83320,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;\u2026 con el surgimiento del narcotr\u00E1fico de una manera organizada y alrededor del tema de la producci\u00F3n, distribuci\u00F3n, circulaci\u00F3n y protecci\u00F3n de los narcotraficantes, llegaron propuestas de organizaci\u00F3n de grupos delincuenciales a los barrios populares con distintas funciones: cuidar el negocio, ajustar cuentas y cobrar venganza. Se fortaleci\u00F3 entonces un aparato militar, al lado de una cultura de enriquecimiento f\u00E1cil y de soluci\u00F3n violenta de los conflictos\u2026\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: Yarse, E. (2007).\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EEn series el Colombiano.\u003C/em\u003E\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con los elementos incluidos en el art\u00EDculo anterior, se podr\u00EDa deducir que en este se hace referencia a la violencia urbana de la d\u00E9cada de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            1980, porque se describe la influencia de los carteles en la configuraci\u00F3n de pr\u00E1cticas delictivas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            1990, porque se ubica como protagonistas a bandas criminales financiadas por paramilitares.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            1980, porque se hace referencia a una pr\u00E1ctica violenta como forma de solucionar los problemas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            1960, porque se instala como escenario del conflicto a la ciudad, en particular los barrios populares.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1341469","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"A"},{"ItemId":83321,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa integraci\u00F3n econ\u00F3mica se da cuando pa\u00EDses cercanos acuerdan unificar aspectos de su pol\u00EDtica econ\u00F3mica y social. Esto se traduce en el uso de una misma moneda y en la libre circulaci\u00F3n de mercanc\u00EDas y personas dentro de sus territorios.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la actualidad, el ejemplo m\u00E1s visible y claro de integraci\u00F3n econ\u00F3mica lo constituye\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el Mercado Com\u00FAn del Sur (Mercosur).\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            los Estados Unidos de Norteam\u00E9rica.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            el Tratado de Libre Comercio (TLC).\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la Uni\u00F3n Europea (EU).\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_0931965","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"D"},{"ItemId":83322,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn Colombia, si el presidente quisiera declarar el estado de excepci\u00F3n para controlar a los medios de comunicaci\u00F3n de la oposici\u00F3n, \u00BFcu\u00E1l deber\u00EDa ser la posici\u00F3n de la Corte Constitucional?\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Rechazar la propuesta del presidente, porque solo la Corte puede declarar el estado de excepci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Apoyar la petici\u00F3n, pues a veces los medios transmiten informaci\u00F3n que puede generar caos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Rechazar este uso del estado de excepci\u00F3n, porque esta figura no puede usarse para vulnerar las libertades fundamentales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Apoyar al presidente, pues la Corte Constitucional debe trabajar junto al poder ejecutivo para favorecer la unidad del Estado.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1054455","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"C"},{"ItemId":83323,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn informe sobre las causas de los conflictos armados entre etnias en \u00C1frica plantea que los ej\u00E9rcitos insurgentes financian sus operaciones mediante el saqueo de recursos naturales. Por tanto, se propone en este informe que una de las posibles soluciones a los conflictos armados sea evitar que los grupos armados tengan acceso a estos recursos. \u00BFEs posible adaptar esta soluci\u00F3n a los conflictos latinoamericanos?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            No, porque los conflictos armados en Am\u00E9rica Latina no se relacionan con conflictos entre etnias.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            No, porque los conflictos armados en \u00C1frica tienen ra\u00EDces hist\u00F3ricas distintas a los de Am\u00E9rica Latina.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            S\u00ED, si los conflictos armados en Am\u00E9rica Latina, como los africanos, tienen causas \u00E9tnicas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            S\u00ED, si se comprueba que los ej\u00E9rcitos insurgentes en Am\u00E9rica Latina financian sus actividades con la explotaci\u00F3n de recursos naturales.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1358855","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"D"},{"ItemId":83324,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;La Uni\u00F3n Patri\u00F3tica no puede asumir el compromiso de la combinaci\u00F3n de todas las formas de lucha, porque ni es una organizaci\u00F3n marxista-leninista, ni representa los intereses de una sola clase social, y su pol\u00EDtica es eminentemente civilista. Nosotros, las v\u00EDctimas propiciatorias de la guerra sucia, mal har\u00EDamos en reivindicar la lucha armada como una opci\u00F3n pol\u00EDtica\u0026#8221;. Este testimonio pertenece a Bernardo Jaramillo Ossa, pol\u00EDtico y militante de izquierda, asesinado en Bogot\u00E1, D. C. en 1990.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe esta alocuci\u00F3n, se puede concluir que la intenci\u00F3n del autor es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            buscar alternativas de paz para la desmovilizaci\u00F3n de una organizaci\u00F3n guerrillera.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            denunciar la persecuci\u00F3n pol\u00EDtica a los militantes de los partidos de izquierda.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            defender el derecho a la participaci\u00F3n pol\u00EDtica de la Uni\u00F3n Patri\u00F3tica.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            desmarcar la Uni\u00F3n Patri\u00F3tica de la ideolog\u00EDa de los grupos subversivos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_135868A","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"D"},{"ItemId":83325,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Gobierno nacional ha decidido romper relaciones con un Gobierno vecino despu\u00E9s de recibir informaci\u00F3n de algunos campesinos que habitan en la frontera, en el sentido de que ha habido movimientos del ej\u00E9rcito del pa\u00EDs vecino y que, seg\u00FAn ellos, ese pa\u00EDs vecino se prepara para invadir a Colombia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa decisi\u00F3n de romper relaciones con el pa\u00EDs vecino es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            adecuada siempre que los campesinos no hayan sido manipulados por los pol\u00EDticos locales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            apresurada porque se sustenta en informaci\u00F3n insuficiente y posiblemente parcializada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            adecuada y acorde con la protecci\u00F3n de nuestro inter\u00E9s general.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            apresurada porque la declaraci\u00F3n de unos campesinos no puede ser confiable.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_105453A","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"B"},{"ItemId":83326,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn una empresa, uno de los miembros de la junta directiva le dice al gerente general: \u0026#8220;Hay un grupo de empleados que est\u00E1 inconforme con las pol\u00EDticas laborales que implementamos recientemente. Esto preocupa, porque es un grupo muy activo que, al parecer, est\u00E1 movilizando a varios empleados con el objetivo de conformar un sindicato\u0026#8221;. Ante esto, el gerente afirm\u00F3: \u0026#8220;Propongo hablar con ese grupo para comunicarle que aqu\u00ED est\u00E1n prohibidas las protestas y las movilizaciones, y que, si tienen alguna inquietud, ser\u00E1 atendida de manera individual con cada empleado\u0026#8221;. \u00BFQu\u00E9 derecho constitucional podr\u00EDa ponerse en riesgo con la propuesta del gerente?\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El derecho al libre acceso a la informaci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El derecho a la participaci\u00F3n pol\u00EDtica.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El derecho a la libertad de creencias.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El derecho a la libre asociaci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1054414","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"D"},{"ItemId":83327,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes situaciones requiere una acci\u00F3n solidaria, derivada de lo contemplado en la Constituci\u00F3n Pol\u00EDtica de Colombia?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Hubo un deslizamiento de tierras que dej\u00F3 varios heridos graves. Las familias no han sido evacuadas de la zona, la cual podr\u00EDa presentar m\u00E1s deslizamiento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los estudiantes de un colegio reclaman poder ir al colegio con el pelo largo o tinturado, ante lo cual las directivas han respondido con un no rotundo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Un grupo numeroso de ciudadanos y ciudadanas homosexuales reclaman su derecho a casarse, pero los organismos pertinentes no han respondido.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El 46 % de la poblaci\u00F3n rural trabaja en condiciones que hacen que su capacidad adquisitiva haya disminuido en los \u00FAltimos a\u00F1os.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1356374","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"A"},{"ItemId":83328,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos vecinos de un conjunto de viviendas se re\u00FAnen para redactar conjuntamente el reglamento de habitantes. Un grupo de vecinos considera que no se deben permitir mascotas en el conjunto, por el ruido y suciedad que estas pueden producir. Otro grupo considera que se pueden permitir las mascotas, pero que no se deben permitir las fiestas en las noches. De acuerdo con lo anterior, los puntos de vista de los dos grupos son semejantes, porque creen que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            es m\u00E1s importante la limpieza del conjunto que las preferencias de los residentes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            es responsabilidad de todos los residentes cuidar los espacios comunes del conjunto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            es importante que los residentes eviten hacer ruido que moleste a los dem\u00E1s vecinos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            se debe respetar el derecho de todos de disponer de sus predios como les parezca.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1366475","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"C"},{"ItemId":83329,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn pol\u00EDtico propuso que, para asegurar la calidad en la educaci\u00F3n escolar y que todos los estudiantes tengan acceso a los mismos libros de texto, estos deber\u00EDan publicarse en un portal de internet.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones expresa condiciones que dificultan la implementaci\u00F3n de esta propuesta?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La propuesta no tiene en cuenta las condiciones tecnol\u00F3gicas de las instituciones de todo el pa\u00EDs.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los pol\u00EDticos no son expertos en pedagog\u00EDa y por eso sus propuestas no son adecuadas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La propuesta no tiene en cuenta que los libros en internet suelen tener informaci\u00F3n errada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los estudiantes no deber\u00EDan tener libros iguales porque sus condiciones socioecon\u00F3micas son distintas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1054644","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"A"},{"ItemId":83330,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn ni\u00F1o presenta una entrevista para ingresar en un colegio p\u00FAblico. Durante la entrevista, le preguntan a qu\u00E9 religi\u00F3n pertenece. Al finalizar la entrevista, le dicen al ni\u00F1o que pueden admitirlo si accede a participar en las ceremonias religiosas del colegio, aunque \u00E9l profese una religi\u00F3n distinta. El derecho fundamental que se le violar\u00EDa al ni\u00F1o en este caso ser\u00EDa\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            a la libertad de culto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            a la libre personalidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            a la libertad de conciencia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            a la libre expresi\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1095872","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2655,"Code":"C"}]