[{"ItemId":83074,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPAPEL DE ESTI\u00C9RCOL DE ELEFANTE, LA APUESTA\u003Cbr/\u003E\nPOR EL MEDIO AMBIENTE EN ZOOL\u00D3GICO DE PRAGA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003ELos visitantes del lugar tendr\u00E1n la posibilidad de asistir a talleres para fabricar con sus propias manos el papel.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_157407A/C_157407A.png\u0022 alt=\u0022C_157407A\u0022 alt=\u002262%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Parque Zool\u00F3gico de Praga se ha tomado el reciclaje en serio y se ha lanzado a convertir el esti\u00E9rcol de elefante en papel de alta calidad, a trav\u00E9s de una actividad que une la artesan\u00EDa con ense\u00F1anzas sobre estos mam\u00EDferos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa directora del zool\u00F3gico anunci\u00F3 ayer la decisi\u00F3n que han tomado de reciclar los desechos de elefante convirti\u00E9ndolos en papel. A partir de esta semana, el zool\u00F3gico ofrecer\u00E1 a sus visitantes la posibilidad de fabricar con sus propias manos el papel. Adem\u00E1s de participar en el reciclaje y de llevarse un buen recuerdo del zool\u00F3gico, los visitantes podr\u00E1n escuchar tambi\u00E9n explicaciones sobre estos animales, que en 2013 lograron reproducirse en cautiverio por primera vez en este parque.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Zool\u00F3gico de Praga se ha asociado con una tradicional f\u00E1brica de papel en el este del pa\u00EDs, que lleva produciendo este material de forma artesanal desde hace 420 a\u00F1os. El due\u00F1o de la f\u00E1brica, Peter Foucek, reconoci\u00F3 que es la primera vez que se utiliza una materia prima tan novedosa. Foucek aclar\u00F3 que \u0026#8220;el elefante no digiere todo el alimento, y el desecho est\u00E1 lleno de fibras de hierba y de madera, que es la materia prima que utilizamos\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECabe resaltar que la idea del Zool\u00F3gico de Praga es una importante iniciativa que busca contribuir a la conservaci\u00F3n del medio ambiente y al cuidado de nuestro planeta, por lo que merece ser aplaudida y reconocida como un ejemplo de conciencia ambiental.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: El Espectador. Secci\u00F3n Actualidad. http://www.elespectador.com/noticias/\u003Cbr/\u003E\nactualidad/papel-de-estiercolde-elefante-apuesta-el-medio-ambient-articulo-623606\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto se afirma que los visitantes del Zool\u00F3gico de Praga\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            merecen ser aplaudidos y reconocidos por fabricar papel.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            podr\u00E1n fabricar papel reciclado con sus propias manos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            se han asociado con una papeler\u00EDa del sur del pa\u00EDs.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            desean aprender sobre los elefantes que viven en el parque.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_157320A","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_157407A\u0022,\u0022C_157407A/C_157407A.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83076,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPAPEL DE ESTI\u00C9RCOL DE ELEFANTE, LA APUESTA\u003Cbr/\u003E\nPOR EL MEDIO AMBIENTE EN ZOOL\u00D3GICO DE PRAGA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003ELos visitantes del lugar tendr\u00E1n la posibilidad de asistir a talleres para fabricar con sus propias manos el papel.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_157407A/C_157407A.png\u0022 alt=\u0022C_157407A\u0022 alt=\u002262%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Parque Zool\u00F3gico de Praga se ha tomado el reciclaje en serio y se ha lanzado a convertir el esti\u00E9rcol de elefante en papel de alta calidad, a trav\u00E9s de una actividad que une la artesan\u00EDa con ense\u00F1anzas sobre estos mam\u00EDferos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa directora del zool\u00F3gico anunci\u00F3 ayer la decisi\u00F3n que han tomado de reciclar los desechos de elefante convirti\u00E9ndolos en papel. A partir de esta semana, el zool\u00F3gico ofrecer\u00E1 a sus visitantes la posibilidad de fabricar con sus propias manos el papel. Adem\u00E1s de participar en el reciclaje y de llevarse un buen recuerdo del zool\u00F3gico, los visitantes podr\u00E1n escuchar tambi\u00E9n explicaciones sobre estos animales, que en 2013 lograron reproducirse en cautiverio por primera vez en este parque.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Zool\u00F3gico de Praga se ha asociado con una tradicional f\u00E1brica de papel en el este del pa\u00EDs, que lleva produciendo este material de forma artesanal desde hace 420 a\u00F1os. El due\u00F1o de la f\u00E1brica, Peter Foucek, reconoci\u00F3 que es la primera vez que se utiliza una materia prima tan novedosa. Foucek aclar\u00F3 que \u0026#8220;el elefante no digiere todo el alimento, y el desecho est\u00E1 lleno de fibras de hierba y de madera, que es la materia prima que utilizamos\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECabe resaltar que la idea del Zool\u00F3gico de Praga es una importante iniciativa que busca contribuir a la conservaci\u00F3n del medio ambiente y al cuidado de nuestro planeta, por lo que merece ser aplaudida y reconocida como un ejemplo de conciencia ambiental.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: El Espectador. Secci\u00F3n Actualidad. http://www.elespectador.com/noticias/\u003Cbr/\u003E\nactualidad/papel-de-estiercolde-elefante-apuesta-el-medio-ambient-articulo-623606\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPor la manera como se presenta la informaci\u00F3n, puede afirmarse que el texto anterior es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            un art\u00EDculo enciclop\u00E9dico, porque explica los pasos de un proceso.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            un cuento, porque relata una historia de forma secuencial.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            una noticia, porque informa sobre un hecho de actualidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            una rese\u00F1a, porque resalta la originalidad de un lugar.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_157322A","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_157407A\u0022,\u0022C_157407A/C_157407A.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"C"},{"ItemId":83078,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPAPEL DE ESTI\u00C9RCOL DE ELEFANTE, LA APUESTA\u003Cbr/\u003E\nPOR EL MEDIO AMBIENTE EN ZOOL\u00D3GICO DE PRAGA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003ELos visitantes del lugar tendr\u00E1n la posibilidad de asistir a talleres para fabricar con sus propias manos el papel.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_157407A/C_157407A.png\u0022 alt=\u0022C_157407A\u0022 alt=\u002262%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Parque Zool\u00F3gico de Praga se ha tomado el reciclaje en serio y se ha lanzado a convertir el esti\u00E9rcol de elefante en papel de alta calidad, a trav\u00E9s de una actividad que une la artesan\u00EDa con ense\u00F1anzas sobre estos mam\u00EDferos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa directora del zool\u00F3gico anunci\u00F3 ayer la decisi\u00F3n que han tomado de reciclar los desechos de elefante convirti\u00E9ndolos en papel. A partir de esta semana, el zool\u00F3gico ofrecer\u00E1 a sus visitantes la posibilidad de fabricar con sus propias manos el papel. Adem\u00E1s de participar en el reciclaje y de llevarse un buen recuerdo del zool\u00F3gico, los visitantes podr\u00E1n escuchar tambi\u00E9n explicaciones sobre estos animales, que en 2013 lograron reproducirse en cautiverio por primera vez en este parque.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Zool\u00F3gico de Praga se ha asociado con una tradicional f\u00E1brica de papel en el este del pa\u00EDs, que lleva produciendo este material de forma artesanal desde hace 420 a\u00F1os. El due\u00F1o de la f\u00E1brica, Peter Foucek, reconoci\u00F3 que es la primera vez que se utiliza una materia prima tan novedosa. Foucek aclar\u00F3 que \u0026#8220;el elefante no digiere todo el alimento, y el desecho est\u00E1 lleno de fibras de hierba y de madera, que es la materia prima que utilizamos\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECabe resaltar que la idea del Zool\u00F3gico de Praga es una importante iniciativa que busca contribuir a la conservaci\u00F3n del medio ambiente y al cuidado de nuestro planeta, por lo que merece ser aplaudida y reconocida como un ejemplo de conciencia ambiental.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: El Espectador. Secci\u00F3n Actualidad. http://www.elespectador.com/noticias/\u003Cbr/\u003E\nactualidad/papel-de-estiercolde-elefante-apuesta-el-medio-ambient-articulo-623606\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPor el contenido del texto, se puede afirmar que este va dirigido a lectores\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            especialistas en la atenci\u00F3n de zool\u00F3gicos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            interesados en el cuidado de la naturaleza.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            expertos en el tema del reciclaje de papel.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            comprometidos con la salud de los elefantes.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_157325A","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_157407A\u0022,\u0022C_157407A/C_157407A.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83077,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPAPEL DE ESTI\u00C9RCOL DE ELEFANTE, LA APUESTA\u003Cbr/\u003E\nPOR EL MEDIO AMBIENTE EN ZOOL\u00D3GICO DE PRAGA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003ELos visitantes del lugar tendr\u00E1n la posibilidad de asistir a talleres para fabricar con sus propias manos el papel.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_157407A/C_157407A.png\u0022 alt=\u0022C_157407A\u0022 alt=\u002262%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Parque Zool\u00F3gico de Praga se ha tomado el reciclaje en serio y se ha lanzado a convertir el esti\u00E9rcol de elefante en papel de alta calidad, a trav\u00E9s de una actividad que une la artesan\u00EDa con ense\u00F1anzas sobre estos mam\u00EDferos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa directora del zool\u00F3gico anunci\u00F3 ayer la decisi\u00F3n que han tomado de reciclar los desechos de elefante convirti\u00E9ndolos en papel. A partir de esta semana, el zool\u00F3gico ofrecer\u00E1 a sus visitantes la posibilidad de fabricar con sus propias manos el papel. Adem\u00E1s de participar en el reciclaje y de llevarse un buen recuerdo del zool\u00F3gico, los visitantes podr\u00E1n escuchar tambi\u00E9n explicaciones sobre estos animales, que en 2013 lograron reproducirse en cautiverio por primera vez en este parque.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Zool\u00F3gico de Praga se ha asociado con una tradicional f\u00E1brica de papel en el este del pa\u00EDs, que lleva produciendo este material de forma artesanal desde hace 420 a\u00F1os. El due\u00F1o de la f\u00E1brica, Peter Foucek, reconoci\u00F3 que es la primera vez que se utiliza una materia prima tan novedosa. Foucek aclar\u00F3 que \u0026#8220;el elefante no digiere todo el alimento, y el desecho est\u00E1 lleno de fibras de hierba y de madera, que es la materia prima que utilizamos\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECabe resaltar que la idea del Zool\u00F3gico de Praga es una importante iniciativa que busca contribuir a la conservaci\u00F3n del medio ambiente y al cuidado de nuestro planeta, por lo que merece ser aplaudida y reconocida como un ejemplo de conciencia ambiental.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: El Espectador. Secci\u00F3n Actualidad. http://www.elespectador.com/noticias/\u003Cbr/\u003E\nactualidad/papel-de-estiercolde-elefante-apuesta-el-medio-ambient-articulo-623606\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, en el Zool\u00F3gico de Praga han decidido convertir el esti\u00E9rcol de elefante en papel, debido a que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            se han asociado con una f\u00E1brica.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            se han tomado el reciclaje en serio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            est\u00E1n interesados en fabricar artesan\u00EDas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            est\u00E1n preocupados por educar a la gente.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_157324A","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_157407A\u0022,\u0022C_157407A/C_157407A.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83075,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_01\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_02\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_03\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_04\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rice Burroughs, E. \u003Cem\u003ETarz\u00E1n\u003C/em\u003E. Bogot\u00E1, Colombia: Editora Cinco S. A.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con los recuadros 6 y 7, \u00BFqu\u00E9 hace el hombre?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Herir al gorobar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Nadar con Diana.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Remar con Diana.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Salvar al gorobar.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1687326","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1687278\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"A"},{"ItemId":83079,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 10 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ESILBA LA SIESTA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecuerdo la tarde en que se llevaron a Bruno. Estuvo un d\u00EDa entero sin aparecer, la t\u00EDa estaba como loca.\u003Cbr/\u003E\nYo sab\u00EDa qu\u00E9 le hab\u00EDa pasado, y los dem\u00E1s tambi\u00E9n, pero nadie se animaba a decirlo.\u003Cbr/\u003E\n\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEsto fue hace como treinta a\u00F1os, cuando viv\u00EDamos en Misiones, en la frontera de Uruguay con Argentina, al lado del r\u00EDo Iguaz\u00FA.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EA Bruno le faltaban veinte d\u00EDas para cumplir cinco a\u00F1os y siempre quer\u00EDa frascos para guardar bichos. Ten\u00EDa una colecci\u00F3n de insectos del monte, que atrapaba a la hora de la siesta mientras todos dorm\u00EDan. Todas las tardes, la t\u00EDa le dec\u00EDa:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2015\u00A1Estoy harta de tanto bicher\u00EDo, Bruno! M\u00E9tete en la cama de una buena vez, porque si no, te va a llevar el Jasy-Jater\u00E9. Ya te he dicho que ese duende se lleva a los ni\u00F1os que como t\u00FA, en lugar de dormirse, andan por ah\u00ED agarrando cuanto bicho se encuentran.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY as\u00ED fue. Una tarde, Bruno esper\u00F3 a que todos se durmieran, y luego se escap\u00F3 para el monte a cazar avispas\u00A0camoat\u00ED. Aquel d\u00EDa, el t\u00EDpico silbido de estas sonaba m\u00E1s fuerte que de costumbre. Pienso ahora que el inusual silbido de ese d\u00EDa era el Jasy que se val\u00EDa de eso para atraer a Bruno. Lleg\u00F3 la noche y Bruno no volvi\u00F3.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecorrimos la zona con linternas y desesperaci\u00F3n. Cada vez que pod\u00EDa, yo dejaba un montoncito de tabaco para que el Jasy se contentara masc\u00E1ndolo y nos devolviera a Bruno, en Misiones la gente dec\u00EDa que eso funcionaba para que regresara a los ni\u00F1os que se llevaba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELo encontr\u00E9 yo al d\u00EDa siguiente, estaba todo enredado en ramas y ten\u00EDa hojas en el pelo que parec\u00EDan pegadas con saliva. Vi huellas que ven\u00EDan del Norte, as\u00ED que supuse que para ese lado se hab\u00EDa ido el desgraciado duende. Todos saben que el Jasy es un rubio bonito, pero que tiene los pies al rev\u00E9s. Bruno estaba como atontado y solo se acordaba del brillo del bast\u00F3n dorado que pertenece al Jasy-Jater\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ELeyenda popular argentina, versi\u00F3n de Tatiana Lara Israeloff y Violeta Hadassi.\u003Cbr/\u003E\nTomado y adaptado de: http://repositorio.educacion.gov.ar:8080/dspace\u003Cbr/\u003E\n/bitstream/handle/123456789/97017/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, \u00BFqui\u00E9n deja los montoncitos de tabaco para el Jasy-Jater\u00E9?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La t\u00EDa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El narrador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La gente de Misiones.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El ni\u00F1o perdido.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170642A","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170646A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83080,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 10 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ESILBA LA SIESTA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecuerdo la tarde en que se llevaron a Bruno. Estuvo un d\u00EDa entero sin aparecer, la t\u00EDa estaba como loca.\u003Cbr/\u003E\nYo sab\u00EDa qu\u00E9 le hab\u00EDa pasado, y los dem\u00E1s tambi\u00E9n, pero nadie se animaba a decirlo.\u003Cbr/\u003E\n\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEsto fue hace como treinta a\u00F1os, cuando viv\u00EDamos en Misiones, en la frontera de Uruguay con Argentina, al lado del r\u00EDo Iguaz\u00FA.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EA Bruno le faltaban veinte d\u00EDas para cumplir cinco a\u00F1os y siempre quer\u00EDa frascos para guardar bichos. Ten\u00EDa una colecci\u00F3n de insectos del monte, que atrapaba a la hora de la siesta mientras todos dorm\u00EDan. Todas las tardes, la t\u00EDa le dec\u00EDa:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2015\u00A1Estoy harta de tanto bicher\u00EDo, Bruno! M\u00E9tete en la cama de una buena vez, porque si no, te va a llevar el Jasy-Jater\u00E9. Ya te he dicho que ese duende se lleva a los ni\u00F1os que como t\u00FA, en lugar de dormirse, andan por ah\u00ED agarrando cuanto bicho se encuentran.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY as\u00ED fue. Una tarde, Bruno esper\u00F3 a que todos se durmieran, y luego se escap\u00F3 para el monte a cazar avispas\u00A0camoat\u00ED. Aquel d\u00EDa, el t\u00EDpico silbido de estas sonaba m\u00E1s fuerte que de costumbre. Pienso ahora que el inusual silbido de ese d\u00EDa era el Jasy que se val\u00EDa de eso para atraer a Bruno. Lleg\u00F3 la noche y Bruno no volvi\u00F3.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecorrimos la zona con linternas y desesperaci\u00F3n. Cada vez que pod\u00EDa, yo dejaba un montoncito de tabaco para que el Jasy se contentara masc\u00E1ndolo y nos devolviera a Bruno, en Misiones la gente dec\u00EDa que eso funcionaba para que regresara a los ni\u00F1os que se llevaba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELo encontr\u00E9 yo al d\u00EDa siguiente, estaba todo enredado en ramas y ten\u00EDa hojas en el pelo que parec\u00EDan pegadas con saliva. Vi huellas que ven\u00EDan del Norte, as\u00ED que supuse que para ese lado se hab\u00EDa ido el desgraciado duende. Todos saben que el Jasy es un rubio bonito, pero que tiene los pies al rev\u00E9s. Bruno estaba como atontado y solo se acordaba del brillo del bast\u00F3n dorado que pertenece al Jasy-Jater\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ELeyenda popular argentina, versi\u00F3n de Tatiana Lara Israeloff y Violeta Hadassi.\u003Cbr/\u003E\nTomado y adaptado de: http://repositorio.educacion.gov.ar:8080/dspace\u003Cbr/\u003E\n/bitstream/handle/123456789/97017/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta las caracter\u00EDsticas del texto anterior, podemos decir que tiene el prop\u00F3sito de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            sugerir, por medio de un relato, c\u00F3mo deben comportarse los adultos con los ni\u00F1os.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            avisar, por medio de una historia, sobre los lugares m\u00E1s peligrosos que se pueden visitar en Misiones.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            informar, por medio de un relato, acerca de los peligros m\u00E1s comunes que corren los ni\u00F1os en Uruguay.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            advertir, por medio de una historia, las consecuencias que sufren los ni\u00F1os al desobedecer a sus mayores.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_175450A","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170646A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"D"},{"ItemId":83081,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 10 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ESILBA LA SIESTA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecuerdo la tarde en que se llevaron a Bruno. Estuvo un d\u00EDa entero sin aparecer, la t\u00EDa estaba como loca.\u003Cbr/\u003E\nYo sab\u00EDa qu\u00E9 le hab\u00EDa pasado, y los dem\u00E1s tambi\u00E9n, pero nadie se animaba a decirlo.\u003Cbr/\u003E\n\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEsto fue hace como treinta a\u00F1os, cuando viv\u00EDamos en Misiones, en la frontera de Uruguay con Argentina, al lado del r\u00EDo Iguaz\u00FA.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EA Bruno le faltaban veinte d\u00EDas para cumplir cinco a\u00F1os y siempre quer\u00EDa frascos para guardar bichos. Ten\u00EDa una colecci\u00F3n de insectos del monte, que atrapaba a la hora de la siesta mientras todos dorm\u00EDan. Todas las tardes, la t\u00EDa le dec\u00EDa:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2015\u00A1Estoy harta de tanto bicher\u00EDo, Bruno! M\u00E9tete en la cama de una buena vez, porque si no, te va a llevar el Jasy-Jater\u00E9. Ya te he dicho que ese duende se lleva a los ni\u00F1os que como t\u00FA, en lugar de dormirse, andan por ah\u00ED agarrando cuanto bicho se encuentran.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY as\u00ED fue. Una tarde, Bruno esper\u00F3 a que todos se durmieran, y luego se escap\u00F3 para el monte a cazar avispas\u00A0camoat\u00ED. Aquel d\u00EDa, el t\u00EDpico silbido de estas sonaba m\u00E1s fuerte que de costumbre. Pienso ahora que el inusual silbido de ese d\u00EDa era el Jasy que se val\u00EDa de eso para atraer a Bruno. Lleg\u00F3 la noche y Bruno no volvi\u00F3.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecorrimos la zona con linternas y desesperaci\u00F3n. Cada vez que pod\u00EDa, yo dejaba un montoncito de tabaco para que el Jasy se contentara masc\u00E1ndolo y nos devolviera a Bruno, en Misiones la gente dec\u00EDa que eso funcionaba para que regresara a los ni\u00F1os que se llevaba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELo encontr\u00E9 yo al d\u00EDa siguiente, estaba todo enredado en ramas y ten\u00EDa hojas en el pelo que parec\u00EDan pegadas con saliva. Vi huellas que ven\u00EDan del Norte, as\u00ED que supuse que para ese lado se hab\u00EDa ido el desgraciado duende. Todos saben que el Jasy es un rubio bonito, pero que tiene los pies al rev\u00E9s. Bruno estaba como atontado y solo se acordaba del brillo del bast\u00F3n dorado que pertenece al Jasy-Jater\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ELeyenda popular argentina, versi\u00F3n de Tatiana Lara Israeloff y Violeta Hadassi.\u003Cbr/\u003E\nTomado y adaptado de: http://repositorio.educacion.gov.ar:8080/dspace\u003Cbr/\u003E\n/bitstream/handle/123456789/97017/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando en el texto se dice \u0026#8220;Recuerdo la tarde en que se llevaron a Bruno. Estuvo un d\u00EDa entero sin aparecer, la t\u00EDa estaba como loca. Yo sab\u00EDa qu\u00E9 le hab\u00EDa pasado\u0026#8230;\u0026#8221;, podemos decir que el narrador\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            est\u00E1 contando, desde el ayer, hechos del presente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            est\u00E1 relatando, en el ahora, hechos del ma\u00F1ana.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            est\u00E1 contando, desde el ahora, hechos del ayer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            est\u00E1 relatando, en el ahora, hechos del presente.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170644A","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170646A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"C"},{"ItemId":83082,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 10 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ESILBA LA SIESTA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecuerdo la tarde en que se llevaron a Bruno. Estuvo un d\u00EDa entero sin aparecer, la t\u00EDa estaba como loca.\u003Cbr/\u003E\nYo sab\u00EDa qu\u00E9 le hab\u00EDa pasado, y los dem\u00E1s tambi\u00E9n, pero nadie se animaba a decirlo.\u003Cbr/\u003E\n\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEsto fue hace como treinta a\u00F1os, cuando viv\u00EDamos en Misiones, en la frontera de Uruguay con Argentina, al lado del r\u00EDo Iguaz\u00FA.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EA Bruno le faltaban veinte d\u00EDas para cumplir cinco a\u00F1os y siempre quer\u00EDa frascos para guardar bichos. Ten\u00EDa una colecci\u00F3n de insectos del monte, que atrapaba a la hora de la siesta mientras todos dorm\u00EDan. Todas las tardes, la t\u00EDa le dec\u00EDa:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2015\u00A1Estoy harta de tanto bicher\u00EDo, Bruno! M\u00E9tete en la cama de una buena vez, porque si no, te va a llevar el Jasy-Jater\u00E9. Ya te he dicho que ese duende se lleva a los ni\u00F1os que como t\u00FA, en lugar de dormirse, andan por ah\u00ED agarrando cuanto bicho se encuentran.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY as\u00ED fue. Una tarde, Bruno esper\u00F3 a que todos se durmieran, y luego se escap\u00F3 para el monte a cazar avispas\u00A0camoat\u00ED. Aquel d\u00EDa, el t\u00EDpico silbido de estas sonaba m\u00E1s fuerte que de costumbre. Pienso ahora que el inusual silbido de ese d\u00EDa era el Jasy que se val\u00EDa de eso para atraer a Bruno. Lleg\u00F3 la noche y Bruno no volvi\u00F3.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecorrimos la zona con linternas y desesperaci\u00F3n. Cada vez que pod\u00EDa, yo dejaba un montoncito de tabaco para que el Jasy se contentara masc\u00E1ndolo y nos devolviera a Bruno, en Misiones la gente dec\u00EDa que eso funcionaba para que regresara a los ni\u00F1os que se llevaba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELo encontr\u00E9 yo al d\u00EDa siguiente, estaba todo enredado en ramas y ten\u00EDa hojas en el pelo que parec\u00EDan pegadas con saliva. Vi huellas que ven\u00EDan del Norte, as\u00ED que supuse que para ese lado se hab\u00EDa ido el desgraciado duende. Todos saben que el Jasy es un rubio bonito, pero que tiene los pies al rev\u00E9s. Bruno estaba como atontado y solo se acordaba del brillo del bast\u00F3n dorado que pertenece al Jasy-Jater\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ELeyenda popular argentina, versi\u00F3n de Tatiana Lara Israeloff y Violeta Hadassi.\u003Cbr/\u003E\nTomado y adaptado de: http://repositorio.educacion.gov.ar:8080/dspace\u003Cbr/\u003E\n/bitstream/handle/123456789/97017/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, se habla principalmente de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Ela recolecci\u00F3n de insectos que hace un ni\u00F1o a la hora de la siesta.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el castigo que la t\u00EDa le impone a su sobrino por irse a la cama tarde.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la desaparici\u00F3n de un ni\u00F1o que fue raptado por una extra\u00F1a criatura.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el miedo que siente una poblaci\u00F3n por la presencia de un ser malvado.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170643A","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170646A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"C"},{"ItemId":83083,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 10 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ESILBA LA SIESTA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecuerdo la tarde en que se llevaron a Bruno. Estuvo un d\u00EDa entero sin aparecer, la t\u00EDa estaba como loca.\u003Cbr/\u003E\nYo sab\u00EDa qu\u00E9 le hab\u00EDa pasado, y los dem\u00E1s tambi\u00E9n, pero nadie se animaba a decirlo.\u003Cbr/\u003E\n\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEsto fue hace como treinta a\u00F1os, cuando viv\u00EDamos en Misiones, en la frontera de Uruguay con Argentina, al lado del r\u00EDo Iguaz\u00FA.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EA Bruno le faltaban veinte d\u00EDas para cumplir cinco a\u00F1os y siempre quer\u00EDa frascos para guardar bichos. Ten\u00EDa una colecci\u00F3n de insectos del monte, que atrapaba a la hora de la siesta mientras todos dorm\u00EDan. Todas las tardes, la t\u00EDa le dec\u00EDa:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2015\u00A1Estoy harta de tanto bicher\u00EDo, Bruno! M\u00E9tete en la cama de una buena vez, porque si no, te va a llevar el Jasy-Jater\u00E9. Ya te he dicho que ese duende se lleva a los ni\u00F1os que como t\u00FA, en lugar de dormirse, andan por ah\u00ED agarrando cuanto bicho se encuentran.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY as\u00ED fue. Una tarde, Bruno esper\u00F3 a que todos se durmieran, y luego se escap\u00F3 para el monte a cazar avispas\u00A0camoat\u00ED. Aquel d\u00EDa, el t\u00EDpico silbido de estas sonaba m\u00E1s fuerte que de costumbre. Pienso ahora que el inusual silbido de ese d\u00EDa era el Jasy que se val\u00EDa de eso para atraer a Bruno. Lleg\u00F3 la noche y Bruno no volvi\u00F3.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecorrimos la zona con linternas y desesperaci\u00F3n. Cada vez que pod\u00EDa, yo dejaba un montoncito de tabaco para que el Jasy se contentara masc\u00E1ndolo y nos devolviera a Bruno, en Misiones la gente dec\u00EDa que eso funcionaba para que regresara a los ni\u00F1os que se llevaba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELo encontr\u00E9 yo al d\u00EDa siguiente, estaba todo enredado en ramas y ten\u00EDa hojas en el pelo que parec\u00EDan pegadas con saliva. Vi huellas que ven\u00EDan del Norte, as\u00ED que supuse que para ese lado se hab\u00EDa ido el desgraciado duende. Todos saben que el Jasy es un rubio bonito, pero que tiene los pies al rev\u00E9s. Bruno estaba como atontado y solo se acordaba del brillo del bast\u00F3n dorado que pertenece al Jasy-Jater\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ELeyenda popular argentina, versi\u00F3n de Tatiana Lara Israeloff y Violeta Hadassi.\u003Cbr/\u003E\nTomado y adaptado de: http://repositorio.educacion.gov.ar:8080/dspace\u003Cbr/\u003E\n/bitstream/handle/123456789/97017/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel texto, se puede decir que es una leyenda porque\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            narra un hecho de la vida cotidiana de una persona, que resulta ser una situaci\u00F3n graciosa o curiosa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            cuenta un hecho extraordinario ocurrido en un lugar real, en el que intervienen personajes reales y fant\u00E1sticos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            relata los hechos m\u00E1s importantes de la vida de una persona, desde su nacimiento hasta su muerte.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            presenta hechos reales a un p\u00FAblico general, sobre un suceso de actualidad, de manera breve y objetiva.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170645A","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170646A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83084,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 11 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL GRAN CRIADERO DE LAS BALLENAS JOROBADAS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJuanchaco es un peque\u00F1o pueblo de la costa del Pac\u00EDfico colombiano. Las calles son de tierra de playa. No hay alcantarillado. Las casas de madera se construyeron elevadas debido a las mareas. Sus habitantes viven de la pesca hasta que llegan las ballenas. Desde mediados de julio y hasta octubre, estos mam\u00EDferos viajan desde la Ant\u00E1rtida hasta esta regi\u00F3n llamada Bah\u00EDa M\u00E1laga para tener sus cr\u00EDas.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante esos tres meses y medio Juanchaco se transforma. Se convierte en el criadero del 25 % de las ballenas jorobadas que nacen en todo el mundo, seg\u00FAn datos de Parques Naturales de Colombia. Es entonces cuando los colombianos vuelven a ubicar en el mapa a Juanchaco, una de las zonas m\u00E1s pobres del pa\u00EDs seg\u00FAn los indicadores econ\u00F3micos, y, al mismo tiempo, una de las m\u00E1s ricas en biodiversidad del mundo. Hace 40 a\u00F1os que Julio P\u00E9rez, promotor tur\u00EDstico, se sinti\u00F3 atra\u00EDdo por el majestuoso paisaje que ofrece el mar, los caminos entre las rocas, los r\u00EDos y la variedad de orqu\u00EDdeas. Esa es la riqueza del parque natural Uramba Bah\u00EDa M\u00E1laga, uno de los cinco de esta regi\u00F3n, formado por tres poblaciones con no m\u00E1s de 5.000 habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Al llegar, los nativos te miran con incredulidad\u0026#8221;, cuenta Julio P\u00E9rez, quien lleva m\u00E1s de dos d\u00E9cadas apostando por el turismo sostenible en las zonas m\u00E1s inalcanzables de Colombia. \u00C9l lleg\u00F3 hasta este pueblo con la idea de mostrar las ballenas, pero tambi\u00E9n de ofrecer rutas en kayak, canoa y caminatas, una alternativa tur\u00EDstica poco conocida en esta regi\u00F3n. \u0026#8220;\u00BFY aqu\u00ED qui\u00E9n va a venir?\u0026#8221;, le dec\u00EDan los habitantes del pueblo. \u0026#8220;A\u00F1os despu\u00E9s siguen sin entenderlo. Esto es un diamante en bruto\u0026#8221;, afirma el promotor tur\u00EDstico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJulio P\u00E9rez trabaja directamente con los habitantes de Juanchaco. Contrata a los pescadores, formados por Parques Naturales, para las rutas de avistamiento de ballenas. En sus peque\u00F1as lanchas acercan a grupos de turistas hasta los animales, respetando siempre la normativa que garantiza que cada a\u00F1o las ballenas vuelvan hasta este punto de la costa colombiana.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://elviajero.elpais.com/elviajero/2017/10/03/actualidad/1507031264_723552.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, con expresiones como \u0026#8220;\u00BFY aqu\u00ED qui\u00E9n va a venir?\u0026#8221; y \u0026#8220;A\u00F1os despu\u00E9s siguen sin entenderlo. Esto es un diamante en bruto\u0026#8221;, se busca\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            resaltar el poco aprecio que tienen los turistas por la naturaleza de Bah\u00EDa M\u00E1laga.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            evidenciar el desconocimiento de los pobladores de Bah\u00EDa M\u00E1laga sobre su riqueza ambiental.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            mostrar el poco inter\u00E9s que tienen por las ballenas los que visitan Bah\u00EDa M\u00E1laga.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            resaltar lo poco importante que resulta el turismo para los nativos de Bah\u00EDa M\u00E1laga.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_171067A","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_171066A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83085,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 11 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL GRAN CRIADERO DE LAS BALLENAS JOROBADAS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJuanchaco es un peque\u00F1o pueblo de la costa del Pac\u00EDfico colombiano. Las calles son de tierra de playa. No hay alcantarillado. Las casas de madera se construyeron elevadas debido a las mareas. Sus habitantes viven de la pesca hasta que llegan las ballenas. Desde mediados de julio y hasta octubre, estos mam\u00EDferos viajan desde la Ant\u00E1rtida hasta esta regi\u00F3n llamada Bah\u00EDa M\u00E1laga para tener sus cr\u00EDas.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante esos tres meses y medio Juanchaco se transforma. Se convierte en el criadero del 25 % de las ballenas jorobadas que nacen en todo el mundo, seg\u00FAn datos de Parques Naturales de Colombia. Es entonces cuando los colombianos vuelven a ubicar en el mapa a Juanchaco, una de las zonas m\u00E1s pobres del pa\u00EDs seg\u00FAn los indicadores econ\u00F3micos, y, al mismo tiempo, una de las m\u00E1s ricas en biodiversidad del mundo. Hace 40 a\u00F1os que Julio P\u00E9rez, promotor tur\u00EDstico, se sinti\u00F3 atra\u00EDdo por el majestuoso paisaje que ofrece el mar, los caminos entre las rocas, los r\u00EDos y la variedad de orqu\u00EDdeas. Esa es la riqueza del parque natural Uramba Bah\u00EDa M\u00E1laga, uno de los cinco de esta regi\u00F3n, formado por tres poblaciones con no m\u00E1s de 5.000 habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Al llegar, los nativos te miran con incredulidad\u0026#8221;, cuenta Julio P\u00E9rez, quien lleva m\u00E1s de dos d\u00E9cadas apostando por el turismo sostenible en las zonas m\u00E1s inalcanzables de Colombia. \u00C9l lleg\u00F3 hasta este pueblo con la idea de mostrar las ballenas, pero tambi\u00E9n de ofrecer rutas en kayak, canoa y caminatas, una alternativa tur\u00EDstica poco conocida en esta regi\u00F3n. \u0026#8220;\u00BFY aqu\u00ED qui\u00E9n va a venir?\u0026#8221;, le dec\u00EDan los habitantes del pueblo. \u0026#8220;A\u00F1os despu\u00E9s siguen sin entenderlo. Esto es un diamante en bruto\u0026#8221;, afirma el promotor tur\u00EDstico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJulio P\u00E9rez trabaja directamente con los habitantes de Juanchaco. Contrata a los pescadores, formados por Parques Naturales, para las rutas de avistamiento de ballenas. En sus peque\u00F1as lanchas acercan a grupos de turistas hasta los animales, respetando siempre la normativa que garantiza que cada a\u00F1o las ballenas vuelvan hasta este punto de la costa colombiana.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://elviajero.elpais.com/elviajero/2017/10/03/actualidad/1507031264_723552.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el texto, las personas que trabajan con Julio P\u00E9rez viven en\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Juanchaco.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Uramba.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Bah\u00EDa M\u00E1laga.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la Ant\u00E1rtida.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_171068A","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_171066A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"A"},{"ItemId":83086,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 11 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL GRAN CRIADERO DE LAS BALLENAS JOROBADAS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJuanchaco es un peque\u00F1o pueblo de la costa del Pac\u00EDfico colombiano. Las calles son de tierra de playa. No hay alcantarillado. Las casas de madera se construyeron elevadas debido a las mareas. Sus habitantes viven de la pesca hasta que llegan las ballenas. Desde mediados de julio y hasta octubre, estos mam\u00EDferos viajan desde la Ant\u00E1rtida hasta esta regi\u00F3n llamada Bah\u00EDa M\u00E1laga para tener sus cr\u00EDas.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante esos tres meses y medio Juanchaco se transforma. Se convierte en el criadero del 25 % de las ballenas jorobadas que nacen en todo el mundo, seg\u00FAn datos de Parques Naturales de Colombia. Es entonces cuando los colombianos vuelven a ubicar en el mapa a Juanchaco, una de las zonas m\u00E1s pobres del pa\u00EDs seg\u00FAn los indicadores econ\u00F3micos, y, al mismo tiempo, una de las m\u00E1s ricas en biodiversidad del mundo. Hace 40 a\u00F1os que Julio P\u00E9rez, promotor tur\u00EDstico, se sinti\u00F3 atra\u00EDdo por el majestuoso paisaje que ofrece el mar, los caminos entre las rocas, los r\u00EDos y la variedad de orqu\u00EDdeas. Esa es la riqueza del parque natural Uramba Bah\u00EDa M\u00E1laga, uno de los cinco de esta regi\u00F3n, formado por tres poblaciones con no m\u00E1s de 5.000 habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Al llegar, los nativos te miran con incredulidad\u0026#8221;, cuenta Julio P\u00E9rez, quien lleva m\u00E1s de dos d\u00E9cadas apostando por el turismo sostenible en las zonas m\u00E1s inalcanzables de Colombia. \u00C9l lleg\u00F3 hasta este pueblo con la idea de mostrar las ballenas, pero tambi\u00E9n de ofrecer rutas en kayak, canoa y caminatas, una alternativa tur\u00EDstica poco conocida en esta regi\u00F3n. \u0026#8220;\u00BFY aqu\u00ED qui\u00E9n va a venir?\u0026#8221;, le dec\u00EDan los habitantes del pueblo. \u0026#8220;A\u00F1os despu\u00E9s siguen sin entenderlo. Esto es un diamante en bruto\u0026#8221;, afirma el promotor tur\u00EDstico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJulio P\u00E9rez trabaja directamente con los habitantes de Juanchaco. Contrata a los pescadores, formados por Parques Naturales, para las rutas de avistamiento de ballenas. En sus peque\u00F1as lanchas acercan a grupos de turistas hasta los animales, respetando siempre la normativa que garantiza que cada a\u00F1o las ballenas vuelvan hasta este punto de la costa colombiana.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://elviajero.elpais.com/elviajero/2017/10/03/actualidad/1507031264_723552.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el segundo p\u00E1rrafo del texto se hace referencia a\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la contradicci\u00F3n entre la pobreza social de los pobladores de Juanchaco y la riqueza medioambiental de sus parques.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el abandono estatal que predomina en los pueblos que componen la regi\u00F3n de Bah\u00EDa M\u00E1laga.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la contaminaci\u00F3n ambiental que enfrenta la regi\u00F3n de Bah\u00EDa M\u00E1laga en sus parques naturales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el conflicto cultural que existe entre los habitantes de Juanchaco frente a la llegada de turistas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_171069A","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_171066A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"A"},{"ItemId":83087,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 11 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL GRAN CRIADERO DE LAS BALLENAS JOROBADAS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJuanchaco es un peque\u00F1o pueblo de la costa del Pac\u00EDfico colombiano. Las calles son de tierra de playa. No hay alcantarillado. Las casas de madera se construyeron elevadas debido a las mareas. Sus habitantes viven de la pesca hasta que llegan las ballenas. Desde mediados de julio y hasta octubre, estos mam\u00EDferos viajan desde la Ant\u00E1rtida hasta esta regi\u00F3n llamada Bah\u00EDa M\u00E1laga para tener sus cr\u00EDas.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante esos tres meses y medio Juanchaco se transforma. Se convierte en el criadero del 25 % de las ballenas jorobadas que nacen en todo el mundo, seg\u00FAn datos de Parques Naturales de Colombia. Es entonces cuando los colombianos vuelven a ubicar en el mapa a Juanchaco, una de las zonas m\u00E1s pobres del pa\u00EDs seg\u00FAn los indicadores econ\u00F3micos, y, al mismo tiempo, una de las m\u00E1s ricas en biodiversidad del mundo. Hace 40 a\u00F1os que Julio P\u00E9rez, promotor tur\u00EDstico, se sinti\u00F3 atra\u00EDdo por el majestuoso paisaje que ofrece el mar, los caminos entre las rocas, los r\u00EDos y la variedad de orqu\u00EDdeas. Esa es la riqueza del parque natural Uramba Bah\u00EDa M\u00E1laga, uno de los cinco de esta regi\u00F3n, formado por tres poblaciones con no m\u00E1s de 5.000 habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Al llegar, los nativos te miran con incredulidad\u0026#8221;, cuenta Julio P\u00E9rez, quien lleva m\u00E1s de dos d\u00E9cadas apostando por el turismo sostenible en las zonas m\u00E1s inalcanzables de Colombia. \u00C9l lleg\u00F3 hasta este pueblo con la idea de mostrar las ballenas, pero tambi\u00E9n de ofrecer rutas en kayak, canoa y caminatas, una alternativa tur\u00EDstica poco conocida en esta regi\u00F3n. \u0026#8220;\u00BFY aqu\u00ED qui\u00E9n va a venir?\u0026#8221;, le dec\u00EDan los habitantes del pueblo. \u0026#8220;A\u00F1os despu\u00E9s siguen sin entenderlo. Esto es un diamante en bruto\u0026#8221;, afirma el promotor tur\u00EDstico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJulio P\u00E9rez trabaja directamente con los habitantes de Juanchaco. Contrata a los pescadores, formados por Parques Naturales, para las rutas de avistamiento de ballenas. En sus peque\u00F1as lanchas acercan a grupos de turistas hasta los animales, respetando siempre la normativa que garantiza que cada a\u00F1o las ballenas vuelvan hasta este punto de la costa colombiana.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://elviajero.elpais.com/elviajero/2017/10/03/actualidad/1507031264_723552.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl texto anterior es un reportaje period\u00EDstico porque\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            muestra la interpretaci\u00F3n que hace el periodista sobre los hechos que cuenta.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            expone argumentos para defender el punto de vista de una persona frente a un tema de inter\u00E9s p\u00FAblico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            presenta lo que dice el entrevistado altern\u00E1ndolo con el punto de vista del entrevistador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            informa un hecho de inter\u00E9s para una comunidad mediante testimonios de los protagonistas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_171070A","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_171066A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"D"},{"ItemId":83088,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 11 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EEL GRAN CRIADERO DE LAS BALLENAS JOROBADAS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJuanchaco es un peque\u00F1o pueblo de la costa del Pac\u00EDfico colombiano. Las calles son de tierra de playa. No hay alcantarillado. Las casas de madera se construyeron elevadas debido a las mareas. Sus habitantes viven de la pesca hasta que llegan las ballenas. Desde mediados de julio y hasta octubre, estos mam\u00EDferos viajan desde la Ant\u00E1rtida hasta esta regi\u00F3n llamada Bah\u00EDa M\u00E1laga para tener sus cr\u00EDas.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante esos tres meses y medio Juanchaco se transforma. Se convierte en el criadero del 25 % de las ballenas jorobadas que nacen en todo el mundo, seg\u00FAn datos de Parques Naturales de Colombia. Es entonces cuando los colombianos vuelven a ubicar en el mapa a Juanchaco, una de las zonas m\u00E1s pobres del pa\u00EDs seg\u00FAn los indicadores econ\u00F3micos, y, al mismo tiempo, una de las m\u00E1s ricas en biodiversidad del mundo. Hace 40 a\u00F1os que Julio P\u00E9rez, promotor tur\u00EDstico, se sinti\u00F3 atra\u00EDdo por el majestuoso paisaje que ofrece el mar, los caminos entre las rocas, los r\u00EDos y la variedad de orqu\u00EDdeas. Esa es la riqueza del parque natural Uramba Bah\u00EDa M\u00E1laga, uno de los cinco de esta regi\u00F3n, formado por tres poblaciones con no m\u00E1s de 5.000 habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Al llegar, los nativos te miran con incredulidad\u0026#8221;, cuenta Julio P\u00E9rez, quien lleva m\u00E1s de dos d\u00E9cadas apostando por el turismo sostenible en las zonas m\u00E1s inalcanzables de Colombia. \u00C9l lleg\u00F3 hasta este pueblo con la idea de mostrar las ballenas, pero tambi\u00E9n de ofrecer rutas en kayak, canoa y caminatas, una alternativa tur\u00EDstica poco conocida en esta regi\u00F3n. \u0026#8220;\u00BFY aqu\u00ED qui\u00E9n va a venir?\u0026#8221;, le dec\u00EDan los habitantes del pueblo. \u0026#8220;A\u00F1os despu\u00E9s siguen sin entenderlo. Esto es un diamante en bruto\u0026#8221;, afirma el promotor tur\u00EDstico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJulio P\u00E9rez trabaja directamente con los habitantes de Juanchaco. Contrata a los pescadores, formados por Parques Naturales, para las rutas de avistamiento de ballenas. En sus peque\u00F1as lanchas acercan a grupos de turistas hasta los animales, respetando siempre la normativa que garantiza que cada a\u00F1o las ballenas vuelvan hasta este punto de la costa colombiana.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://elviajero.elpais.com/elviajero/2017/10/03/actualidad/1507031264_723552.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl esquema que mejor resume y representa la organizaci\u00F3n de las ideas en el texto es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_171071A/I_171071A_A.png\u0022 alt=\u0022I_171071A_A\u0022 alt=\u002246%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_171071A/I_171071A_B.png\u0022 alt=\u0022I_171071A_B\u0022 alt=\u002246%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_171071A/I_171071A_C.png\u0022 alt=\u0022I_171071A_C\u0022 alt=\u002246%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_171071A/I_171071A_D.png\u0022 alt=\u0022I_171071A_D\u0022 alt=\u002246%\u0022/\u003E\n            \n          \n        \n      \n    \n  \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_171071A","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_171066A\u0022,\u0022I_171071A/I_171071A_A.png\u0022,\u0022I_171071A/I_171071A_B.png\u0022,\u0022I_171071A/I_171071A_C.png\u0022,\u0022I_171071A/I_171071A_D.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83093,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPAPEL DE ESTI\u00C9RCOL DE ELEFANTE, LA APUESTA\u003Cbr/\u003E\nPOR EL MEDIO AMBIENTE EN ZOOL\u00D3GICO DE PRAGA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003ELos visitantes del lugar tendr\u00E1n la posibilidad de asistir a talleres para fabricar con sus propias manos el papel.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_157407A/C_157407A.png\u0022 alt=\u0022C_157407A\u0022 alt=\u002262%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Parque Zool\u00F3gico de Praga se ha tomado el reciclaje en serio y se ha lanzado a convertir el esti\u00E9rcol de elefante en papel de alta calidad, a trav\u00E9s de una actividad que une la artesan\u00EDa con ense\u00F1anzas sobre estos mam\u00EDferos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa directora del zool\u00F3gico anunci\u00F3 ayer la decisi\u00F3n que han tomado de reciclar los desechos de elefante convirti\u00E9ndolos en papel. A partir de esta semana, el zool\u00F3gico ofrecer\u00E1 a sus visitantes la posibilidad de fabricar con sus propias manos el papel. Adem\u00E1s de participar en el reciclaje y de llevarse un buen recuerdo del zool\u00F3gico, los visitantes podr\u00E1n escuchar tambi\u00E9n explicaciones sobre estos animales, que en 2013 lograron reproducirse en cautiverio por primera vez en este parque.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl Zool\u00F3gico de Praga se ha asociado con una tradicional f\u00E1brica de papel en el este del pa\u00EDs, que lleva produciendo este material de forma artesanal desde hace 420 a\u00F1os. El due\u00F1o de la f\u00E1brica, Peter Foucek, reconoci\u00F3 que es la primera vez que se utiliza una materia prima tan novedosa. Foucek aclar\u00F3 que \u0026#8220;el elefante no digiere todo el alimento, y el desecho est\u00E1 lleno de fibras de hierba y de madera, que es la materia prima que utilizamos\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECabe resaltar que la idea del Zool\u00F3gico de Praga es una importante iniciativa que busca contribuir a la conservaci\u00F3n del medio ambiente y al cuidado de nuestro planeta, por lo que merece ser aplaudida y reconocida como un ejemplo de conciencia ambiental.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: El Espectador. Secci\u00F3n Actualidad. http://www.elespectador.com/noticias/\u003Cbr/\u003E\nactualidad/papel-de-estiercolde-elefante-apuesta-el-medio-ambient-articulo-623606\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, las comillas \u0026#8220; \u0026#8221; permiten\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            indicar las reacciones de los visitantes del parque.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            se\u00F1alar las opiniones de la directora del zool\u00F3gico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            incluir las palabras de alguien involucrado en el proyecto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            resaltar las principales propuestas del autor del texto.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_157321A","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_157407A\u0022,\u0022C_157407A/C_157407A.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"C"},{"ItemId":83089,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_01\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_02\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_03\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_04\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rice Burroughs, E. \u003Cem\u003ETarz\u00E1n\u003C/em\u003E. Bogot\u00E1, Colombia: Editora Cinco S. A.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la historieta, \u00BFqui\u00E9n dice: \u0026#8220;Al salir a la superficie, sinti\u00F3 un gran alivio\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El gorobar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El narrador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El hombre.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Diana.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1687280","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1687278\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83090,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_01\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_02\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_03\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_04\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rice Burroughs, E. \u003Cem\u003ETarz\u00E1n\u003C/em\u003E. Bogot\u00E1, Colombia: Editora Cinco S. A.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEn qu\u00E9 se diferencia este texto de unas instrucciones?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Esta historieta describe animales y cosas, las instrucciones no describen nada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Esta historieta narra qu\u00E9 hace alguien, las instrucciones indican qu\u00E9 debes hacer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Esta historieta explica c\u00F3mo hacer algo, las instrucciones c\u00F3mo funcionan las cosas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Esta historieta no expresa emociones, las instrucciones s\u00ED describen los sentimientos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1687293","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1687278\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"B"},{"ItemId":83091,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_01\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_02\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_03\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_04\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rice Burroughs, E. \u003Cem\u003ETarz\u00E1n\u003C/em\u003E. Bogot\u00E1, Colombia: Editora Cinco S. A.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el cuadro 4 del texto, \u00BFqui\u00E9n dice \u0026#8220;De repente\u2026\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El narrador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El hombre.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La serpiente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La mujer.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1687307","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1687278\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"A"},{"ItemId":83092,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_01\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_02\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_03\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022 alt=\u0022C_1687278_EN_04\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado y adaptado de: Rice Burroughs, E. \u003Cem\u003ETarz\u00E1n\u003C/em\u003E. Bogot\u00E1, Colombia: Editora Cinco S. A.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, \u00BFc\u00F3mo es el gorobar?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Es un enorme reptil de poderosas mand\u00EDbulas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Es un hombre mono que tiene mucha fuerza.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Es una ballena enorme que ataca al hombre mono.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Es un monstruo que se mueve \u00E1gilmente en el mar.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1687316","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1687278\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_01.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_02.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_03.png\u0022,\u0022C_1687278/C_1687278_EN_04.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2642,"Code":"A"}]