[{"ItemId":83134,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 4 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473434_EN\u0022 alt=\u002266%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://www.region.com.ar/productos/semanario/archivo/925-pdf-fotos/REGION-lapampa-925.pdf\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto se habla principalmente de\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            por qu\u00E9 hacer aseo en la casa y c\u00F3mo mantenerla limpia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            c\u00F3mo mantener hermoso y cuidado el jard\u00EDn.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            c\u00F3mo hacer la limpieza del patio para prevenir enfermedades.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            por qu\u00E9 se debe cortar el pasto del jard\u00EDn cada tres d\u00EDas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472138","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473434\u0022,\u0022C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83135,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 4 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473434_EN\u0022 alt=\u002266%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://www.region.com.ar/productos/semanario/archivo/925-pdf-fotos/REGION-lapampa-925.pdf\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl inicio del afiche, las palabras \u003Cstrong\u003EPatio\u003C/strong\u003E, \u003Cstrong\u003ECasa\u003C/strong\u003E, \u003Cstrong\u003ESalud\u003C/strong\u003E, \u003Cstrong\u003EFamilia\u003C/strong\u003E aparecen resaltadas para reforzar la idea de que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el patio forma parte de la casa; por ello, se debe limpiar con toda la familia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el patio no forma parte de la casa, pero es un espacio que se disfruta con la familia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            el patio forma parte de la casa; por tanto, debe mantenerse limpio por la familia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el patio no forma parte de la casa; por tanto, es un espacio de toda la familia.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472152","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473434\u0022,\u0022C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83136,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 4 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473434_EN\u0022 alt=\u002266%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://www.region.com.ar/productos/semanario/archivo/925-pdf-fotos/REGION-lapampa-925.pdf\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el afiche, expresiones como\u00A0\u0026#8220;Cortemos\u2026, Eliminemos\u2026, Destapemos\u2026, Cambiemos\u0026#8221;, permiten afirmar que quien emite el mensaje\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            est\u00E1 interesado en encontrar el culpable del problema.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            se involucra como agente para solucionar el problema.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            tiene el prop\u00F3sito de expresar su autoridad en el tema.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            quiere demostrar que el tema es un asunto de expertos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472163","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473434\u0022,\u0022C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"B"},{"ItemId":83137,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 4 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473434_EN\u0022 alt=\u002266%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: https://www.region.com.ar/productos/semanario/archivo/925-pdf-fotos/REGION-lapampa-925.pdf\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel texto, se puede concluir que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la higiene de las manos es un h\u00E1bito que reduce enfermedades.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el aseo personal es una pr\u00E1ctica que favorece la salud de la familia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            atender la limpieza de los espacios en que se mueve la familia es un deber de todos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            cuidar los lugares pr\u00F3ximos a la casa ayudar\u00E1 a que esta se mantenga muy limpia.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472170","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473434\u0022,\u0022C_1473434/C_1473434_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83145,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9 A 14 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA JUSTICIA ES LA VIRTUD DE LOS REYES\u00A0\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante el reinado de Ludovico, primer soberano de Chipre, una dama de Gasco\u00F1a fue por devoci\u00F3n a Jerusal\u00E9n, a visitar el Santo Sepulcro. Al regresar pas\u00F3 por Chipre, donde ciertos hombres, de una religi\u00F3n diferente a la suya, la insultaron y le gritaron fuertes ofensas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe quej\u00F3 al magistrado pero, al no obtener ninguna clase de respuesta, resolvi\u00F3 llevar su queja al rey. Cuando sus amistades oyeron sus pretensiones le dijeron: \u0026#8220;Solo vas a perder el tiempo\u0026#8221;, y gran raz\u00F3n ten\u00EDan pues el rey era tan indolente e inspiraba tan poco temor a sus vasallos que no solo no castigaba los insultos a los dem\u00E1s, sino que toleraba de lo m\u00E1s campante los dirigidos a su persona; al punto que cualquiera pod\u00EDa expresarle sin miedo a castigo y del modo m\u00E1s irrespetuoso lo que sent\u00EDa.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl saber esto, la dama, desesperada de venganza tras la ofensa sufrida, se propuso al menos enfrentar la cobard\u00EDa del rey. Se present\u00F3 ante \u00E9l y ba\u00F1ada en llanto le dijo:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014No vengo, se\u00F1or, con la esperanza de ser vengada de los insultos recibidos por algunos de sus vasallos; s\u00F3lo me presento para suplicarle a Su Se\u00F1or\u00EDa que me ense\u00F1e c\u00F3mo hace \u00E9l para soportar los insultos y ofensas que recibe a diario. Tal vez siguiendo su ejemplo, se\u00F1or, pueda yo sufrir resignada la ofensa de la que fui v\u00EDctima, la cual le contar\u00EDa, con todo gusto, si fuese posible, ya que tiene usted tama\u00F1a paciencia.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rey, que hasta entonces se hab\u00EDa mostrado indiferente a todo, reaccion\u00F3 ante estas palabras. Y como si despertara de un profundo sue\u00F1o, se arm\u00F3 de valor, castig\u00F3 severamente a quienes hab\u00EDan ofendido a la dama, y desde entonces no dej\u00F3 de resolver ninguna ofensa dirigida a los habitantes de su reino ni a s\u00ED mismo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EBocaccio, G. (2017). La justicia es la virtud de los reyes. \u003Cem\u003EEl Decamer\u00F3n\u003C/em\u003E. Ediciones C\u00E1tedra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1ndo empez\u00F3 el rey a castigar las ofensas que ocurr\u00EDan en su reino?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Cuando Ludovico es nombrado primer soberano de Chipre.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Cuando la dama hace reaccionar al rey, despu\u00E9s de recordarle su cobard\u00EDa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Cuando el magistrado afirma que \u00E9l no pod\u00EDa castigar a nadie.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Cuando los habitantes del reino se enteran de lo sucedido.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470577","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471928\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"B"},{"ItemId":83146,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9 A 14 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA JUSTICIA ES LA VIRTUD DE LOS REYES\u00A0\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante el reinado de Ludovico, primer soberano de Chipre, una dama de Gasco\u00F1a fue por devoci\u00F3n a Jerusal\u00E9n, a visitar el Santo Sepulcro. Al regresar pas\u00F3 por Chipre, donde ciertos hombres, de una religi\u00F3n diferente a la suya, la insultaron y le gritaron fuertes ofensas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe quej\u00F3 al magistrado pero, al no obtener ninguna clase de respuesta, resolvi\u00F3 llevar su queja al rey. Cuando sus amistades oyeron sus pretensiones le dijeron: \u0026#8220;Solo vas a perder el tiempo\u0026#8221;, y gran raz\u00F3n ten\u00EDan pues el rey era tan indolente e inspiraba tan poco temor a sus vasallos que no solo no castigaba los insultos a los dem\u00E1s, sino que toleraba de lo m\u00E1s campante los dirigidos a su persona; al punto que cualquiera pod\u00EDa expresarle sin miedo a castigo y del modo m\u00E1s irrespetuoso lo que sent\u00EDa.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl saber esto, la dama, desesperada de venganza tras la ofensa sufrida, se propuso al menos enfrentar la cobard\u00EDa del rey. Se present\u00F3 ante \u00E9l y ba\u00F1ada en llanto le dijo:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014No vengo, se\u00F1or, con la esperanza de ser vengada de los insultos recibidos por algunos de sus vasallos; s\u00F3lo me presento para suplicarle a Su Se\u00F1or\u00EDa que me ense\u00F1e c\u00F3mo hace \u00E9l para soportar los insultos y ofensas que recibe a diario. Tal vez siguiendo su ejemplo, se\u00F1or, pueda yo sufrir resignada la ofensa de la que fui v\u00EDctima, la cual le contar\u00EDa, con todo gusto, si fuese posible, ya que tiene usted tama\u00F1a paciencia.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rey, que hasta entonces se hab\u00EDa mostrado indiferente a todo, reaccion\u00F3 ante estas palabras. Y como si despertara de un profundo sue\u00F1o, se arm\u00F3 de valor, castig\u00F3 severamente a quienes hab\u00EDan ofendido a la dama, y desde entonces no dej\u00F3 de resolver ninguna ofensa dirigida a los habitantes de su reino ni a s\u00ED mismo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EBocaccio, G. (2017). La justicia es la virtud de los reyes. \u003Cem\u003EEl Decamer\u00F3n\u003C/em\u003E. Ediciones C\u00E1tedra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el enunciado: \u0026#8220;\u2014No vengo, se\u00F1or, con la esperanza de ser vengada\u2026\u0026#8221;, la raya (\u2014) sirve para\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            incluir una explicaci\u00F3n de lo que est\u00E1 dici\u00E9ndose.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            agregar algunos datos para comprender la historia narrada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            se\u00F1alar las intervenciones de quien habla en un di\u00E1logo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            describir al personaje que realiza una acci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470580","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471928\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83147,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9 A 14 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA JUSTICIA ES LA VIRTUD DE LOS REYES\u00A0\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante el reinado de Ludovico, primer soberano de Chipre, una dama de Gasco\u00F1a fue por devoci\u00F3n a Jerusal\u00E9n, a visitar el Santo Sepulcro. Al regresar pas\u00F3 por Chipre, donde ciertos hombres, de una religi\u00F3n diferente a la suya, la insultaron y le gritaron fuertes ofensas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe quej\u00F3 al magistrado pero, al no obtener ninguna clase de respuesta, resolvi\u00F3 llevar su queja al rey. Cuando sus amistades oyeron sus pretensiones le dijeron: \u0026#8220;Solo vas a perder el tiempo\u0026#8221;, y gran raz\u00F3n ten\u00EDan pues el rey era tan indolente e inspiraba tan poco temor a sus vasallos que no solo no castigaba los insultos a los dem\u00E1s, sino que toleraba de lo m\u00E1s campante los dirigidos a su persona; al punto que cualquiera pod\u00EDa expresarle sin miedo a castigo y del modo m\u00E1s irrespetuoso lo que sent\u00EDa.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl saber esto, la dama, desesperada de venganza tras la ofensa sufrida, se propuso al menos enfrentar la cobard\u00EDa del rey. Se present\u00F3 ante \u00E9l y ba\u00F1ada en llanto le dijo:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014No vengo, se\u00F1or, con la esperanza de ser vengada de los insultos recibidos por algunos de sus vasallos; s\u00F3lo me presento para suplicarle a Su Se\u00F1or\u00EDa que me ense\u00F1e c\u00F3mo hace \u00E9l para soportar los insultos y ofensas que recibe a diario. Tal vez siguiendo su ejemplo, se\u00F1or, pueda yo sufrir resignada la ofensa de la que fui v\u00EDctima, la cual le contar\u00EDa, con todo gusto, si fuese posible, ya que tiene usted tama\u00F1a paciencia.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rey, que hasta entonces se hab\u00EDa mostrado indiferente a todo, reaccion\u00F3 ante estas palabras. Y como si despertara de un profundo sue\u00F1o, se arm\u00F3 de valor, castig\u00F3 severamente a quienes hab\u00EDan ofendido a la dama, y desde entonces no dej\u00F3 de resolver ninguna ofensa dirigida a los habitantes de su reino ni a s\u00ED mismo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EBocaccio, G. (2017). La justicia es la virtud de los reyes. \u003Cem\u003EEl Decamer\u00F3n\u003C/em\u003E. Ediciones C\u00E1tedra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, la voz que dice \u0026#8220;solo vas a perder el tiempo\u0026#8221; corresponde a:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Los hombres que ofenden a la dama, luego de agredirla.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El magistrado, quien quiere evitar que la dama enfrente al rey.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Las amistades de la dama, que quieren que cambie de decisi\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El rey Ludovico, quien no quiere o\u00EDr las quejas de la dama.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470597","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471928\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83148,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 15 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA CAPA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl cabo de una interminable espera, Giovanni regres\u00F3 a casa. Apareci\u00F3 de sorpresa en la puerta y su madre corri\u00F3 a abrazarlo.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00C9l apenas dijo nada, teniendo ya suficiente trabajo con reprimir el llanto. Hab\u00EDa dejado el pesado sable encima de una silla. Estaba realmente p\u00E1lido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Pero qu\u00EDtate la capa \u2013dijo la madre\u2013. \u00BFNo notas el calor?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013No \u2013respondi\u00F3, evasivo\u2013, mejor no, igual dentro de poco me tengo que ir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFIrte? \u00BFVuelves despu\u00E9s de dos a\u00F1os y te quieres ir tan pronto? \u2013dijo ella desolada\u2013. \u00BFY no vas a comer nada?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Ya he comido, madre. Hemos parado a unos kil\u00F3metros de aqu\u00ED\u0026#8230;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFNo has venido solo? \u00BFQui\u00E9n iba contigo?\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Un compa\u00F1ero que me encontr\u00E9 por el camino. Est\u00E1 ah\u00ED afuera, esperando.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa madre se asom\u00F3 a la ventana, alcanz\u00F3 a ver en el camino a una persona que caminaba arriba y abajo con lentitud. La madre no comprend\u00EDa por qu\u00E9 su hijo estaba ah\u00ED sentado, como triste. El hijo no la miraba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Madre \u2013dijo el hijo\u2013, me tengo que ir, ah\u00ED est\u00E1 ese esper\u00E1ndome, ya ha tenido demasiada paciencia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe acerc\u00F3 a la puerta; sus hermanos se apretaron contra \u00E9l, y Pietro, el m\u00E1s peque\u00F1o, levant\u00F3 una punta de la capa para saber c\u00F3mo estaba vestido su hermano por debajo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1No, no! -exclam\u00F3 el soldado, advirtiendo el gesto del muchacho. Pero ya era tarde. Los dos faldones de pa\u00F1o azul se hab\u00EDan abierto un instante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1Oh, Giovanni!, \u00BFqu\u00E9 te han hecho? \u2013tartamude\u00F3 la madre\u2013. \u00A1Esto es sangre!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Tengo que irme, madre \u2013repiti\u00F3 \u00E9l con firmeza\u2013. Ya lo he hecho esperar bastante. Adi\u00F3s madre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstaba ya en la puerta. Sali\u00F3 como llevado por el viento. Atraves\u00F3 el huerto casi a la carrera en direcci\u00F3n a las monta\u00F1as.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEntonces la madre por fin comprendi\u00F3; un vac\u00EDo inmenso se abri\u00F3 en su coraz\u00F3n. Comprendi\u00F3 la historia de la capa, la tristeza del hijo, y sobre todo, qui\u00E9n era aquel siniestro personaje, tan paciente como para acompa\u00F1ar a Giovanni a su vieja casa, a fin de que pudiera saludar a su madre, antes de llev\u00E1rselo para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ciudadseva.com/textos/cuentos/ita/buzzati/la_capa.htm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl orden en el que ocurren los hechos en la historia es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470814/I_1470814_A.png\u0022 alt=\u0022I_1470814_A\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470814/I_1470814_B.png\u0022 alt=\u0022I_1470814_B\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470814/I_1470814_C.png\u0022 alt=\u0022I_1470814_C\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470814/I_1470814_D.png\u0022 alt=\u0022I_1470814_D\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n        \n      \n    \n  \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470814","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471956\u0022,\u0022I_1470814/I_1470814_A.png\u0022,\u0022I_1470814/I_1470814_B.png\u0022,\u0022I_1470814/I_1470814_C.png\u0022,\u0022I_1470814/I_1470814_D.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"D"},{"ItemId":83149,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 15 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA CAPA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl cabo de una interminable espera, Giovanni regres\u00F3 a casa. Apareci\u00F3 de sorpresa en la puerta y su madre corri\u00F3 a abrazarlo.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00C9l apenas dijo nada, teniendo ya suficiente trabajo con reprimir el llanto. Hab\u00EDa dejado el pesado sable encima de una silla. Estaba realmente p\u00E1lido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Pero qu\u00EDtate la capa \u2013dijo la madre\u2013. \u00BFNo notas el calor?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013No \u2013respondi\u00F3, evasivo\u2013, mejor no, igual dentro de poco me tengo que ir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFIrte? \u00BFVuelves despu\u00E9s de dos a\u00F1os y te quieres ir tan pronto? \u2013dijo ella desolada\u2013. \u00BFY no vas a comer nada?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Ya he comido, madre. Hemos parado a unos kil\u00F3metros de aqu\u00ED\u0026#8230;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFNo has venido solo? \u00BFQui\u00E9n iba contigo?\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Un compa\u00F1ero que me encontr\u00E9 por el camino. Est\u00E1 ah\u00ED afuera, esperando.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa madre se asom\u00F3 a la ventana, alcanz\u00F3 a ver en el camino a una persona que caminaba arriba y abajo con lentitud. La madre no comprend\u00EDa por qu\u00E9 su hijo estaba ah\u00ED sentado, como triste. El hijo no la miraba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Madre \u2013dijo el hijo\u2013, me tengo que ir, ah\u00ED est\u00E1 ese esper\u00E1ndome, ya ha tenido demasiada paciencia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe acerc\u00F3 a la puerta; sus hermanos se apretaron contra \u00E9l, y Pietro, el m\u00E1s peque\u00F1o, levant\u00F3 una punta de la capa para saber c\u00F3mo estaba vestido su hermano por debajo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1No, no! -exclam\u00F3 el soldado, advirtiendo el gesto del muchacho. Pero ya era tarde. Los dos faldones de pa\u00F1o azul se hab\u00EDan abierto un instante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1Oh, Giovanni!, \u00BFqu\u00E9 te han hecho? \u2013tartamude\u00F3 la madre\u2013. \u00A1Esto es sangre!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Tengo que irme, madre \u2013repiti\u00F3 \u00E9l con firmeza\u2013. Ya lo he hecho esperar bastante. Adi\u00F3s madre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstaba ya en la puerta. Sali\u00F3 como llevado por el viento. Atraves\u00F3 el huerto casi a la carrera en direcci\u00F3n a las monta\u00F1as.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEntonces la madre por fin comprendi\u00F3; un vac\u00EDo inmenso se abri\u00F3 en su coraz\u00F3n. Comprendi\u00F3 la historia de la capa, la tristeza del hijo, y sobre todo, qui\u00E9n era aquel siniestro personaje, tan paciente como para acompa\u00F1ar a Giovanni a su vieja casa, a fin de que pudiera saludar a su madre, antes de llev\u00E1rselo para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ciudadseva.com/textos/cuentos/ita/buzzati/la_capa.htm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl personaje que crea un ambiente de misterio en el texto es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Pietro.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la madre.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Giovanni.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el acompa\u00F1ante.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470826","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471956\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"D"},{"ItemId":83150,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 15 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA CAPA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl cabo de una interminable espera, Giovanni regres\u00F3 a casa. Apareci\u00F3 de sorpresa en la puerta y su madre corri\u00F3 a abrazarlo.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00C9l apenas dijo nada, teniendo ya suficiente trabajo con reprimir el llanto. Hab\u00EDa dejado el pesado sable encima de una silla. Estaba realmente p\u00E1lido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Pero qu\u00EDtate la capa \u2013dijo la madre\u2013. \u00BFNo notas el calor?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013No \u2013respondi\u00F3, evasivo\u2013, mejor no, igual dentro de poco me tengo que ir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFIrte? \u00BFVuelves despu\u00E9s de dos a\u00F1os y te quieres ir tan pronto? \u2013dijo ella desolada\u2013. \u00BFY no vas a comer nada?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Ya he comido, madre. Hemos parado a unos kil\u00F3metros de aqu\u00ED\u0026#8230;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFNo has venido solo? \u00BFQui\u00E9n iba contigo?\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Un compa\u00F1ero que me encontr\u00E9 por el camino. Est\u00E1 ah\u00ED afuera, esperando.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa madre se asom\u00F3 a la ventana, alcanz\u00F3 a ver en el camino a una persona que caminaba arriba y abajo con lentitud. La madre no comprend\u00EDa por qu\u00E9 su hijo estaba ah\u00ED sentado, como triste. El hijo no la miraba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Madre \u2013dijo el hijo\u2013, me tengo que ir, ah\u00ED est\u00E1 ese esper\u00E1ndome, ya ha tenido demasiada paciencia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe acerc\u00F3 a la puerta; sus hermanos se apretaron contra \u00E9l, y Pietro, el m\u00E1s peque\u00F1o, levant\u00F3 una punta de la capa para saber c\u00F3mo estaba vestido su hermano por debajo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1No, no! -exclam\u00F3 el soldado, advirtiendo el gesto del muchacho. Pero ya era tarde. Los dos faldones de pa\u00F1o azul se hab\u00EDan abierto un instante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1Oh, Giovanni!, \u00BFqu\u00E9 te han hecho? \u2013tartamude\u00F3 la madre\u2013. \u00A1Esto es sangre!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Tengo que irme, madre \u2013repiti\u00F3 \u00E9l con firmeza\u2013. Ya lo he hecho esperar bastante. Adi\u00F3s madre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstaba ya en la puerta. Sali\u00F3 como llevado por el viento. Atraves\u00F3 el huerto casi a la carrera en direcci\u00F3n a las monta\u00F1as.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEntonces la madre por fin comprendi\u00F3; un vac\u00EDo inmenso se abri\u00F3 en su coraz\u00F3n. Comprendi\u00F3 la historia de la capa, la tristeza del hijo, y sobre todo, qui\u00E9n era aquel siniestro personaje, tan paciente como para acompa\u00F1ar a Giovanni a su vieja casa, a fin de que pudiera saludar a su madre, antes de llev\u00E1rselo para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ciudadseva.com/textos/cuentos/ita/buzzati/la_capa.htm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la historia, el hecho que le permite entender a la madre la raz\u00F3n por la que su hijo no se quer\u00EDa quitar la capa es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la constante evasiva de su hijo a dar las razones por las que se ten\u00EDa que ir.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el af\u00E1n de su hijo de partir con el hombre que estaba afuera de la casa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la evidencia de la herida en el cuerpo de su hijo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el intenso fr\u00EDo que sent\u00EDa su hijo al estar d\u00E9bil.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470830","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471956\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83151,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 15 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA CAPA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl cabo de una interminable espera, Giovanni regres\u00F3 a casa. Apareci\u00F3 de sorpresa en la puerta y su madre corri\u00F3 a abrazarlo.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00C9l apenas dijo nada, teniendo ya suficiente trabajo con reprimir el llanto. Hab\u00EDa dejado el pesado sable encima de una silla. Estaba realmente p\u00E1lido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Pero qu\u00EDtate la capa \u2013dijo la madre\u2013. \u00BFNo notas el calor?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013No \u2013respondi\u00F3, evasivo\u2013, mejor no, igual dentro de poco me tengo que ir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFIrte? \u00BFVuelves despu\u00E9s de dos a\u00F1os y te quieres ir tan pronto? \u2013dijo ella desolada\u2013. \u00BFY no vas a comer nada?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Ya he comido, madre. Hemos parado a unos kil\u00F3metros de aqu\u00ED\u0026#8230;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFNo has venido solo? \u00BFQui\u00E9n iba contigo?\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Un compa\u00F1ero que me encontr\u00E9 por el camino. Est\u00E1 ah\u00ED afuera, esperando.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa madre se asom\u00F3 a la ventana, alcanz\u00F3 a ver en el camino a una persona que caminaba arriba y abajo con lentitud. La madre no comprend\u00EDa por qu\u00E9 su hijo estaba ah\u00ED sentado, como triste. El hijo no la miraba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Madre \u2013dijo el hijo\u2013, me tengo que ir, ah\u00ED est\u00E1 ese esper\u00E1ndome, ya ha tenido demasiada paciencia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe acerc\u00F3 a la puerta; sus hermanos se apretaron contra \u00E9l, y Pietro, el m\u00E1s peque\u00F1o, levant\u00F3 una punta de la capa para saber c\u00F3mo estaba vestido su hermano por debajo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1No, no! -exclam\u00F3 el soldado, advirtiendo el gesto del muchacho. Pero ya era tarde. Los dos faldones de pa\u00F1o azul se hab\u00EDan abierto un instante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1Oh, Giovanni!, \u00BFqu\u00E9 te han hecho? \u2013tartamude\u00F3 la madre\u2013. \u00A1Esto es sangre!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Tengo que irme, madre \u2013repiti\u00F3 \u00E9l con firmeza\u2013. Ya lo he hecho esperar bastante. Adi\u00F3s madre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstaba ya en la puerta. Sali\u00F3 como llevado por el viento. Atraves\u00F3 el huerto casi a la carrera en direcci\u00F3n a las monta\u00F1as.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEntonces la madre por fin comprendi\u00F3; un vac\u00EDo inmenso se abri\u00F3 en su coraz\u00F3n. Comprendi\u00F3 la historia de la capa, la tristeza del hijo, y sobre todo, qui\u00E9n era aquel siniestro personaje, tan paciente como para acompa\u00F1ar a Giovanni a su vieja casa, a fin de que pudiera saludar a su madre, antes de llev\u00E1rselo para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ciudadseva.com/textos/cuentos/ita/buzzati/la_capa.htm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELo que motiva a Pietro a levantarle la capa a su hermano es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el deseo de ver de d\u00F3nde ven\u00EDa la sangre que le goteaba a su hermano.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el ansia de descubrir por qu\u00E9 su hermano no quer\u00EDa quitarse la capa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la curiosidad por saber la forma en que su hermano estaba vestido.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el af\u00E1n de poder abrazar a su hermano para despedirse de \u00E9l.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470845","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471956\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83152,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 15 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA CAPA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl cabo de una interminable espera, Giovanni regres\u00F3 a casa. Apareci\u00F3 de sorpresa en la puerta y su madre corri\u00F3 a abrazarlo.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00C9l apenas dijo nada, teniendo ya suficiente trabajo con reprimir el llanto. Hab\u00EDa dejado el pesado sable encima de una silla. Estaba realmente p\u00E1lido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Pero qu\u00EDtate la capa \u2013dijo la madre\u2013. \u00BFNo notas el calor?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013No \u2013respondi\u00F3, evasivo\u2013, mejor no, igual dentro de poco me tengo que ir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFIrte? \u00BFVuelves despu\u00E9s de dos a\u00F1os y te quieres ir tan pronto? \u2013dijo ella desolada\u2013. \u00BFY no vas a comer nada?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Ya he comido, madre. Hemos parado a unos kil\u00F3metros de aqu\u00ED\u0026#8230;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFNo has venido solo? \u00BFQui\u00E9n iba contigo?\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Un compa\u00F1ero que me encontr\u00E9 por el camino. Est\u00E1 ah\u00ED afuera, esperando.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa madre se asom\u00F3 a la ventana, alcanz\u00F3 a ver en el camino a una persona que caminaba arriba y abajo con lentitud. La madre no comprend\u00EDa por qu\u00E9 su hijo estaba ah\u00ED sentado, como triste. El hijo no la miraba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Madre \u2013dijo el hijo\u2013, me tengo que ir, ah\u00ED est\u00E1 ese esper\u00E1ndome, ya ha tenido demasiada paciencia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe acerc\u00F3 a la puerta; sus hermanos se apretaron contra \u00E9l, y Pietro, el m\u00E1s peque\u00F1o, levant\u00F3 una punta de la capa para saber c\u00F3mo estaba vestido su hermano por debajo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1No, no! -exclam\u00F3 el soldado, advirtiendo el gesto del muchacho. Pero ya era tarde. Los dos faldones de pa\u00F1o azul se hab\u00EDan abierto un instante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1Oh, Giovanni!, \u00BFqu\u00E9 te han hecho? \u2013tartamude\u00F3 la madre\u2013. \u00A1Esto es sangre!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Tengo que irme, madre \u2013repiti\u00F3 \u00E9l con firmeza\u2013. Ya lo he hecho esperar bastante. Adi\u00F3s madre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstaba ya en la puerta. Sali\u00F3 como llevado por el viento. Atraves\u00F3 el huerto casi a la carrera en direcci\u00F3n a las monta\u00F1as.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEntonces la madre por fin comprendi\u00F3; un vac\u00EDo inmenso se abri\u00F3 en su coraz\u00F3n. Comprendi\u00F3 la historia de la capa, la tristeza del hijo, y sobre todo, qui\u00E9n era aquel siniestro personaje, tan paciente como para acompa\u00F1ar a Giovanni a su vieja casa, a fin de que pudiera saludar a su madre, antes de llev\u00E1rselo para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ciudadseva.com/textos/cuentos/ita/buzzati/la_capa.htm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el cuento, quien dice \u0026#8220;tan paciente como para acompa\u00F1ar a Giovanni a su vieja casa antes de llev\u00E1rselo para siempre\u0026#8221;, es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el compa\u00F1ero de Giovanni, quien habla de \u00E9l mismo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la madre, quien cuenta lo que sucedi\u00F3.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la madre, quien narra lo que le dijo su hijo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el narrador, quien sabe lo que ocurre.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470860","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471956\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"D"},{"ItemId":83153,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 15 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA CAPA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl cabo de una interminable espera, Giovanni regres\u00F3 a casa. Apareci\u00F3 de sorpresa en la puerta y su madre corri\u00F3 a abrazarlo.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00C9l apenas dijo nada, teniendo ya suficiente trabajo con reprimir el llanto. Hab\u00EDa dejado el pesado sable encima de una silla. Estaba realmente p\u00E1lido.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Pero qu\u00EDtate la capa \u2013dijo la madre\u2013. \u00BFNo notas el calor?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013No \u2013respondi\u00F3, evasivo\u2013, mejor no, igual dentro de poco me tengo que ir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFIrte? \u00BFVuelves despu\u00E9s de dos a\u00F1os y te quieres ir tan pronto? \u2013dijo ella desolada\u2013. \u00BFY no vas a comer nada?\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Ya he comido, madre. Hemos parado a unos kil\u00F3metros de aqu\u00ED\u0026#8230;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFNo has venido solo? \u00BFQui\u00E9n iba contigo?\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Un compa\u00F1ero que me encontr\u00E9 por el camino. Est\u00E1 ah\u00ED afuera, esperando.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa madre se asom\u00F3 a la ventana, alcanz\u00F3 a ver en el camino a una persona que caminaba arriba y abajo con lentitud. La madre no comprend\u00EDa por qu\u00E9 su hijo estaba ah\u00ED sentado, como triste. El hijo no la miraba.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Madre \u2013dijo el hijo\u2013, me tengo que ir, ah\u00ED est\u00E1 ese esper\u00E1ndome, ya ha tenido demasiada paciencia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe acerc\u00F3 a la puerta; sus hermanos se apretaron contra \u00E9l, y Pietro, el m\u00E1s peque\u00F1o, levant\u00F3 una punta de la capa para saber c\u00F3mo estaba vestido su hermano por debajo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1No, no! -exclam\u00F3 el soldado, advirtiendo el gesto del muchacho. Pero ya era tarde. Los dos faldones de pa\u00F1o azul se hab\u00EDan abierto un instante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00A1Oh, Giovanni!, \u00BFqu\u00E9 te han hecho? \u2013tartamude\u00F3 la madre\u2013. \u00A1Esto es sangre!\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Tengo que irme, madre \u2013repiti\u00F3 \u00E9l con firmeza\u2013. Ya lo he hecho esperar bastante. Adi\u00F3s madre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstaba ya en la puerta. Sali\u00F3 como llevado por el viento. Atraves\u00F3 el huerto casi a la carrera en direcci\u00F3n a las monta\u00F1as.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEntonces la madre por fin comprendi\u00F3; un vac\u00EDo inmenso se abri\u00F3 en su coraz\u00F3n. Comprendi\u00F3 la historia de la capa, la tristeza del hijo, y sobre todo, qui\u00E9n era aquel siniestro personaje, tan paciente como para acompa\u00F1ar a Giovanni a su vieja casa, a fin de que pudiera saludar a su madre, antes de llev\u00E1rselo para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ciudadseva.com/textos/cuentos/ita/buzzati/la_capa.htm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos signos de admiraci\u00F3n de la frase \u0026#8220;\u00A1Esto es sangre!\u0026#8221; sirven para\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            resaltar una emoci\u00F3n de un personaje.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            mostrar que la frase forma parte de un di\u00E1logo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            interrogar sobre lo que est\u00E1 viendo un personaje.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            hacer una aclaraci\u00F3n sobre lo que est\u00E1 sucediendo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470855","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471956\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"A"},{"ItemId":83138,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5 A 8 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELAS ABEJAS Y LA COMUNICACI\u00D3N\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas abejas utilizan una forma especial de comunicaci\u00F3n con el fin de encontrar comida. Ciertas flores proporcionan m\u00E1s comida o suministro continuo de alimentos, y las abejas realizan una \u0022danza\u0022 para decirse las unas a las otras a d\u00F3nde ir. Usando el sol como una especie de br\u00FAjula, se mueven en c\u00EDrculos hacia atr\u00E1s y hacia adelante, haciendo movimientos como si fuera un tipo de baile que explica d\u00F3nde se ha encontrado la comida y a qu\u00E9 hora del d\u00EDa es m\u00E1s abundante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDespu\u00E9s de que un suministro de alimentos se encuentra, la abeja exploradora vuelve a la colmena. Se llevar\u00E1 a cabo una \u0022danza indiferente\u0022 si la fuente de alimentaci\u00F3n est\u00E1 muy lejos o \u0022danza circular\u0022 si est\u00E1 cerca. La longitud de cada c\u00EDrculo a su vez se usa para describir la distancia y la direcci\u00F3n en que se encuentra la comida. Si el baile es muy r\u00E1pido la fuente de alimento es abundante, pero si es m\u00E1s lento, significa que hay menos comida. Cada tipo y especie de abeja (pues hay una gran variedad) bailan de una manera ligeramente diferente. Algunas lo hacen fuera de la colmena, mientras que otras van por dentro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero al lado de esta hermosa y compleja teor\u00EDa de la danza hay otra llamada el \u0022penacho de olor\u0022. Esto se dice que es una forma en que las abejas se posan sobre los alimentos dejando un rastro de olor que conduce a las otras abejas a la fuente de alimento. En esta teor\u00EDa, la danza se dice que es simplemente una manera de llamar la atenci\u00F3n para que la abeja exploradora vuelva.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ehowenespanol.com/comunican-abejas-como_165729/.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto \u00BFpor qu\u00E9 las abejas har\u00EDan una danza circular r\u00E1pida?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Porque la fuente de alimento est\u00E1 cerca y es abundante.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Porque la fuente de alimento est\u00E1 lejos y es poca.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Porque la fuente de alimento est\u00E1 cerca pero es poca.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Porque la fuente de alimentos est\u00E1 lejos pero es abundante.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472199","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473443\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"A"},{"ItemId":83139,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5 A 8 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELAS ABEJAS Y LA COMUNICACI\u00D3N\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas abejas utilizan una forma especial de comunicaci\u00F3n con el fin de encontrar comida. Ciertas flores proporcionan m\u00E1s comida o suministro continuo de alimentos, y las abejas realizan una \u0022danza\u0022 para decirse las unas a las otras a d\u00F3nde ir. Usando el sol como una especie de br\u00FAjula, se mueven en c\u00EDrculos hacia atr\u00E1s y hacia adelante, haciendo movimientos como si fuera un tipo de baile que explica d\u00F3nde se ha encontrado la comida y a qu\u00E9 hora del d\u00EDa es m\u00E1s abundante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDespu\u00E9s de que un suministro de alimentos se encuentra, la abeja exploradora vuelve a la colmena. Se llevar\u00E1 a cabo una \u0022danza indiferente\u0022 si la fuente de alimentaci\u00F3n est\u00E1 muy lejos o \u0022danza circular\u0022 si est\u00E1 cerca. La longitud de cada c\u00EDrculo a su vez se usa para describir la distancia y la direcci\u00F3n en que se encuentra la comida. Si el baile es muy r\u00E1pido la fuente de alimento es abundante, pero si es m\u00E1s lento, significa que hay menos comida. Cada tipo y especie de abeja (pues hay una gran variedad) bailan de una manera ligeramente diferente. Algunas lo hacen fuera de la colmena, mientras que otras van por dentro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero al lado de esta hermosa y compleja teor\u00EDa de la danza hay otra llamada el \u0022penacho de olor\u0022. Esto se dice que es una forma en que las abejas se posan sobre los alimentos dejando un rastro de olor que conduce a las otras abejas a la fuente de alimento. En esta teor\u00EDa, la danza se dice que es simplemente una manera de llamar la atenci\u00F3n para que la abeja exploradora vuelva.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ehowenespanol.com/comunican-abejas-como_165729/.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel enunciado \u0026#8220;En esta teor\u00EDa, la danza se dice que es simplemente una manera de llamar la atenci\u00F3n para que la abeja exploradora vuelva\u0026#8221;, se puede afirmar que, para el autor, la segunda teor\u00EDa, respecto a la primera, es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            m\u00E1s interesante.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            menos objetiva.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            menos compleja.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            m\u00E1s hermosa.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472214","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473443\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83140,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5 A 8 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELAS ABEJAS Y LA COMUNICACI\u00D3N\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas abejas utilizan una forma especial de comunicaci\u00F3n con el fin de encontrar comida. Ciertas flores proporcionan m\u00E1s comida o suministro continuo de alimentos, y las abejas realizan una \u0022danza\u0022 para decirse las unas a las otras a d\u00F3nde ir. Usando el sol como una especie de br\u00FAjula, se mueven en c\u00EDrculos hacia atr\u00E1s y hacia adelante, haciendo movimientos como si fuera un tipo de baile que explica d\u00F3nde se ha encontrado la comida y a qu\u00E9 hora del d\u00EDa es m\u00E1s abundante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDespu\u00E9s de que un suministro de alimentos se encuentra, la abeja exploradora vuelve a la colmena. Se llevar\u00E1 a cabo una \u0022danza indiferente\u0022 si la fuente de alimentaci\u00F3n est\u00E1 muy lejos o \u0022danza circular\u0022 si est\u00E1 cerca. La longitud de cada c\u00EDrculo a su vez se usa para describir la distancia y la direcci\u00F3n en que se encuentra la comida. Si el baile es muy r\u00E1pido la fuente de alimento es abundante, pero si es m\u00E1s lento, significa que hay menos comida. Cada tipo y especie de abeja (pues hay una gran variedad) bailan de una manera ligeramente diferente. Algunas lo hacen fuera de la colmena, mientras que otras van por dentro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero al lado de esta hermosa y compleja teor\u00EDa de la danza hay otra llamada el \u0022penacho de olor\u0022. Esto se dice que es una forma en que las abejas se posan sobre los alimentos dejando un rastro de olor que conduce a las otras abejas a la fuente de alimento. En esta teor\u00EDa, la danza se dice que es simplemente una manera de llamar la atenci\u00F3n para que la abeja exploradora vuelva.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ehowenespanol.com/comunican-abejas-como_165729/.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa diferencia entre las dos teor\u00EDas que se presentan en el texto, acerca de la comunicaci\u00F3n de las abejas, consiste en que, mientras en la primera las abejas hacen movimientos que indican d\u00F3nde se ha encontrado el alimento y en qu\u00E9 cantidad, en la segunda\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            las abejas utilizan una forma especial de interacci\u00F3n con las flores que proporcionan m\u00E1s alimento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            las abejas utilizan el sol como br\u00FAjula para detectar qu\u00E9 flores suministran alimento de manera continua.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            las abejas utilizan el olor para dejar rastros que conducen a las dem\u00E1s a la fuente de alimento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            las abejas utilizan una danza, desde dentro de la colmena, para llamar la atenci\u00F3n de las dem\u00E1s.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472227","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473443\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83141,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 5 A 8 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELAS ABEJAS Y LA COMUNICACI\u00D3N\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas abejas utilizan una forma especial de comunicaci\u00F3n con el fin de encontrar comida. Ciertas flores proporcionan m\u00E1s comida o suministro continuo de alimentos, y las abejas realizan una \u0022danza\u0022 para decirse las unas a las otras a d\u00F3nde ir. Usando el sol como una especie de br\u00FAjula, se mueven en c\u00EDrculos hacia atr\u00E1s y hacia adelante, haciendo movimientos como si fuera un tipo de baile que explica d\u00F3nde se ha encontrado la comida y a qu\u00E9 hora del d\u00EDa es m\u00E1s abundante.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDespu\u00E9s de que un suministro de alimentos se encuentra, la abeja exploradora vuelve a la colmena. Se llevar\u00E1 a cabo una \u0022danza indiferente\u0022 si la fuente de alimentaci\u00F3n est\u00E1 muy lejos o \u0022danza circular\u0022 si est\u00E1 cerca. La longitud de cada c\u00EDrculo a su vez se usa para describir la distancia y la direcci\u00F3n en que se encuentra la comida. Si el baile es muy r\u00E1pido la fuente de alimento es abundante, pero si es m\u00E1s lento, significa que hay menos comida. Cada tipo y especie de abeja (pues hay una gran variedad) bailan de una manera ligeramente diferente. Algunas lo hacen fuera de la colmena, mientras que otras van por dentro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero al lado de esta hermosa y compleja teor\u00EDa de la danza hay otra llamada el \u0022penacho de olor\u0022. Esto se dice que es una forma en que las abejas se posan sobre los alimentos dejando un rastro de olor que conduce a las otras abejas a la fuente de alimento. En esta teor\u00EDa, la danza se dice que es simplemente una manera de llamar la atenci\u00F3n para que la abeja exploradora vuelva.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.ehowenespanol.com/comunican-abejas-como_165729/.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, la informaci\u00F3n del tercer p\u00E1rrafo permite, principalmente,\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            presentar una teor\u00EDa alternativa a la teor\u00EDa de la danza de las abejas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            explicar c\u00F3mo regresa la abeja a la colmena despu\u00E9s de que ha encontrado el alimento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            se\u00F1alar c\u00F3mo danza cada tipo de especie de abejas para indicar que ha encontrado alimento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            describir las diferencias del baile de las abejas cuando est\u00E1n fuera o dentro de la colmena.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472235","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473443\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"A"},{"ItemId":83142,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9 A 14 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA JUSTICIA ES LA VIRTUD DE LOS REYES\u00A0\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante el reinado de Ludovico, primer soberano de Chipre, una dama de Gasco\u00F1a fue por devoci\u00F3n a Jerusal\u00E9n, a visitar el Santo Sepulcro. Al regresar pas\u00F3 por Chipre, donde ciertos hombres, de una religi\u00F3n diferente a la suya, la insultaron y le gritaron fuertes ofensas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe quej\u00F3 al magistrado pero, al no obtener ninguna clase de respuesta, resolvi\u00F3 llevar su queja al rey. Cuando sus amistades oyeron sus pretensiones le dijeron: \u0026#8220;Solo vas a perder el tiempo\u0026#8221;, y gran raz\u00F3n ten\u00EDan pues el rey era tan indolente e inspiraba tan poco temor a sus vasallos que no solo no castigaba los insultos a los dem\u00E1s, sino que toleraba de lo m\u00E1s campante los dirigidos a su persona; al punto que cualquiera pod\u00EDa expresarle sin miedo a castigo y del modo m\u00E1s irrespetuoso lo que sent\u00EDa.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl saber esto, la dama, desesperada de venganza tras la ofensa sufrida, se propuso al menos enfrentar la cobard\u00EDa del rey. Se present\u00F3 ante \u00E9l y ba\u00F1ada en llanto le dijo:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014No vengo, se\u00F1or, con la esperanza de ser vengada de los insultos recibidos por algunos de sus vasallos; s\u00F3lo me presento para suplicarle a Su Se\u00F1or\u00EDa que me ense\u00F1e c\u00F3mo hace \u00E9l para soportar los insultos y ofensas que recibe a diario. Tal vez siguiendo su ejemplo, se\u00F1or, pueda yo sufrir resignada la ofensa de la que fui v\u00EDctima, la cual le contar\u00EDa, con todo gusto, si fuese posible, ya que tiene usted tama\u00F1a paciencia.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rey, que hasta entonces se hab\u00EDa mostrado indiferente a todo, reaccion\u00F3 ante estas palabras. Y como si despertara de un profundo sue\u00F1o, se arm\u00F3 de valor, castig\u00F3 severamente a quienes hab\u00EDan ofendido a la dama, y desde entonces no dej\u00F3 de resolver ninguna ofensa dirigida a los habitantes de su reino ni a s\u00ED mismo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EBocaccio, G. (2017). La justicia es la virtud de los reyes. \u003Cem\u003EEl Decamer\u00F3n\u003C/em\u003E. Ediciones C\u00E1tedra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl esquema que representa el orden temporal en el que ocurren los hechos es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470546/I_1470546_A.png\u0022 alt=\u0022I_1470546_A\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470546/I_1470546_B.png\u0022 alt=\u0022I_1470546_B\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470546/I_1470546_C.png\u0022 alt=\u0022I_1470546_C\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470546/I_1470546_D.png\u0022 alt=\u0022I_1470546_D\u0022 alt=\u002279%\u0022/\u003E\n            \n          \n        \n      \n    \n  \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470546","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471928\u0022,\u0022I_1470546/I_1470546_A.png\u0022,\u0022I_1470546/I_1470546_B.png\u0022,\u0022I_1470546/I_1470546_C.png\u0022,\u0022I_1470546/I_1470546_D.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"B"},{"ItemId":83144,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9 A 14 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA JUSTICIA ES LA VIRTUD DE LOS REYES\u00A0\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante el reinado de Ludovico, primer soberano de Chipre, una dama de Gasco\u00F1a fue por devoci\u00F3n a Jerusal\u00E9n, a visitar el Santo Sepulcro. Al regresar pas\u00F3 por Chipre, donde ciertos hombres, de una religi\u00F3n diferente a la suya, la insultaron y le gritaron fuertes ofensas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe quej\u00F3 al magistrado pero, al no obtener ninguna clase de respuesta, resolvi\u00F3 llevar su queja al rey. Cuando sus amistades oyeron sus pretensiones le dijeron: \u0026#8220;Solo vas a perder el tiempo\u0026#8221;, y gran raz\u00F3n ten\u00EDan pues el rey era tan indolente e inspiraba tan poco temor a sus vasallos que no solo no castigaba los insultos a los dem\u00E1s, sino que toleraba de lo m\u00E1s campante los dirigidos a su persona; al punto que cualquiera pod\u00EDa expresarle sin miedo a castigo y del modo m\u00E1s irrespetuoso lo que sent\u00EDa.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl saber esto, la dama, desesperada de venganza tras la ofensa sufrida, se propuso al menos enfrentar la cobard\u00EDa del rey. Se present\u00F3 ante \u00E9l y ba\u00F1ada en llanto le dijo:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014No vengo, se\u00F1or, con la esperanza de ser vengada de los insultos recibidos por algunos de sus vasallos; s\u00F3lo me presento para suplicarle a Su Se\u00F1or\u00EDa que me ense\u00F1e c\u00F3mo hace \u00E9l para soportar los insultos y ofensas que recibe a diario. Tal vez siguiendo su ejemplo, se\u00F1or, pueda yo sufrir resignada la ofensa de la que fui v\u00EDctima, la cual le contar\u00EDa, con todo gusto, si fuese posible, ya que tiene usted tama\u00F1a paciencia.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rey, que hasta entonces se hab\u00EDa mostrado indiferente a todo, reaccion\u00F3 ante estas palabras. Y como si despertara de un profundo sue\u00F1o, se arm\u00F3 de valor, castig\u00F3 severamente a quienes hab\u00EDan ofendido a la dama, y desde entonces no dej\u00F3 de resolver ninguna ofensa dirigida a los habitantes de su reino ni a s\u00ED mismo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EBocaccio, G. (2017). La justicia es la virtud de los reyes. \u003Cem\u003EEl Decamer\u00F3n\u003C/em\u003E. Ediciones C\u00E1tedra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes situaciones genera el conflicto en la historia anterior?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El magistrado no soluciona la situaci\u00F3n de la dama.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El rey tolera los insultos que se dirigen a su persona.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Un grupo de hombres insultan y gritan a una mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La dama se presenta ante el rey ba\u00F1ada en llanto.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470568","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471928\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"C"},{"ItemId":83143,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 9 A 14 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA JUSTICIA ES LA VIRTUD DE LOS REYES\u00A0\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante el reinado de Ludovico, primer soberano de Chipre, una dama de Gasco\u00F1a fue por devoci\u00F3n a Jerusal\u00E9n, a visitar el Santo Sepulcro. Al regresar pas\u00F3 por Chipre, donde ciertos hombres, de una religi\u00F3n diferente a la suya, la insultaron y le gritaron fuertes ofensas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESe quej\u00F3 al magistrado pero, al no obtener ninguna clase de respuesta, resolvi\u00F3 llevar su queja al rey. Cuando sus amistades oyeron sus pretensiones le dijeron: \u0026#8220;Solo vas a perder el tiempo\u0026#8221;, y gran raz\u00F3n ten\u00EDan pues el rey era tan indolente e inspiraba tan poco temor a sus vasallos que no solo no castigaba los insultos a los dem\u00E1s, sino que toleraba de lo m\u00E1s campante los dirigidos a su persona; al punto que cualquiera pod\u00EDa expresarle sin miedo a castigo y del modo m\u00E1s irrespetuoso lo que sent\u00EDa.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl saber esto, la dama, desesperada de venganza tras la ofensa sufrida, se propuso al menos enfrentar la cobard\u00EDa del rey. Se present\u00F3 ante \u00E9l y ba\u00F1ada en llanto le dijo:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014No vengo, se\u00F1or, con la esperanza de ser vengada de los insultos recibidos por algunos de sus vasallos; s\u00F3lo me presento para suplicarle a Su Se\u00F1or\u00EDa que me ense\u00F1e c\u00F3mo hace \u00E9l para soportar los insultos y ofensas que recibe a diario. Tal vez siguiendo su ejemplo, se\u00F1or, pueda yo sufrir resignada la ofensa de la que fui v\u00EDctima, la cual le contar\u00EDa, con todo gusto, si fuese posible, ya que tiene usted tama\u00F1a paciencia.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rey, que hasta entonces se hab\u00EDa mostrado indiferente a todo, reaccion\u00F3 ante estas palabras. Y como si despertara de un profundo sue\u00F1o, se arm\u00F3 de valor, castig\u00F3 severamente a quienes hab\u00EDan ofendido a la dama, y desde entonces no dej\u00F3 de resolver ninguna ofensa dirigida a los habitantes de su reino ni a s\u00ED mismo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EBocaccio, G. (2017). La justicia es la virtud de los reyes. \u003Cem\u003EEl Decamer\u00F3n\u003C/em\u003E. Ediciones C\u00E1tedra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, el personaje principal de la historia, alrededor de quien giran los hechos, es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el rey Ludovico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la dama de Gasco\u00F1a.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            el magistrado de Chipre.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            un hombre que lanza ofensas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470556","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471928\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2645,"Code":"B"}]