[{"ItemId":83511,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA BELLA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos muchachos discut\u00EDan acaloradamente en el muelle. La disputa se inici\u00F3 porque la noche anterior Niko, F\u00E9lix y Siso estando en la playa se toparon con una bella mujer y los tres peleaban por su amor.\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u2212 Yo fui el primero que la vi \u2013 dec\u00EDa Niko \u2212. Por eso me siento con m\u00E1s derecho que ustedes.\u00A0\u00A0\u003Cbr/\u003E\nNiko comenz\u00F3 a contar c\u00F3mo esa noche no pod\u00EDa dormir, as\u00ED que decidi\u00F3 ir a ba\u00F1arse al mar. Se despoj\u00F3 de su ropa y se tendi\u00F3 sobre la arena. Estando en ese sublime abandono la vio a ella, que desde hac\u00EDa rato meditaba sentada en un tronco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Yo la vi tambi\u00E9n esa noche \u2013 interrumpi\u00F3 F\u00E9lix\u2013, y mucho antes que t\u00FA.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nF\u00E9lix estaba esa noche tendido en la arena con su pica cangrejera. Esperaba el momento preciso en que se dejara ver alg\u00FAn cangrejo para cazarlo, cuando ella apareci\u00F3. Le quit\u00F3 el aliento, era en verdad hermosa. La chica estaba sentada en el tronco y miraba al cielo muy pensativa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Al carajo con ustedes \u2013 dijo Siso \u2212. Cuando F\u00E9lix pas\u00F3 con su pica cangrejera en direcci\u00F3n a la playa lo segu\u00ED. Se ech\u00F3 sobre la arena y pens\u00E9 en jugarle una broma. Me acerqu\u00E9 y me escond\u00ED detr\u00E1s del tronco, ya estaba listo para bombardearlo con pelotas de arena cuando ella pas\u00F3 casi rozando mi nariz. La primera impresi\u00F3n me paraliz\u00F3. Cre\u00ED que era un fantasma, pero luego descart\u00E9 esa idea porque los fantasmas no huelen a perfume europeo. Ella se sent\u00F3 en el tronco, pod\u00EDa olerla, sentir su respiraci\u00F3n. Empez\u00F3 a sollozar y mir\u00F3 al cielo. Fue cuando se apareci\u00F3 Niko, pero gracias a Dios ella no lo vio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Con permiso \u2212 les dijo la bella, hubo silencio. Pas\u00F3 entre ellos, camin\u00F3 y al voltear la cabeza les sonri\u00F3, para luego perderse dentro de su buque en el mar.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nLos tres amigos se repet\u00EDan tontamente en el muelle: \u0026#8220;\u00A1Me sonri\u00F3 a m\u00ED!\u0026#8221;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Bolivar, A. (2004).\u003Cem\u003E La minificci\u00F3n en Panam\u00E1. Antolog\u00EDa\u003C/em\u003E.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nBogot\u00E1, D. C.: Universidad Pedag\u00F3gica Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl orden en el que ocurren los hechos de la historia es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470277/I_1470277_A.png\u0022 alt=\u0022I_1470277_A\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470277/I_1470277_B.png\u0022 alt=\u0022I_1470277_B\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470277/I_1470277_C.png\u0022 alt=\u0022I_1470277_C\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1470277/I_1470277_D.png\u0022 alt=\u0022I_1470277_D\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n            \n          \n        \n      \n    \n  \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470277","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471894\u0022,\u0022I_1470277/I_1470277_A.png\u0022,\u0022I_1470277/I_1470277_B.png\u0022,\u0022I_1470277/I_1470277_C.png\u0022,\u0022I_1470277/I_1470277_D.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"D"},{"ItemId":83512,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EANIMALES VIAJEROS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMuchas especies se desplazan peri\u00F3dicamente de un h\u00E1bitat a otro. Algunas huyen del clima. Otras, por su parte, buscan un lugar apropiado para su reproducci\u00F3n. En cualquier caso, Colombia se ha convertido en el refugio de cientos de ellas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473562_EN\u0022 alt=\u002256%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECada a\u00F1o, de agosto a octubre, el Pac\u00EDfico colombiano se convierte en la \u0026#8220;sala cuna\u0026#8221; de centenares de ballenas jorobadas. Estas dejan el Polo Sur y viajan alrededor de 9.000 kil\u00F3metros para adentrarse en las c\u00E1lidas aguas de nuestro pa\u00EDs. Estas aguas tropicales les facilitan el parir su cr\u00EDas, alimentarlas y ense\u00F1arles a respirar. Por su parte, los machos aprovechan para buscar pareja y as\u00ED seguir con el proceso de multiplicaci\u00F3n de su especie. Bah\u00EDa Solano, Nuqu\u00ED, Gorgona y Bah\u00EDa M\u00E1laga son algunos lugares privilegiados donde se puede ver este hermoso espect\u00E1culo. En este \u00FAltimo, seg\u00FAn estudios, se presentan entre 10 y 15 % de los nacimientos de ballenas en el sureste del Pac\u00EDfico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero las ballenas y sus ballenatos no son las \u00FAnicas especies que nos visitan. Innumerables aves llegan por esta misma \u00E9poca a los humedales de la Ci\u00E9naga Grande de Santa Marta, e incluso a ciudades como Bogot\u00E1 y Medell\u00EDn. Seg\u00FAn la fundaci\u00F3n Marviva, durante todo el a\u00F1o en Colombia se mueven por todo su territorio abundantes especies de insectos, peces, p\u00E1jaros, murci\u00E9lagos y tortugas. El tibur\u00F3n martillo, por ejemplo, se mueve entre Gorgona (Colombia) y las islas Gal\u00E1pagos (Ecuador) en busca de alimento.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ET\u00FA puedes ayudar a que el recorrido que hacen estos animales se realice sin problemas. Para ello, es importante que ayudes a conservar el h\u00E1bitat al que llegan estas especies, evitando que las personas arrojen basura en las playas, r\u00EDos y humedales. Habla con tus padres y amigos sobre este viaje m\u00E1gico de los animales, para que lo entiendan y contribuyan a que siga sucediendo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://semanajr.com/Junior-164/flash.html#/14/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, la imagen cumple la funci\u00F3n de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            desarrollar algunas ideas sugeridas al inicio del texto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            complementar la informaci\u00F3n que se da en el resto del texto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            ilustrar las explicaciones del \u00FAltimo p\u00E1rrafo del texto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            se\u00F1alar datos que no se han mencionado en el texto.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1473311","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473562\u0022,\u0022C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"B"},{"ItemId":83513,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA BELLA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos muchachos discut\u00EDan acaloradamente en el muelle. La disputa se inici\u00F3 porque la noche anterior Niko, F\u00E9lix y Siso estando en la playa se toparon con una bella mujer y los tres peleaban por su amor.\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u2212 Yo fui el primero que la vi \u2013 dec\u00EDa Niko \u2212. Por eso me siento con m\u00E1s derecho que ustedes.\u00A0\u00A0\u003Cbr/\u003E\nNiko comenz\u00F3 a contar c\u00F3mo esa noche no pod\u00EDa dormir, as\u00ED que decidi\u00F3 ir a ba\u00F1arse al mar. Se despoj\u00F3 de su ropa y se tendi\u00F3 sobre la arena. Estando en ese sublime abandono la vio a ella, que desde hac\u00EDa rato meditaba sentada en un tronco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Yo la vi tambi\u00E9n esa noche \u2013 interrumpi\u00F3 F\u00E9lix\u2013, y mucho antes que t\u00FA.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nF\u00E9lix estaba esa noche tendido en la arena con su pica cangrejera. Esperaba el momento preciso en que se dejara ver alg\u00FAn cangrejo para cazarlo, cuando ella apareci\u00F3. Le quit\u00F3 el aliento, era en verdad hermosa. La chica estaba sentada en el tronco y miraba al cielo muy pensativa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Al carajo con ustedes \u2013 dijo Siso \u2212. Cuando F\u00E9lix pas\u00F3 con su pica cangrejera en direcci\u00F3n a la playa lo segu\u00ED. Se ech\u00F3 sobre la arena y pens\u00E9 en jugarle una broma. Me acerqu\u00E9 y me escond\u00ED detr\u00E1s del tronco, ya estaba listo para bombardearlo con pelotas de arena cuando ella pas\u00F3 casi rozando mi nariz. La primera impresi\u00F3n me paraliz\u00F3. Cre\u00ED que era un fantasma, pero luego descart\u00E9 esa idea porque los fantasmas no huelen a perfume europeo. Ella se sent\u00F3 en el tronco, pod\u00EDa olerla, sentir su respiraci\u00F3n. Empez\u00F3 a sollozar y mir\u00F3 al cielo. Fue cuando se apareci\u00F3 Niko, pero gracias a Dios ella no lo vio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Con permiso \u2212 les dijo la bella, hubo silencio. Pas\u00F3 entre ellos, camin\u00F3 y al voltear la cabeza les sonri\u00F3, para luego perderse dentro de su buque en el mar.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nLos tres amigos se repet\u00EDan tontamente en el muelle: \u0026#8220;\u00A1Me sonri\u00F3 a m\u00ED!\u0026#8221;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Bolivar, A. (2004).\u003Cem\u003E La minificci\u00F3n en Panam\u00E1. Antolog\u00EDa\u003C/em\u003E.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nBogot\u00E1, D. C.: Universidad Pedag\u00F3gica Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la historia, el tema de discusi\u00F3n de los amigos era sobre:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El amor de una mujer que ya conoc\u00EDan.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La duda de qui\u00E9n vio primero a una mujer en la playa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Qui\u00E9n necesitaba tener el amor de la mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Las mujeres bellas que van a meditar al mar.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470294","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471894\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"B"},{"ItemId":83514,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA BELLA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos muchachos discut\u00EDan acaloradamente en el muelle. La disputa se inici\u00F3 porque la noche anterior Niko, F\u00E9lix y Siso estando en la playa se toparon con una bella mujer y los tres peleaban por su amor.\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u2212 Yo fui el primero que la vi \u2013 dec\u00EDa Niko \u2212. Por eso me siento con m\u00E1s derecho que ustedes.\u00A0\u00A0\u003Cbr/\u003E\nNiko comenz\u00F3 a contar c\u00F3mo esa noche no pod\u00EDa dormir, as\u00ED que decidi\u00F3 ir a ba\u00F1arse al mar. Se despoj\u00F3 de su ropa y se tendi\u00F3 sobre la arena. Estando en ese sublime abandono la vio a ella, que desde hac\u00EDa rato meditaba sentada en un tronco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Yo la vi tambi\u00E9n esa noche \u2013 interrumpi\u00F3 F\u00E9lix\u2013, y mucho antes que t\u00FA.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nF\u00E9lix estaba esa noche tendido en la arena con su pica cangrejera. Esperaba el momento preciso en que se dejara ver alg\u00FAn cangrejo para cazarlo, cuando ella apareci\u00F3. Le quit\u00F3 el aliento, era en verdad hermosa. La chica estaba sentada en el tronco y miraba al cielo muy pensativa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Al carajo con ustedes \u2013 dijo Siso \u2212. Cuando F\u00E9lix pas\u00F3 con su pica cangrejera en direcci\u00F3n a la playa lo segu\u00ED. Se ech\u00F3 sobre la arena y pens\u00E9 en jugarle una broma. Me acerqu\u00E9 y me escond\u00ED detr\u00E1s del tronco, ya estaba listo para bombardearlo con pelotas de arena cuando ella pas\u00F3 casi rozando mi nariz. La primera impresi\u00F3n me paraliz\u00F3. Cre\u00ED que era un fantasma, pero luego descart\u00E9 esa idea porque los fantasmas no huelen a perfume europeo. Ella se sent\u00F3 en el tronco, pod\u00EDa olerla, sentir su respiraci\u00F3n. Empez\u00F3 a sollozar y mir\u00F3 al cielo. Fue cuando se apareci\u00F3 Niko, pero gracias a Dios ella no lo vio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Con permiso \u2212 les dijo la bella, hubo silencio. Pas\u00F3 entre ellos, camin\u00F3 y al voltear la cabeza les sonri\u00F3, para luego perderse dentro de su buque en el mar.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nLos tres amigos se repet\u00EDan tontamente en el muelle: \u0026#8220;\u00A1Me sonri\u00F3 a m\u00ED!\u0026#8221;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Bolivar, A. (2004).\u003Cem\u003E La minificci\u00F3n en Panam\u00E1. Antolog\u00EDa\u003C/em\u003E.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nBogot\u00E1, D. C.: Universidad Pedag\u00F3gica Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con la historia, la bella mujer se fue cuando:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Los tres amigos peleaban por su amor.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Niko estaba tendido en la arena.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            F\u00E9lix por fin logr\u00F3 cazar un cangrejo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Siso le lanz\u00F3 las bolas de arena a Niko.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470309","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471894\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"A"},{"ItemId":83515,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA BELLA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos muchachos discut\u00EDan acaloradamente en el muelle. La disputa se inici\u00F3 porque la noche anterior Niko, F\u00E9lix y Siso estando en la playa se toparon con una bella mujer y los tres peleaban por su amor.\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u2212 Yo fui el primero que la vi \u2013 dec\u00EDa Niko \u2212. Por eso me siento con m\u00E1s derecho que ustedes.\u00A0\u00A0\u003Cbr/\u003E\nNiko comenz\u00F3 a contar c\u00F3mo esa noche no pod\u00EDa dormir, as\u00ED que decidi\u00F3 ir a ba\u00F1arse al mar. Se despoj\u00F3 de su ropa y se tendi\u00F3 sobre la arena. Estando en ese sublime abandono la vio a ella, que desde hac\u00EDa rato meditaba sentada en un tronco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Yo la vi tambi\u00E9n esa noche \u2013 interrumpi\u00F3 F\u00E9lix\u2013, y mucho antes que t\u00FA.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nF\u00E9lix estaba esa noche tendido en la arena con su pica cangrejera. Esperaba el momento preciso en que se dejara ver alg\u00FAn cangrejo para cazarlo, cuando ella apareci\u00F3. Le quit\u00F3 el aliento, era en verdad hermosa. La chica estaba sentada en el tronco y miraba al cielo muy pensativa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Al carajo con ustedes \u2013 dijo Siso \u2212. Cuando F\u00E9lix pas\u00F3 con su pica cangrejera en direcci\u00F3n a la playa lo segu\u00ED. Se ech\u00F3 sobre la arena y pens\u00E9 en jugarle una broma. Me acerqu\u00E9 y me escond\u00ED detr\u00E1s del tronco, ya estaba listo para bombardearlo con pelotas de arena cuando ella pas\u00F3 casi rozando mi nariz. La primera impresi\u00F3n me paraliz\u00F3. Cre\u00ED que era un fantasma, pero luego descart\u00E9 esa idea porque los fantasmas no huelen a perfume europeo. Ella se sent\u00F3 en el tronco, pod\u00EDa olerla, sentir su respiraci\u00F3n. Empez\u00F3 a sollozar y mir\u00F3 al cielo. Fue cuando se apareci\u00F3 Niko, pero gracias a Dios ella no lo vio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Con permiso \u2212 les dijo la bella, hubo silencio. Pas\u00F3 entre ellos, camin\u00F3 y al voltear la cabeza les sonri\u00F3, para luego perderse dentro de su buque en el mar.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nLos tres amigos se repet\u00EDan tontamente en el muelle: \u0026#8220;\u00A1Me sonri\u00F3 a m\u00ED!\u0026#8221;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Bolivar, A. (2004).\u003Cem\u003E La minificci\u00F3n en Panam\u00E1. Antolog\u00EDa\u003C/em\u003E.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nBogot\u00E1, D. C.: Universidad Pedag\u00F3gica Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la anterior historia, el signo de guion largo (\u2212) se utiliza para:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Se\u00F1alar la intervenci\u00F3n de un personaje.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Indicar que hay una aclaraci\u00F3n del narrador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Se\u00F1alar un personaje que ingresa en la historia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Aclarar el estado de \u00E1nimo de los protagonistas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470318","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471894\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"A"},{"ItemId":83516,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA BELLA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos muchachos discut\u00EDan acaloradamente en el muelle. La disputa se inici\u00F3 porque la noche anterior Niko, F\u00E9lix y Siso estando en la playa se toparon con una bella mujer y los tres peleaban por su amor.\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u2212 Yo fui el primero que la vi \u2013 dec\u00EDa Niko \u2212. Por eso me siento con m\u00E1s derecho que ustedes.\u00A0\u00A0\u003Cbr/\u003E\nNiko comenz\u00F3 a contar c\u00F3mo esa noche no pod\u00EDa dormir, as\u00ED que decidi\u00F3 ir a ba\u00F1arse al mar. Se despoj\u00F3 de su ropa y se tendi\u00F3 sobre la arena. Estando en ese sublime abandono la vio a ella, que desde hac\u00EDa rato meditaba sentada en un tronco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Yo la vi tambi\u00E9n esa noche \u2013 interrumpi\u00F3 F\u00E9lix\u2013, y mucho antes que t\u00FA.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nF\u00E9lix estaba esa noche tendido en la arena con su pica cangrejera. Esperaba el momento preciso en que se dejara ver alg\u00FAn cangrejo para cazarlo, cuando ella apareci\u00F3. Le quit\u00F3 el aliento, era en verdad hermosa. La chica estaba sentada en el tronco y miraba al cielo muy pensativa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Al carajo con ustedes \u2013 dijo Siso \u2212. Cuando F\u00E9lix pas\u00F3 con su pica cangrejera en direcci\u00F3n a la playa lo segu\u00ED. Se ech\u00F3 sobre la arena y pens\u00E9 en jugarle una broma. Me acerqu\u00E9 y me escond\u00ED detr\u00E1s del tronco, ya estaba listo para bombardearlo con pelotas de arena cuando ella pas\u00F3 casi rozando mi nariz. La primera impresi\u00F3n me paraliz\u00F3. Cre\u00ED que era un fantasma, pero luego descart\u00E9 esa idea porque los fantasmas no huelen a perfume europeo. Ella se sent\u00F3 en el tronco, pod\u00EDa olerla, sentir su respiraci\u00F3n. Empez\u00F3 a sollozar y mir\u00F3 al cielo. Fue cuando se apareci\u00F3 Niko, pero gracias a Dios ella no lo vio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Con permiso \u2212 les dijo la bella, hubo silencio. Pas\u00F3 entre ellos, camin\u00F3 y al voltear la cabeza les sonri\u00F3, para luego perderse dentro de su buque en el mar.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nLos tres amigos se repet\u00EDan tontamente en el muelle: \u0026#8220;\u00A1Me sonri\u00F3 a m\u00ED!\u0026#8221;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Bolivar, A. (2004).\u003Cem\u003E La minificci\u00F3n en Panam\u00E1. Antolog\u00EDa\u003C/em\u003E.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nBogot\u00E1, D. C.: Universidad Pedag\u00F3gica Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl final de la historia, lo que provoca un silencio moment\u00E1neo en la discusi\u00F3n que ten\u00EDan Niko, F\u00E9lix y Siso es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La presencia de la mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Siso y las pelotas de arena.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El canto de Niko en la playa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            F\u00E9lix con su pica cangrejera.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470328","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471894\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"A"},{"ItemId":83523,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EALIMENTOS TRANSG\u00C9NICOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EAnte algo nuevo siempre surgen miedos y dudas. Sobre los transg\u00E9nicos, alimentos modificados gen\u00E9ticamente, muchos no tienen una idea clara ni de qu\u00E9 son ni de sus verdaderas implicaciones, pero a\u00FAn as\u00ED se cuestiona su pr\u00E1ctica desde lo que se cree.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEscrito por Adriana Hern\u00E1ndez, periodista experta en nutrici\u00F3n y medioambiente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon la modificaci\u00F3n gen\u00E9tica se pretende lograr alimentos mucho m\u00E1s resistentes y con unas cualidades nutritivas m\u00E1s beneficiosas para el ser humano.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara los detractores de los alimentos transg\u00E9nicos esta t\u00E9cnica de cruce de genes puede provocar la\u003Cstrong\u003E resistencia de las bacterias org\u00E1nicas a algunos antibi\u00F3ticos\u003C/strong\u003E \u00FAtiles para el ser humano, adem\u00E1s de posibles reacciones al\u00E9rgicas, ya que se desconocen las consecuencias a mediano plazo tras su ingesti\u00F3n. Tambi\u00E9n hablan de \u003Cstrong\u003Ehongos y virus\u003C/strong\u003E que, ante la resistencia de su ataque, muten hacia especies m\u00E1s peligrosas y desconocidas. Y del \u003Cstrong\u003Eposible impacto sobre la biodiversidad\u003C/strong\u003E al provocar la desaparici\u00F3n de ciertos organismos, como los depredadores naturales de las plantas o de los insectos encargados de llevar a cabo la polinizaci\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESi miramos hacia el otro lado, el de la ciencia, nos encontraremos que la demostraci\u00F3n de sus riesgos reales a\u00FAn no ha llegado: \u0026#8220;Las exigencias de seguridad alimentaria que se imponen a cualquier alimento transg\u00E9nico, antes de su aprobaci\u00F3n, son incluso mayores que las impuestas a los convencionales\u0026#8221;, explica C\u00E9sar Nombela, ex presidente del CSIC y catedr\u00E1tico de Microbiolog\u00EDa de la Universidad Complutense. Por su parte, el catedr\u00E1tico de Biolog\u00EDa Molecular de la Escuela Superior de Ingenieros Agr\u00F3nomos de Madrid, Francisco Garc\u00EDa Olmedo, es tajante: \u0026#8220;La pol\u00E9mica sobre la seguridad de los transg\u00E9nicos parte de opiniones sin fundamento. Hoy se producen 40 millones de hect\u00E1reas de alimentos gen\u00E9ticamente modificados y no hay ninguna acusaci\u00F3n concreta que se tenga en pie\u0026#8221;. Otros expertos en biotecnolog\u00EDa tambi\u00E9n opinan que no ofrecen peligro alguno, ya que los vegetales modificados parten de otros vegetales \u0026#8220;normales\u0026#8221; y que no presentan riesgos, por lo que el consumo de los nuevos sigue siendo totalmente inocuo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExisten, pues, organismos p\u00FAblicos y privados en ambos lados del Atl\u00E1ntico que ejercen este tipo de vigilancia sobre los alimentos modificados, encargados de valorar el riesgo potencial para la salud antes de ser autorizados en el mercado. Hoy, seg\u00FAn los datos del Departamento de Agricultura de EE. UU. (USDA), en el a\u00F1o 2000 hab\u00EDa m\u00E1s de un bill\u00F3n de plantas transg\u00E9nicas en su suelo, sin que se hubieran objetivado alteraciones que comprometiesen el medio ambiente o la salud de sus habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.webconsultas.com/dieta-y-nutricion/dieta-equilibrada/argumentos-y-expertos-favor-de-los-transgenicos-5489.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto se habla, principalmente, de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            c\u00F3mo se cultivan los transg\u00E9nicos y para qu\u00E9 sirven.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el riesgo posible de los transg\u00E9nicos para la salud.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            las razones a favor y en contra de los transg\u00E9nicos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            los cambios gen\u00E9ticos que causan los cruces entre especies.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472079","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473421\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"C"},{"ItemId":83524,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EALIMENTOS TRANSG\u00C9NICOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EAnte algo nuevo siempre surgen miedos y dudas. Sobre los transg\u00E9nicos, alimentos modificados gen\u00E9ticamente, muchos no tienen una idea clara ni de qu\u00E9 son ni de sus verdaderas implicaciones, pero a\u00FAn as\u00ED se cuestiona su pr\u00E1ctica desde lo que se cree.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEscrito por Adriana Hern\u00E1ndez, periodista experta en nutrici\u00F3n y medioambiente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon la modificaci\u00F3n gen\u00E9tica se pretende lograr alimentos mucho m\u00E1s resistentes y con unas cualidades nutritivas m\u00E1s beneficiosas para el ser humano.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara los detractores de los alimentos transg\u00E9nicos esta t\u00E9cnica de cruce de genes puede provocar la\u003Cstrong\u003E resistencia de las bacterias org\u00E1nicas a algunos antibi\u00F3ticos\u003C/strong\u003E \u00FAtiles para el ser humano, adem\u00E1s de posibles reacciones al\u00E9rgicas, ya que se desconocen las consecuencias a mediano plazo tras su ingesti\u00F3n. Tambi\u00E9n hablan de \u003Cstrong\u003Ehongos y virus\u003C/strong\u003E que, ante la resistencia de su ataque, muten hacia especies m\u00E1s peligrosas y desconocidas. Y del \u003Cstrong\u003Eposible impacto sobre la biodiversidad\u003C/strong\u003E al provocar la desaparici\u00F3n de ciertos organismos, como los depredadores naturales de las plantas o de los insectos encargados de llevar a cabo la polinizaci\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESi miramos hacia el otro lado, el de la ciencia, nos encontraremos que la demostraci\u00F3n de sus riesgos reales a\u00FAn no ha llegado: \u0026#8220;Las exigencias de seguridad alimentaria que se imponen a cualquier alimento transg\u00E9nico, antes de su aprobaci\u00F3n, son incluso mayores que las impuestas a los convencionales\u0026#8221;, explica C\u00E9sar Nombela, ex presidente del CSIC y catedr\u00E1tico de Microbiolog\u00EDa de la Universidad Complutense. Por su parte, el catedr\u00E1tico de Biolog\u00EDa Molecular de la Escuela Superior de Ingenieros Agr\u00F3nomos de Madrid, Francisco Garc\u00EDa Olmedo, es tajante: \u0026#8220;La pol\u00E9mica sobre la seguridad de los transg\u00E9nicos parte de opiniones sin fundamento. Hoy se producen 40 millones de hect\u00E1reas de alimentos gen\u00E9ticamente modificados y no hay ninguna acusaci\u00F3n concreta que se tenga en pie\u0026#8221;. Otros expertos en biotecnolog\u00EDa tambi\u00E9n opinan que no ofrecen peligro alguno, ya que los vegetales modificados parten de otros vegetales \u0026#8220;normales\u0026#8221; y que no presentan riesgos, por lo que el consumo de los nuevos sigue siendo totalmente inocuo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExisten, pues, organismos p\u00FAblicos y privados en ambos lados del Atl\u00E1ntico que ejercen este tipo de vigilancia sobre los alimentos modificados, encargados de valorar el riesgo potencial para la salud antes de ser autorizados en el mercado. Hoy, seg\u00FAn los datos del Departamento de Agricultura de EE. UU. (USDA), en el a\u00F1o 2000 hab\u00EDa m\u00E1s de un bill\u00F3n de plantas transg\u00E9nicas en su suelo, sin que se hubieran objetivado alteraciones que comprometiesen el medio ambiente o la salud de sus habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.webconsultas.com/dieta-y-nutricion/dieta-equilibrada/argumentos-y-expertos-favor-de-los-transgenicos-5489.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn la informaci\u00F3n del \u00FAltimo p\u00E1rrafo del texto, \u00BFen d\u00F3nde hab\u00EDa m\u00E1s de un bill\u00F3n de plantas transg\u00E9nicas sembradas en el a\u00F1o 2000?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            A lado y lado del Atl\u00E1ntico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            En Madrid.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            En EE. UU.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            En la Universidad Complutense.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472100","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473421\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"C"},{"ItemId":83525,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EALIMENTOS TRANSG\u00C9NICOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EAnte algo nuevo siempre surgen miedos y dudas. Sobre los transg\u00E9nicos, alimentos modificados gen\u00E9ticamente, muchos no tienen una idea clara ni de qu\u00E9 son ni de sus verdaderas implicaciones, pero a\u00FAn as\u00ED se cuestiona su pr\u00E1ctica desde lo que se cree.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEscrito por Adriana Hern\u00E1ndez, periodista experta en nutrici\u00F3n y medioambiente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon la modificaci\u00F3n gen\u00E9tica se pretende lograr alimentos mucho m\u00E1s resistentes y con unas cualidades nutritivas m\u00E1s beneficiosas para el ser humano.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara los detractores de los alimentos transg\u00E9nicos esta t\u00E9cnica de cruce de genes puede provocar la\u003Cstrong\u003E resistencia de las bacterias org\u00E1nicas a algunos antibi\u00F3ticos\u003C/strong\u003E \u00FAtiles para el ser humano, adem\u00E1s de posibles reacciones al\u00E9rgicas, ya que se desconocen las consecuencias a mediano plazo tras su ingesti\u00F3n. Tambi\u00E9n hablan de \u003Cstrong\u003Ehongos y virus\u003C/strong\u003E que, ante la resistencia de su ataque, muten hacia especies m\u00E1s peligrosas y desconocidas. Y del \u003Cstrong\u003Eposible impacto sobre la biodiversidad\u003C/strong\u003E al provocar la desaparici\u00F3n de ciertos organismos, como los depredadores naturales de las plantas o de los insectos encargados de llevar a cabo la polinizaci\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESi miramos hacia el otro lado, el de la ciencia, nos encontraremos que la demostraci\u00F3n de sus riesgos reales a\u00FAn no ha llegado: \u0026#8220;Las exigencias de seguridad alimentaria que se imponen a cualquier alimento transg\u00E9nico, antes de su aprobaci\u00F3n, son incluso mayores que las impuestas a los convencionales\u0026#8221;, explica C\u00E9sar Nombela, ex presidente del CSIC y catedr\u00E1tico de Microbiolog\u00EDa de la Universidad Complutense. Por su parte, el catedr\u00E1tico de Biolog\u00EDa Molecular de la Escuela Superior de Ingenieros Agr\u00F3nomos de Madrid, Francisco Garc\u00EDa Olmedo, es tajante: \u0026#8220;La pol\u00E9mica sobre la seguridad de los transg\u00E9nicos parte de opiniones sin fundamento. Hoy se producen 40 millones de hect\u00E1reas de alimentos gen\u00E9ticamente modificados y no hay ninguna acusaci\u00F3n concreta que se tenga en pie\u0026#8221;. Otros expertos en biotecnolog\u00EDa tambi\u00E9n opinan que no ofrecen peligro alguno, ya que los vegetales modificados parten de otros vegetales \u0026#8220;normales\u0026#8221; y que no presentan riesgos, por lo que el consumo de los nuevos sigue siendo totalmente inocuo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExisten, pues, organismos p\u00FAblicos y privados en ambos lados del Atl\u00E1ntico que ejercen este tipo de vigilancia sobre los alimentos modificados, encargados de valorar el riesgo potencial para la salud antes de ser autorizados en el mercado. Hoy, seg\u00FAn los datos del Departamento de Agricultura de EE. UU. (USDA), en el a\u00F1o 2000 hab\u00EDa m\u00E1s de un bill\u00F3n de plantas transg\u00E9nicas en su suelo, sin que se hubieran objetivado alteraciones que comprometiesen el medio ambiente o la salud de sus habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.webconsultas.com/dieta-y-nutricion/dieta-equilibrada/argumentos-y-expertos-favor-de-los-transgenicos-5489.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, el enunciado \u0026#8220;Escrito por Adriana Hern\u00E1ndez, periodista experta en nutrici\u00F3n y medioambiente\u0026#8221; permite\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            ubicar el tema dentro del campo de la investigaci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            conocer c\u00F3mo se relaciona la autora del texto con el contenido que expone.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            presentar el t\u00EDtulo del texto donde se publica el art\u00EDculo escrito por Adriana Hern\u00E1ndez.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            demostrar que el tema de los transg\u00E9nicos solo pueden tratarlo los especialistas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472121","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473421\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"B"},{"ItemId":83526,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EALIMENTOS TRANSG\u00C9NICOS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EAnte algo nuevo siempre surgen miedos y dudas. Sobre los transg\u00E9nicos, alimentos modificados gen\u00E9ticamente, muchos no tienen una idea clara ni de qu\u00E9 son ni de sus verdaderas implicaciones, pero a\u00FAn as\u00ED se cuestiona su pr\u00E1ctica desde lo que se cree.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEscrito por Adriana Hern\u00E1ndez, periodista experta en nutrici\u00F3n y medioambiente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon la modificaci\u00F3n gen\u00E9tica se pretende lograr alimentos mucho m\u00E1s resistentes y con unas cualidades nutritivas m\u00E1s beneficiosas para el ser humano.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara los detractores de los alimentos transg\u00E9nicos esta t\u00E9cnica de cruce de genes puede provocar la\u003Cstrong\u003E resistencia de las bacterias org\u00E1nicas a algunos antibi\u00F3ticos\u003C/strong\u003E \u00FAtiles para el ser humano, adem\u00E1s de posibles reacciones al\u00E9rgicas, ya que se desconocen las consecuencias a mediano plazo tras su ingesti\u00F3n. Tambi\u00E9n hablan de \u003Cstrong\u003Ehongos y virus\u003C/strong\u003E que, ante la resistencia de su ataque, muten hacia especies m\u00E1s peligrosas y desconocidas. Y del \u003Cstrong\u003Eposible impacto sobre la biodiversidad\u003C/strong\u003E al provocar la desaparici\u00F3n de ciertos organismos, como los depredadores naturales de las plantas o de los insectos encargados de llevar a cabo la polinizaci\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESi miramos hacia el otro lado, el de la ciencia, nos encontraremos que la demostraci\u00F3n de sus riesgos reales a\u00FAn no ha llegado: \u0026#8220;Las exigencias de seguridad alimentaria que se imponen a cualquier alimento transg\u00E9nico, antes de su aprobaci\u00F3n, son incluso mayores que las impuestas a los convencionales\u0026#8221;, explica C\u00E9sar Nombela, ex presidente del CSIC y catedr\u00E1tico de Microbiolog\u00EDa de la Universidad Complutense. Por su parte, el catedr\u00E1tico de Biolog\u00EDa Molecular de la Escuela Superior de Ingenieros Agr\u00F3nomos de Madrid, Francisco Garc\u00EDa Olmedo, es tajante: \u0026#8220;La pol\u00E9mica sobre la seguridad de los transg\u00E9nicos parte de opiniones sin fundamento. Hoy se producen 40 millones de hect\u00E1reas de alimentos gen\u00E9ticamente modificados y no hay ninguna acusaci\u00F3n concreta que se tenga en pie\u0026#8221;. Otros expertos en biotecnolog\u00EDa tambi\u00E9n opinan que no ofrecen peligro alguno, ya que los vegetales modificados parten de otros vegetales \u0026#8220;normales\u0026#8221; y que no presentan riesgos, por lo que el consumo de los nuevos sigue siendo totalmente inocuo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExisten, pues, organismos p\u00FAblicos y privados en ambos lados del Atl\u00E1ntico que ejercen este tipo de vigilancia sobre los alimentos modificados, encargados de valorar el riesgo potencial para la salud antes de ser autorizados en el mercado. Hoy, seg\u00FAn los datos del Departamento de Agricultura de EE. UU. (USDA), en el a\u00F1o 2000 hab\u00EDa m\u00E1s de un bill\u00F3n de plantas transg\u00E9nicas en su suelo, sin que se hubieran objetivado alteraciones que comprometiesen el medio ambiente o la salud de sus habitantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.webconsultas.com/dieta-y-nutricion/dieta-equilibrada/argumentos-y-expertos-favor-de-los-transgenicos-5489.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, predomina una secuencia\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            explicativa, porque detalla el efecto de la modificaci\u00F3n gen\u00E9tica en la biodiversidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            dialogal, porque presenta las opiniones de los diferentes opositores a la ciencia alimenticia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            instructiva, porque muestra los pasos a seguir en la vigilancia de los alimentos tratados.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            informativa, porque expone diferentes posiciones sobre el uso de los alimentos transg\u00E9nicos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472083","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473421\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"D"},{"ItemId":83527,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EANIMALES VIAJEROS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMuchas especies se desplazan peri\u00F3dicamente de un h\u00E1bitat a otro. Algunas huyen del clima. Otras, por su parte, buscan un lugar apropiado para su reproducci\u00F3n. En cualquier caso, Colombia se ha convertido en el refugio de cientos de ellas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473562_EN\u0022 alt=\u002256%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECada a\u00F1o, de agosto a octubre, el Pac\u00EDfico colombiano se convierte en la \u0026#8220;sala cuna\u0026#8221; de centenares de ballenas jorobadas. Estas dejan el Polo Sur y viajan alrededor de 9.000 kil\u00F3metros para adentrarse en las c\u00E1lidas aguas de nuestro pa\u00EDs. Estas aguas tropicales les facilitan el parir su cr\u00EDas, alimentarlas y ense\u00F1arles a respirar. Por su parte, los machos aprovechan para buscar pareja y as\u00ED seguir con el proceso de multiplicaci\u00F3n de su especie. Bah\u00EDa Solano, Nuqu\u00ED, Gorgona y Bah\u00EDa M\u00E1laga son algunos lugares privilegiados donde se puede ver este hermoso espect\u00E1culo. En este \u00FAltimo, seg\u00FAn estudios, se presentan entre 10 y 15 % de los nacimientos de ballenas en el sureste del Pac\u00EDfico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero las ballenas y sus ballenatos no son las \u00FAnicas especies que nos visitan. Innumerables aves llegan por esta misma \u00E9poca a los humedales de la Ci\u00E9naga Grande de Santa Marta, e incluso a ciudades como Bogot\u00E1 y Medell\u00EDn. Seg\u00FAn la fundaci\u00F3n Marviva, durante todo el a\u00F1o en Colombia se mueven por todo su territorio abundantes especies de insectos, peces, p\u00E1jaros, murci\u00E9lagos y tortugas. El tibur\u00F3n martillo, por ejemplo, se mueve entre Gorgona (Colombia) y las islas Gal\u00E1pagos (Ecuador) en busca de alimento.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ET\u00FA puedes ayudar a que el recorrido que hacen estos animales se realice sin problemas. Para ello, es importante que ayudes a conservar el h\u00E1bitat al que llegan estas especies, evitando que las personas arrojen basura en las playas, r\u00EDos y humedales. Habla con tus padres y amigos sobre este viaje m\u00E1gico de los animales, para que lo entiendan y contribuyan a que siga sucediendo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://semanajr.com/Junior-164/flash.html#/14/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe lo anotado por el autor en el \u00FAltimo p\u00E1rrafo, se puede afirmar que para \u00E9l\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el avistamiento de ballenas es el mejor espect\u00E1culo del mundo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            los adultos no han comprendido por qu\u00E9 los animales viajan hacia el sur.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los j\u00F3venes deben recuperar las playas y humedales del oc\u00E9ano Pac\u00EDfico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el ser humano puede representar un peligro para el h\u00E1bitat de los animales.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1473292","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473562\u0022,\u0022C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"D"},{"ItemId":83529,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EANIMALES VIAJEROS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMuchas especies se desplazan peri\u00F3dicamente de un h\u00E1bitat a otro. Algunas huyen del clima. Otras, por su parte, buscan un lugar apropiado para su reproducci\u00F3n. En cualquier caso, Colombia se ha convertido en el refugio de cientos de ellas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473562_EN\u0022 alt=\u002256%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECada a\u00F1o, de agosto a octubre, el Pac\u00EDfico colombiano se convierte en la \u0026#8220;sala cuna\u0026#8221; de centenares de ballenas jorobadas. Estas dejan el Polo Sur y viajan alrededor de 9.000 kil\u00F3metros para adentrarse en las c\u00E1lidas aguas de nuestro pa\u00EDs. Estas aguas tropicales les facilitan el parir su cr\u00EDas, alimentarlas y ense\u00F1arles a respirar. Por su parte, los machos aprovechan para buscar pareja y as\u00ED seguir con el proceso de multiplicaci\u00F3n de su especie. Bah\u00EDa Solano, Nuqu\u00ED, Gorgona y Bah\u00EDa M\u00E1laga son algunos lugares privilegiados donde se puede ver este hermoso espect\u00E1culo. En este \u00FAltimo, seg\u00FAn estudios, se presentan entre 10 y 15 % de los nacimientos de ballenas en el sureste del Pac\u00EDfico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero las ballenas y sus ballenatos no son las \u00FAnicas especies que nos visitan. Innumerables aves llegan por esta misma \u00E9poca a los humedales de la Ci\u00E9naga Grande de Santa Marta, e incluso a ciudades como Bogot\u00E1 y Medell\u00EDn. Seg\u00FAn la fundaci\u00F3n Marviva, durante todo el a\u00F1o en Colombia se mueven por todo su territorio abundantes especies de insectos, peces, p\u00E1jaros, murci\u00E9lagos y tortugas. El tibur\u00F3n martillo, por ejemplo, se mueve entre Gorgona (Colombia) y las islas Gal\u00E1pagos (Ecuador) en busca de alimento.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ET\u00FA puedes ayudar a que el recorrido que hacen estos animales se realice sin problemas. Para ello, es importante que ayudes a conservar el h\u00E1bitat al que llegan estas especies, evitando que las personas arrojen basura en las playas, r\u00EDos y humedales. Habla con tus padres y amigos sobre este viaje m\u00E1gico de los animales, para que lo entiendan y contribuyan a que siga sucediendo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://semanajr.com/Junior-164/flash.html#/14/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el segundo p\u00E1rrafo del texto predomina una secuencia expositiva, porque\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            se cuentan experiencias personales sobre un evento de importancia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            se brindan indicaciones precisas sobre c\u00F3mo actuar en una situaci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            se juzga la manera en que se maneja una problem\u00E1tica ambiental.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            se da a conocer informaci\u00F3n sobre un fen\u00F3meno de inter\u00E9s general.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1473324","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473562\u0022,\u0022C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"D"},{"ItemId":83517,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EA UN BESO DE UNA DAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EJuan de Tassis\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EDivina boca de dulzores llena,\u003Cbr/\u003E\ndichoso el labio que te besa y toca,\u003Cbr/\u003E\nque no hay en cuantas hay tan dulce boca,\u003Cbr/\u003E\nni para aprisionarme tal cadena.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENo el sabroso panal de la colmena\u003Cbr/\u003E\na tanto gusto y suavidad provoca,\u003Cbr/\u003E\nque est\u00E1 el dulzor en ti y el suyo apoca\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Emas dentro de la miel est\u00E1 escondido\u003Cbr/\u003E\nel aguij\u00F3n cruel con que me hieres,\u003Cbr/\u003E\ny nadie de la vida ve este signo;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Eboca tierna y pecho insensible,\u003Cbr/\u003E\nno, ni jam\u00E1s en todas las mujeres\u003Cbr/\u003E\nboca tan blanda y coraz\u00F3n tan duro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de https://ciudadseva.com/texto/a-un-beso-de-una-dama/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto se habla principalmente de:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Una hermosa dama.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El beso de una dama.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El dolor de un gal\u00E1n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Un hombre torturado.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470406","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471918\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"B"},{"ItemId":83518,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EA UN BESO DE UNA DAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EJuan de Tassis\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EDivina boca de dulzores llena,\u003Cbr/\u003E\ndichoso el labio que te besa y toca,\u003Cbr/\u003E\nque no hay en cuantas hay tan dulce boca,\u003Cbr/\u003E\nni para aprisionarme tal cadena.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENo el sabroso panal de la colmena\u003Cbr/\u003E\na tanto gusto y suavidad provoca,\u003Cbr/\u003E\nque est\u00E1 el dulzor en ti y el suyo apoca\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Emas dentro de la miel est\u00E1 escondido\u003Cbr/\u003E\nel aguij\u00F3n cruel con que me hieres,\u003Cbr/\u003E\ny nadie de la vida ve este signo;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Eboca tierna y pecho insensible,\u003Cbr/\u003E\nno, ni jam\u00E1s en todas las mujeres\u003Cbr/\u003E\nboca tan blanda y coraz\u00F3n tan duro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de https://ciudadseva.com/texto/a-un-beso-de-una-dama/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el poema, se puede afirmar que para el poeta los besos de la mujer son:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Azucarados y dolorosos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Empalagosos y blandos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Elegantes y pasajeros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Inocentes y acogedores.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470411","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471918\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"A"},{"ItemId":83528,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EANIMALES VIAJEROS\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMuchas especies se desplazan peri\u00F3dicamente de un h\u00E1bitat a otro. Algunas huyen del clima. Otras, por su parte, buscan un lugar apropiado para su reproducci\u00F3n. En cualquier caso, Colombia se ha convertido en el refugio de cientos de ellas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473562_EN\u0022 alt=\u002256%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECada a\u00F1o, de agosto a octubre, el Pac\u00EDfico colombiano se convierte en la \u0026#8220;sala cuna\u0026#8221; de centenares de ballenas jorobadas. Estas dejan el Polo Sur y viajan alrededor de 9.000 kil\u00F3metros para adentrarse en las c\u00E1lidas aguas de nuestro pa\u00EDs. Estas aguas tropicales les facilitan el parir su cr\u00EDas, alimentarlas y ense\u00F1arles a respirar. Por su parte, los machos aprovechan para buscar pareja y as\u00ED seguir con el proceso de multiplicaci\u00F3n de su especie. Bah\u00EDa Solano, Nuqu\u00ED, Gorgona y Bah\u00EDa M\u00E1laga son algunos lugares privilegiados donde se puede ver este hermoso espect\u00E1culo. En este \u00FAltimo, seg\u00FAn estudios, se presentan entre 10 y 15 % de los nacimientos de ballenas en el sureste del Pac\u00EDfico.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPero las ballenas y sus ballenatos no son las \u00FAnicas especies que nos visitan. Innumerables aves llegan por esta misma \u00E9poca a los humedales de la Ci\u00E9naga Grande de Santa Marta, e incluso a ciudades como Bogot\u00E1 y Medell\u00EDn. Seg\u00FAn la fundaci\u00F3n Marviva, durante todo el a\u00F1o en Colombia se mueven por todo su territorio abundantes especies de insectos, peces, p\u00E1jaros, murci\u00E9lagos y tortugas. El tibur\u00F3n martillo, por ejemplo, se mueve entre Gorgona (Colombia) y las islas Gal\u00E1pagos (Ecuador) en busca de alimento.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ET\u00FA puedes ayudar a que el recorrido que hacen estos animales se realice sin problemas. Para ello, es importante que ayudes a conservar el h\u00E1bitat al que llegan estas especies, evitando que las personas arrojen basura en las playas, r\u00EDos y humedales. Habla con tus padres y amigos sobre este viaje m\u00E1gico de los animales, para que lo entiendan y contribuyan a que siga sucediendo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://semanajr.com/Junior-164/flash.html#/14/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe los siguientes enunciados, el que presenta una idea contraria a lo que se dice en el texto anterior, acerca de los animales viajeros, es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El hecho de que estas especies lleguen al pa\u00EDs es el motivo por el que est\u00E1n en riesgo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los viajes de un h\u00E1bitat a otro forman parte de los ciclos naturales de las especies.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Colombia posee condiciones \u00F3ptimas para la conservaci\u00F3n de la ballena jorobada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Las principales causas del desplazamiento animal son el clima y la reproducci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1473300","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473562\u0022,\u0022C_1473562/C_1473562_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"A"},{"ItemId":83519,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EA UN BESO DE UNA DAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EJuan de Tassis\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EDivina boca de dulzores llena,\u003Cbr/\u003E\ndichoso el labio que te besa y toca,\u003Cbr/\u003E\nque no hay en cuantas hay tan dulce boca,\u003Cbr/\u003E\nni para aprisionarme tal cadena.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENo el sabroso panal de la colmena\u003Cbr/\u003E\na tanto gusto y suavidad provoca,\u003Cbr/\u003E\nque est\u00E1 el dulzor en ti y el suyo apoca\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Emas dentro de la miel est\u00E1 escondido\u003Cbr/\u003E\nel aguij\u00F3n cruel con que me hieres,\u003Cbr/\u003E\ny nadie de la vida ve este signo;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Eboca tierna y pecho insensible,\u003Cbr/\u003E\nno, ni jam\u00E1s en todas las mujeres\u003Cbr/\u003E\nboca tan blanda y coraz\u00F3n tan duro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de https://ciudadseva.com/texto/a-un-beso-de-una-dama/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando el poeta dice \u0026#8220;\u2026 dichoso el labio que te besa y toca\u0026#8221;, se puede concluir que todo el que besa a la mujer es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            cobarde.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            desdichado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            afortunado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            desagradecido.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470429","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471918\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"C"},{"ItemId":83520,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EA UN BESO DE UNA DAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EJuan de Tassis\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EDivina boca de dulzores llena,\u003Cbr/\u003E\ndichoso el labio que te besa y toca,\u003Cbr/\u003E\nque no hay en cuantas hay tan dulce boca,\u003Cbr/\u003E\nni para aprisionarme tal cadena.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENo el sabroso panal de la colmena\u003Cbr/\u003E\na tanto gusto y suavidad provoca,\u003Cbr/\u003E\nque est\u00E1 el dulzor en ti y el suyo apoca\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Emas dentro de la miel est\u00E1 escondido\u003Cbr/\u003E\nel aguij\u00F3n cruel con que me hieres,\u003Cbr/\u003E\ny nadie de la vida ve este signo;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Eboca tierna y pecho insensible,\u003Cbr/\u003E\nno, ni jam\u00E1s en todas las mujeres\u003Cbr/\u003E\nboca tan blanda y coraz\u00F3n tan duro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de https://ciudadseva.com/texto/a-un-beso-de-una-dama/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn los versos \u0026#8220;\u0026#8230; No el sabroso panal de la colmena / a tanto gusto y suavidad provoca, / que est\u00E1 el dulzor en ti y el suyo apoca\u2026\u0026#8221;, el poeta utiliza la\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            comparaci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            descripci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            narraci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            definici\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470434","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471918\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"A"},{"ItemId":83521,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EA UN BESO DE UNA DAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EJuan de Tassis\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EDivina boca de dulzores llena,\u003Cbr/\u003E\ndichoso el labio que te besa y toca,\u003Cbr/\u003E\nque no hay en cuantas hay tan dulce boca,\u003Cbr/\u003E\nni para aprisionarme tal cadena.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENo el sabroso panal de la colmena\u003Cbr/\u003E\na tanto gusto y suavidad provoca,\u003Cbr/\u003E\nque est\u00E1 el dulzor en ti y el suyo apoca\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Emas dentro de la miel est\u00E1 escondido\u003Cbr/\u003E\nel aguij\u00F3n cruel con que me hieres,\u003Cbr/\u003E\ny nadie de la vida ve este signo;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Eboca tierna y pecho insensible,\u003Cbr/\u003E\nno, ni jam\u00E1s en todas las mujeres\u003Cbr/\u003E\nboca tan blanda y coraz\u00F3n tan duro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de https://ciudadseva.com/texto/a-un-beso-de-una-dama/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto la voz po\u00E9tica manifiesta un dilema en el que se opone\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la angustia y la calma.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el placer y el sufrimiento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            el enfado y la alegr\u00EDa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la locura y la angustia.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470445","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471918\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"B"},{"ItemId":83522,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EA UN BESO DE UNA DAMA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EJuan de Tassis\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EDivina boca de dulzores llena,\u003Cbr/\u003E\ndichoso el labio que te besa y toca,\u003Cbr/\u003E\nque no hay en cuantas hay tan dulce boca,\u003Cbr/\u003E\nni para aprisionarme tal cadena.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ENo el sabroso panal de la colmena\u003Cbr/\u003E\na tanto gusto y suavidad provoca,\u003Cbr/\u003E\nque est\u00E1 el dulzor en ti y el suyo apoca\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Emas dentro de la miel est\u00E1 escondido\u003Cbr/\u003E\nel aguij\u00F3n cruel con que me hieres,\u003Cbr/\u003E\ny nadie de la vida ve este signo;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003Eboca tierna y pecho insensible,\u003Cbr/\u003E\nno, ni jam\u00E1s en todas las mujeres\u003Cbr/\u003E\nboca tan blanda y coraz\u00F3n tan duro.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de https://ciudadseva.com/texto/a-un-beso-de-una-dama/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl verso que recoge el sentido del texto es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;Por tus besos vender\u00EDa el porvenir\u0026#8221; (Paz)\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;El beso m\u00E1s dif\u00EDcil es el \u00FAltimo beso\u0026#8221; (Ger\u00E1ldy)\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;Un beso y sabr\u00E1s todo lo que he callado\u0026#8221; (Neruda)\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \u0026#8220;Yo por sus dulces besos me atormento\u0026#8221; (Bourget)\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470457","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471918\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"D"},{"ItemId":83530,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA BELLA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos muchachos discut\u00EDan acaloradamente en el muelle. La disputa se inici\u00F3 porque la noche anterior Niko, F\u00E9lix y Siso estando en la playa se toparon con una bella mujer y los tres peleaban por su amor.\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u2212 Yo fui el primero que la vi \u2013 dec\u00EDa Niko \u2212. Por eso me siento con m\u00E1s derecho que ustedes.\u00A0\u00A0\u003Cbr/\u003E\nNiko comenz\u00F3 a contar c\u00F3mo esa noche no pod\u00EDa dormir, as\u00ED que decidi\u00F3 ir a ba\u00F1arse al mar. Se despoj\u00F3 de su ropa y se tendi\u00F3 sobre la arena. Estando en ese sublime abandono la vio a ella, que desde hac\u00EDa rato meditaba sentada en un tronco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Yo la vi tambi\u00E9n esa noche \u2013 interrumpi\u00F3 F\u00E9lix\u2013, y mucho antes que t\u00FA.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nF\u00E9lix estaba esa noche tendido en la arena con su pica cangrejera. Esperaba el momento preciso en que se dejara ver alg\u00FAn cangrejo para cazarlo, cuando ella apareci\u00F3. Le quit\u00F3 el aliento, era en verdad hermosa. La chica estaba sentada en el tronco y miraba al cielo muy pensativa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Al carajo con ustedes \u2013 dijo Siso \u2212. Cuando F\u00E9lix pas\u00F3 con su pica cangrejera en direcci\u00F3n a la playa lo segu\u00ED. Se ech\u00F3 sobre la arena y pens\u00E9 en jugarle una broma. Me acerqu\u00E9 y me escond\u00ED detr\u00E1s del tronco, ya estaba listo para bombardearlo con pelotas de arena cuando ella pas\u00F3 casi rozando mi nariz. La primera impresi\u00F3n me paraliz\u00F3. Cre\u00ED que era un fantasma, pero luego descart\u00E9 esa idea porque los fantasmas no huelen a perfume europeo. Ella se sent\u00F3 en el tronco, pod\u00EDa olerla, sentir su respiraci\u00F3n. Empez\u00F3 a sollozar y mir\u00F3 al cielo. Fue cuando se apareci\u00F3 Niko, pero gracias a Dios ella no lo vio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2212 Con permiso \u2212 les dijo la bella, hubo silencio. Pas\u00F3 entre ellos, camin\u00F3 y al voltear la cabeza les sonri\u00F3, para luego perderse dentro de su buque en el mar.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nLos tres amigos se repet\u00EDan tontamente en el muelle: \u0026#8220;\u00A1Me sonri\u00F3 a m\u00ED!\u0026#8221;\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Bolivar, A. (2004).\u003Cem\u003E La minificci\u00F3n en Panam\u00E1. Antolog\u00EDa\u003C/em\u003E.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nBogot\u00E1, D. C.: Universidad Pedag\u00F3gica Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EQuien genera el conflicto en la historia es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Niko.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            un barquero.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la bella mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Siso.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470285","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471894\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2666,"Code":"C"}]