[{"ItemId":83439,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos ni\u00F1os de una escuela rural llevan un mes sin asistir a clases porque el r\u00EDo que pasa al lado de la escuela se desbord\u00F3 y da\u00F1\u00F3 las instalaciones. El rector dice que no hay raz\u00F3n para preocuparse porque van a reparar el da\u00F1o y los ni\u00F1os van a poder volver a la escuela pronto. Los padres de familia decidieron protestar ante el alcalde del municipio pues no est\u00E1n de acuerdo con lo que propone el rector.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes razones podr\u00EDa explicar la protesta de los padres?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EQue los profesores no reciban su salario al no tener que trabajar.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EQue los ni\u00F1os van a tener una escuela en mejores condiciones.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EQue los profesores les den clases a sus hijos en otro lugar.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EQue los ni\u00F1os no tengan clases durante esos d\u00EDas.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_129681Z","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"D"},{"ItemId":83440,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa pesca artesanal es una tradici\u00F3n que se ha transmitido de generaci\u00F3n en generaci\u00F3n en los pueblos ubicados a la orilla del mar o en las riberas de r\u00EDos y lagunas. En un municipio cercano al r\u00EDo Magdalena, un l\u00EDder se\u00F1alaba su preocupaci\u00F3n por la p\u00E9rdida de la identidad del pescador entre los j\u00F3venes. Aunque otras actividades como el turismo y la miner\u00EDa han remplazado a la pesca, el l\u00EDder argumentaba que la relaci\u00F3n con el r\u00EDo es lo que define la identidad de ese pueblo, une a las familias y mantiene su historia y tradiciones. Adicionalmente, el l\u00EDder se\u00F1al\u00F3 lo siguiente:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Ten\u00EDa cuatro a\u00F1os cuando mi pap\u00E1 muri\u00F3, pero me acuerdo cuando caminaba detr\u00E1s de \u00E9l, de pe\u00F1\u00F3n en pe\u00F1\u00F3n, y lo ve\u00EDa lanzar la atarraya mientras mi mam\u00E1 ayuntaba el nicuro. Ese sigue siendo mi pescado favorito. Me recuerda a mi madre, a mi padre, a mi gente, a mi crianza y mis costumbres, a mi pueblo que est\u00E1 atado al r\u00EDo\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: G\u00F3mez, J (2012). Subienda: el ciclo fecundo de La Magdalena. \u003Cem\u003EUniverso Centro, 33\u003C/em\u003E.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nRecuperado de \u003Cem\u003Ehttp://www.universocentro.com/NUMERO33/SubiendaelciclofecundodeLaMagdalena.aspx.\u003C/em\u003E\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFA cu\u00E1l de las siguientes dimensiones le da m\u00E1s importancia el l\u00EDder?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EA la econ\u00F3mica.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EA la ambiental.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EA la cultural.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EA la tur\u00EDstica.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480275","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"C"},{"ItemId":83441,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn estudiante cree que en los terrenos del colegio se deber\u00EDan cultivar verduras para ense\u00F1arles a los ni\u00F1os de d\u00F3nde provienen los alimentos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEl estudiante puede participar en la toma de decisiones del gobierno estudiantil para que su idea se implemente en el colegio?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003ES\u00ED, porque cada estudiante del colegio tiene derecho a que se implementen las ideas que propone.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003ENo, porque solo los representantes estudiantiles pueden presentarles sus ideas al gobierno estudiantil.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ES\u00ED, porque el estudiante puede presentar sus ideas al consejo de estudiantes para que sean discutidas y ayudar a mejorar la vida estudiantil.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003ENo, porque su idea no tiene importancia; el gobierno estudiantil se ocupa de asuntos relevantes para el desempe\u00F1o acad\u00E9mico de los estudiantes.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1467230","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"C"},{"ItemId":83442,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn d\u00EDa, mientras Leopoldo est\u00E1 tranquilo en medio de una clase, Arturo, un compa\u00F1ero, coge la maleta de Leopoldo y tira todo su contenido al suelo. Leopoldo se pone furioso y comienza a gritarles a Arturo y a los dem\u00E1s compa\u00F1eros, quienes se r\u00EDen de la situaci\u00F3n. Para resolver esta situaci\u00F3n, en el colegio se discuten distintas propuestas. El profesor de ese curso propone hablar con Leopoldo y otros estudiantes para conocer su versi\u00F3n de la situaci\u00F3n. El coordinador de disciplina propone que Arturo sea cambiado de sal\u00F3n. La psic\u00F3loga del colegio propone hablar con Arturo para saber por qu\u00E9 se est\u00E1 comportando as\u00ED. El personero propone que se sancione a Leopoldo por gritar y se suspenda a Arturo durante unos d\u00EDas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl comparar las propuestas de soluci\u00F3n, se puede afirmar que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Ela propuesta del personero es compatible con la del profesor, porque ambos est\u00E1n de acuerdo en sancionar a Leopoldo de manera ejemplar.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Ela propuesta de la psic\u00F3loga es incompatible con la del profesor, porque ella no quiere que sancionen a Arturo y el profesor s\u00ED quiere.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Ela propuesta de la psic\u00F3loga es compatible con la del profesor, porque ambos quieren entender mejor la situaci\u00F3n hablando con los involucrados.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Ela propuesta del coordinador de disciplina es incompatible con la del personero, porque no se puede suspender a alguien que va a ser cambiado de sal\u00F3n.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_139313A","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"C"},{"ItemId":83443,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante una clase, el profesor de Matem\u00E1ticas les pide a sus estudiantes que recojan los papeles que hay en el piso. Uno de los estudiantes dice que ese no es un trabajo para hombres, y que solo las mujeres deben hacerlo. \u00BFQu\u00E9 prejuicio hay en lo que dice el estudiante?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EQue la limpieza es una labor exclusiva de las mujeres.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EQue los hombres son los \u00FAnicos que participan en clase.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EQue las matem\u00E1ticas son exclusivas de los hombres.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EQue las mujeres son las \u00FAnicas que participan en clase.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1467071","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"A"},{"ItemId":83444,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELuciana es una ni\u00F1a de 11 a\u00F1os de edad que quiere irse de viaje con sus amigas del colegio. Para ello, planean visitar una ciudad que queda lejos pero que tiene unas playas muy famosas que todas quieren conocer. Cuando Luciana le pide permiso a su mam\u00E1, ella le dice que le parece buena idea que se vaya de viaje con sus amigas, pero que no la dejar\u00E1 ir a un lugar tan lejano, lleno de turistas y peligroso. Luciana le explica que ir\u00E1n los padres de una de sus amigas, pero la mam\u00E1 le niega el permiso.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa mam\u00E1 de Luciana se ofrece a llevar a su hija y a sus amigas a un lugar m\u00E1s cercano y econ\u00F3mico que tambi\u00E9n tenga playas, pero que no tenga tantos turistas. Luciana se molesta con su madre y afirma que entonces no ir\u00E1 a ning\u00FAn viaje.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 mantiene el conflicto entre Luciana y su madre?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EQue la mam\u00E1 de Luciana quiere que su hija viaje solamente con ella.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EQue Luciana no quiere que su madre la averg\u00FCence frente a sus amigas.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EQue la mam\u00E1 de Luciana no est\u00E1 dispuesta a pasar mucho tiempo con su hija.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EQue Luciana no quiere considerar la propuesta de viaje que le hace la mam\u00E1.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480625","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"D"},{"ItemId":83445,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETulio quiere ser personero para lograr que los viernes las clases finalicen m\u00E1s temprano. Sus padres son amigos del rector, as\u00ED que Tulio les pide que convenzan al rector para que este apoye su candidatura.\u00A0El rector, sin embargo, afirma que no hay nada que pueda hacer para ayudarle a Tulio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl rector no puede colaborarle a Tulio en su candidatura para personero, puesto que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Eal rector le corresponde elegir solo a los representantes de primaria.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Eel personero es elegido por los estudiantes y no por el rector.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Eel rector solo puede elegir al estudiante que tenga mejores calificaciones.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Eal personero lo eligen los estudiantes con mejores calificaciones.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477753","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"B"},{"ItemId":83446,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EWilson y su hermana son dos ni\u00F1os menores de edad, hijos de padres separados. Durante la semana viven con su mam\u00E1, y durante los fines de semana est\u00E1n con su pap\u00E1. La mam\u00E1 con frecuencia les grita y les pega muy fuerte. El pap\u00E1 se da cuenta de la situaci\u00F3n y decide pedir ayuda.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFA d\u00F3nde deber\u00EDa dirigirse el pap\u00E1 para proteger los derechos de sus hijos?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EAl Ministerio de Justicia.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EA la Secretar\u00EDa de Educaci\u00F3n Distrital.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EAl Instituto Colombiano de Bienestar Familiar.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EAl Consejo Directivo del colegio de los ni\u00F1os.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_115270A","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"C"},{"ItemId":83447,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPaloma, una ni\u00F1a de grado 5.\u00B0, llega del colegio a su casa llorando y le cuenta a su mam\u00E1 el motivo de su llanto: dos alumnos de 8.\u00B0 la obligaron a gritarle a Sandra que es una tonta. Ahora Sandra est\u00E1 molesta con Paloma y no le quiere hablar. Paloma no sabe qu\u00E9 hacer porque quiere mucho a Sandra, quien es su mejor amiga, pero tambi\u00E9n tiene miedo a los alumnos de 8.\u00B0.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn esta situaci\u00F3n, \u00BFcu\u00E1l de las siguientes afirmaciones sintetiza los puntos de vista de Paloma y Sandra?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EPaloma cree que Sandra es una tonta, y Sandra est\u00E1 furiosa con Paloma porque cre\u00EDa que eran amigas.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EPaloma se uni\u00F3 con los alumnos de 8.\u00B0 para atemorizar a Sandra, y Sandra est\u00E1 furiosa con Paloma por eso.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EPaloma tuvo miedo de oponerse a los alumnos de 8.\u00B0, y Sandra comprende que por eso le grit\u00F3.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EPaloma quiere mucho a Sandra aunque le haya gritado, pero Sandra est\u00E1 furiosa con Paloma porque le grit\u00F3.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_139318Z","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"D"},{"ItemId":83448,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPablo re\u00FAne al equipo de f\u00FAtbol y le dice que, como capit\u00E1n, ha decidido sacar a Marco del equipo, puesto que siempre llega tarde a los partidos y nunca tiene el uniforme completo. Pablo cree que esta indisciplina podr\u00EDa costarles el campeonato. Marco, por su lado, considera que el equipo es el espacio para compartir con los amigos, jugar el deporte que les agrada y pasarla rico. \u00C9l considera que no deber\u00EDan darle tanta importancia al campeonato.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones describe uno de los puntos de vista presentes en esta situaci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003ESeg\u00FAn Marco, el campeonato es muy importante y sirve para pasarla rico.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003ESeg\u00FAn Pablo, es muy importante ser disciplinados para ganar el campeonato.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ESeg\u00FAn Pablo, las buenas relaciones en el equipo son m\u00E1s importantes que la disciplina.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003ESeg\u00FAn Marco, es necesario cumplir estrictamente los horarios de los partidos y jugar con los amigos.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_134025A","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"B"},{"ItemId":83449,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn Colombia, a las comunidades ind\u00EDgenas y afrocolombianas que habitan en parques naturales o \u00E1reas protegidas se les reconoce su derecho a permanecer en estos territorios. Con acciones como esta, el Estado colombiano busca garantizarles el derecho a seguir utilizando las tierras en las cuales desarrollan sus actividades tradicionales y de subsistencia. \u00BFPor qu\u00E9 el Estado colombiano permite que comunidades ind\u00EDgenas y afrocolombianas permanezcan en \u00E1reas protegidas?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EPorque las comunidades ind\u00EDgenas no deben vivir en las ciudades.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EPorque es un deber del Estado proteger la diversidad \u00E9tnica y cultural.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EPorque las comunidades afrocolombianas deben tener territorios separados de las dem\u00E1s comunidades.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EPorque es un deber del Estado proteger a cualquier persona que habite en estas \u00E1reas.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1467108","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"B"},{"ItemId":83450,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos due\u00F1os de los circos, en los que los animales forman parte del espect\u00E1culo, obtienen mucho dinero por ello. La gente va al circo a entretenerse y a ver los animales que tanto le gustan haciendo volteretas y posiciones que no son naturales para ellos, y, sin saberlo, est\u00E1 promoviendo el maltrato a estos seres vivos. Debido a esta situaci\u00F3n, en algunas ciudades ya se han prohibido estos circos, y existen muchas organizaciones que buscan que se acaben por completo en todo el mundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFA qu\u00E9 dimensi\u00F3n se le da m\u00E1s importancia al prohibir los circos?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EA la econom\u00EDa de los due\u00F1os de los circos.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EA la recreaci\u00F3n de los asistentes a espect\u00E1culos.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EAl bienestar de los animales de los circos.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EAl desarrollo de la cultura en las ciudades.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480298","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"C"},{"ItemId":83451,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un campamento, dos compa\u00F1eros de habitaci\u00F3n tienen una pelea por el uso del computador, ya que solo hay uno en la habitaci\u00F3n. Ambos llegan a un acuerdo y establecen un horario de uso. Sin embargo, uno de ellos piensa que no tiene por qu\u00E9 permitir que le controlen el tiempo de uso del computador. A pesar de eso, el joven decide seguir cumpliendo con lo acordado. \u00BFQu\u00E9 aspecto es el m\u00E1s preponderante en este problema?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003ELa ausencia de computadores en el campamento.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003ELa distribuci\u00F3n de los j\u00F3venes en las habitaciones.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EEl buen uso del tiempo en el campamento.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003ELa buena relaci\u00F3n entre los dos compa\u00F1eros.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_105201Z","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"D"},{"ItemId":83452,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDespu\u00E9s de la derrota del equipo de f\u00FAtbol \u003Cem\u003EA\u003C/em\u003E frente al equipo \u003Cem\u003EB\u003C/em\u003E, los seguidores del equipo \u003Cem\u003EA\u003C/em\u003E enviaron por las redes sociales mensajes que afirmaban que los jugadores del equipo \u003Cem\u003EB\u003C/em\u003E eran d\u00E9biles, quejumbrosos y mentirosos. Para ilustrar sus afirmaciones, se valieron de im\u00E1genes que presentan a los jugadores del equipo \u003Cem\u003EB\u003C/em\u003E vestidos como mujeres. Estos mensajes afectan negativamente a ni\u00F1as y mujeres, porque\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Elas comparan con los jugadores del equipo perdedor.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Elas asocian a deportes t\u00EDpicamente masculinos como el f\u00FAtbol.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Elas asocian con caracter\u00EDsticas negativas como ser fr\u00E1gil y enga\u00F1oso.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Elas exponen a trav\u00E9s de las redes sociales donde muchas personas ven las im\u00E1genes.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1432078","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"C"},{"ItemId":83453,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EA Paulina, la hija de la profesora de Matem\u00E1ticas, no le cae bien Patricia, porque Patricia es la mejor estudiante de grado 7.\u00B0. Esto ha generado una enemistad entre las estudiantes. Por ser solidaria con su hija, la profesora de Matem\u00E1ticas se ha vuelto m\u00E1s estricta con Patricia, y por eso le deja m\u00E1s tareas y ejercicios m\u00E1s dif\u00EDciles que a los otros estudiantes.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa profesora de Ingl\u00E9s se da cuenta de lo que hace la profesora de Matem\u00E1ticas y pone la queja ante el rector.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes razones explica por qu\u00E9 la profesora de Ingl\u00E9s est\u00E1 actuando correctamente al poner una queja ante el rector?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EPorque la profesora de Matem\u00E1ticas est\u00E1 abusando de su poder.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EPorque la profesora de Matem\u00E1ticas est\u00E1 influyendo en otros profesores.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EPorque, a diferencia de otros profesores, la profesora de Matem\u00E1ticas no quiere a Patricia.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EPorque, a diferencia de otros profesores, la profesora de Matem\u00E1ticas es injusta con su hija.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1474110","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"A"},{"ItemId":83454,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAnte la solicitud de los comensales de un restaurante, el due\u00F1o decide incluir chuletas y lomo de cerdo dentro del men\u00FA del establecimiento. Para tal fin, le solicita a su proveedor que incluya cerdo dentro del pedido habitual y les comunica a sus cocineros la nueva adici\u00F3n al men\u00FA.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EObserve la imagen a continuaci\u00F3n\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_136188Z/I_136188Z_EN.png\u0022 alt=\u0022I_136188Z_EN\u0022 alt=\u002253%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn esta situaci\u00F3n, \u00BFentre quienes se podr\u00EDa presentar un conflicto?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EEntre los cocineros del restaurante y el proveedor.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EEntre el proveedor y los comensales del restaurante.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EEntre los comensales y el due\u00F1o del restaurante.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EEntre el due\u00F1o del restaurante y los cocineros.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_136188Z","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022I_136188Z/I_136188Z_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"D"},{"ItemId":83455,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn profesor de Matem\u00E1ticas de 9.\u00B0 grado les llama la atenci\u00F3n a sus estudiantes, porque no hicieron la tarea. Les dice: \u0026#8220;Ustedes est\u00E1n creyendo que pueden comportarse como ni\u00F1os de primaria\u0026#8221;. Federico es un estudiante de 3.\u00B0 grado, que siempre hace las tareas y se comporta bien en clase. Frente al comentario del profesor, Federico probablemente estar\u00EDa\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Ede acuerdo, pues ning\u00FAn ni\u00F1o de primaria est\u00E1 obligado a hacer sus tareas.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Een desacuerdo, pues hay ni\u00F1os de primaria que siempre cumplen con sus deberes.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Ede acuerdo, pues los docentes de primaria no deben exigir que se hagan las tareas.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Een desacuerdo, pues las tareas de los ni\u00F1os de primaria tambi\u00E9n son dif\u00EDciles.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_129630Z","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"B"},{"ItemId":83456,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un colegio, los ni\u00F1os de los grados 5.\u00B0 y 7.\u00B0 discuten en torno a qu\u00E9 actividades deber\u00EDan realizar en el bazar del colegio, que sean divertidas para todos. Los estudiantes de 7.\u00B0 proponen que en el bazar haya una casa del terror y juegos de voleibol. Cuando una ni\u00F1a de 5.\u00B0 quiere proponer una actividad para el bazar, una ni\u00F1a de 7.\u00B0 le dice: \u0026#8220;Los menores comen callados\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 efecto puede tener la afirmaci\u00F3n de la ni\u00F1a de 7.\u00B0 sobre la ni\u00F1a de 5.\u00B0?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EQue la ni\u00F1a de 5.\u00B0 piense que los estudiantes de 7.\u00B0 son divertidos.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EQue la ni\u00F1a de 5.\u00B0 piense que es f\u00E1cil proponer actividades para el bazar.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EQue la ni\u00F1a de 5.\u00B0 piense que los estudiantes de 7.\u00B0 respetan su opini\u00F3n.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EQue la ni\u00F1a de 5.\u00B0 piense que los m\u00E1s j\u00F3venes no tienen derecho a opinar.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477576","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"D"},{"ItemId":83457,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un barrio se presentan varios robos de carros a la semana, pues muchas de las casas no cuentan con garaje, y los veh\u00EDculos permanecen parqueados enfrente de las casas toda la noche. Los vendedores de la zona dicen que sus ventas han empezado a disminuir porque el barrio ha adquirido fama de ser peligroso. La polic\u00EDa ha intentado controlar la situaci\u00F3n, pero no hay suficientes agentes para vigilar todo el barrio en las noches. Para solucionar el problema, el presidente de la Junta de Acci\u00F3n Comunal del barrio propone instalar parqueaderos permanentes en las canchas del parque, donde actualmente los ni\u00F1os y j\u00F3venes del barrio juegan f\u00FAtbol y basquetbol todas las tardes.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa propuesta del presidente de la Junta de Acci\u00F3n Comunal podr\u00EDa afectar en mayor medida los intereses de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Elos vendedores, pues sus ventas seguir\u00EDan disminuyendo si se trasladan los actuales parqueaderos al parque.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Ela Polic\u00EDa, pues disminuir\u00EDa el robo de carros y habr\u00EDa menos delitos por investigar.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Elos due\u00F1os de los carros, pues ya no podr\u00EDan parquear sus carros enfrente de sus casas.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Elos ni\u00F1os y j\u00F3venes del barrio, pues perder\u00EDan el espacio que tienen para practicar deportes en las tardes.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1480569","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"D"},{"ItemId":83458,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el \u003Cem\u003EReglamento de convivencia\u003C/em\u003E de un edificio se establece que los residentes no pueden hacer ning\u00FAn tipo de celebraci\u00F3n religiosa en el sal\u00F3n comunal, en las \u00E1reas comunes, ni en sus propios apartamentos. Uno de los residentes se queja de esta norma y dice que debe eliminarse porque va en contra de la Constituci\u00F3n. \u00BFCu\u00E1l de las siguientes afirmaciones respalda lo dicho por el residente?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003ELa Constituci\u00F3n est\u00E1 por encima de todas las normas y en ella se establece que el \u003Cem\u003EReglamento de convivencia\u003C/em\u003E de los edificios debe ser el mismo en todo el pa\u00EDs.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003ESolo la Constituci\u00F3n puede regular la convivencia ciudadana, y en ella se establece que en los edificios no se pueden hacer celebraciones de ning\u00FAn tipo.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ELa Constituci\u00F3n est\u00E1 por encima de todas las normas y en ella se establece que todas las personas tienen derecho a practicar su religi\u00F3n libremente.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003ESolo la Constituci\u00F3n puede regular el comportamiento de los colombianos, por lo cual los reglamentos de convivencia de los edificios no deber\u00EDan existir.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1477712","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2662,"Code":"C"}]