[{"ItemId":82911,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 8, 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1652793_EN\u0022 alt=\u002271%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJohannesburgo, Sud\u00E1frica\u003Cbr/\u003E\nPor: Pedro Havas / Agencia EFE\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa polic\u00EDa busca a cinco leones que escaparon del \u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EParque Nacional Kruger\u003C/em\u003E\u003C/strong\u003E, en el noroeste de Sud\u00E1frica, ya que podr\u00EDan poner en peligro la vida de las personas y el ganado, informaron hoy medios locales.\u003Cbr/\u003E\nLos leones escaparon del parque el lunes por la ma\u00F1ana y fueron vistos por \u00FAltima vez bajo un puente. La Polic\u00EDa de Pumala asegur\u00F3 que los guardabosques del parque rastrean la zona para encontrar a los animales, los cuales hab\u00EDan tratado de cazar ganado a lo largo de la carretera la pasada noche.\u003Cbr/\u003E\n\u0026#8220;Est\u00E1 bastante lluvioso y nublado en la zona en este momento, pero podr\u00EDamos utilizar un helic\u00F3ptero m\u00E1s tarde para buscar a los leones\u0026#8221;, dijo el vocero de la Agencia de Turismo y Parques de Pumala.\u003Cbr/\u003E\nLas autoridades recomendaron a veh\u00EDculos y peatones que se resguarden en sus casas y tengan precauci\u00F3n hasta que los depredadores sean apresados.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.eluniversal.com.mx/internacional/2017/720318/6/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEn d\u00F3nde fueron vistos los leones por \u00FAltima vez?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003ESobre la frontera de Pumala.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EEn Johannesburgo, Sud\u00E1frica.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EEn el Parque Nacional Kruger.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EBajo un puente.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1652641","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1652793\u0022,\u0022C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"D"},{"ItemId":82912,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 8, 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1652793_EN\u0022 alt=\u002271%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJohannesburgo, Sud\u00E1frica\u003Cbr/\u003E\nPor: Pedro Havas / Agencia EFE\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa polic\u00EDa busca a cinco leones que escaparon del \u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EParque Nacional Kruger\u003C/em\u003E\u003C/strong\u003E, en el noroeste de Sud\u00E1frica, ya que podr\u00EDan poner en peligro la vida de las personas y el ganado, informaron hoy medios locales.\u003Cbr/\u003E\nLos leones escaparon del parque el lunes por la ma\u00F1ana y fueron vistos por \u00FAltima vez bajo un puente. La Polic\u00EDa de Pumala asegur\u00F3 que los guardabosques del parque rastrean la zona para encontrar a los animales, los cuales hab\u00EDan tratado de cazar ganado a lo largo de la carretera la pasada noche.\u003Cbr/\u003E\n\u0026#8220;Est\u00E1 bastante lluvioso y nublado en la zona en este momento, pero podr\u00EDamos utilizar un helic\u00F3ptero m\u00E1s tarde para buscar a los leones\u0026#8221;, dijo el vocero de la Agencia de Turismo y Parques de Pumala.\u003Cbr/\u003E\nLas autoridades recomendaron a veh\u00EDculos y peatones que se resguarden en sus casas y tengan precauci\u00F3n hasta que los depredadores sean apresados.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.eluniversal.com.mx/internacional/2017/720318/6/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, \u00BFqui\u00E9n dice \u003Cem\u003E\u0026#8220;Est\u00E1 bastante lluvioso y nublado en la zona en este momento, pero podr\u00EDamos utilizar un helic\u00F3ptero m\u00E1s tarde\u0026#8221;\u003C/em\u003E?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EEl autor de la noticia.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003EUn polic\u00EDa de Pumala.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EUn guardabosques del parque.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EEl vocero de la Agencia de Turismo.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1652636","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1652793\u0022,\u0022C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"D"},{"ItemId":82913,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 8, 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1652793_EN\u0022 alt=\u002271%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJohannesburgo, Sud\u00E1frica\u003Cbr/\u003E\nPor: Pedro Havas / Agencia EFE\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa polic\u00EDa busca a cinco leones que escaparon del \u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EParque Nacional Kruger\u003C/em\u003E\u003C/strong\u003E, en el noroeste de Sud\u00E1frica, ya que podr\u00EDan poner en peligro la vida de las personas y el ganado, informaron hoy medios locales.\u003Cbr/\u003E\nLos leones escaparon del parque el lunes por la ma\u00F1ana y fueron vistos por \u00FAltima vez bajo un puente. La Polic\u00EDa de Pumala asegur\u00F3 que los guardabosques del parque rastrean la zona para encontrar a los animales, los cuales hab\u00EDan tratado de cazar ganado a lo largo de la carretera la pasada noche.\u003Cbr/\u003E\n\u0026#8220;Est\u00E1 bastante lluvioso y nublado en la zona en este momento, pero podr\u00EDamos utilizar un helic\u00F3ptero m\u00E1s tarde para buscar a los leones\u0026#8221;, dijo el vocero de la Agencia de Turismo y Parques de Pumala.\u003Cbr/\u003E\nLas autoridades recomendaron a veh\u00EDculos y peatones que se resguarden en sus casas y tengan precauci\u00F3n hasta que los depredadores sean apresados.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.eluniversal.com.mx/internacional/2017/720318/6/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el texto, \u00BFcu\u00E1l es la relaci\u00F3n entre la Polic\u00EDa y los guardabosques?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Se apoyan.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Se oponen.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Se atacan.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Se desconocen.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1652656","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1652793\u0022,\u0022C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"A"},{"ItemId":82914,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 8, 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1652793_EN\u0022 alt=\u002271%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJohannesburgo, Sud\u00E1frica\u003Cbr/\u003E\nPor: Pedro Havas / Agencia EFE\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa polic\u00EDa busca a cinco leones que escaparon del \u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EParque Nacional Kruger\u003C/em\u003E\u003C/strong\u003E, en el noroeste de Sud\u00E1frica, ya que podr\u00EDan poner en peligro la vida de las personas y el ganado, informaron hoy medios locales.\u003Cbr/\u003E\nLos leones escaparon del parque el lunes por la ma\u00F1ana y fueron vistos por \u00FAltima vez bajo un puente. La Polic\u00EDa de Pumala asegur\u00F3 que los guardabosques del parque rastrean la zona para encontrar a los animales, los cuales hab\u00EDan tratado de cazar ganado a lo largo de la carretera la pasada noche.\u003Cbr/\u003E\n\u0026#8220;Est\u00E1 bastante lluvioso y nublado en la zona en este momento, pero podr\u00EDamos utilizar un helic\u00F3ptero m\u00E1s tarde para buscar a los leones\u0026#8221;, dijo el vocero de la Agencia de Turismo y Parques de Pumala.\u003Cbr/\u003E\nLas autoridades recomendaron a veh\u00EDculos y peatones que se resguarden en sus casas y tengan precauci\u00F3n hasta que los depredadores sean apresados.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.eluniversal.com.mx/internacional/2017/720318/6/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe la recomendaci\u00F3n que hacen las autoridades a veh\u00EDculos y peatones se puede concluir que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            es peligroso salir.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            todos pueden salir en veh\u00EDculos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Ealgunos pueden ayudar en la b\u00FAsqueda.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Ese puede salir cuando el clima mejore.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1821175","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1652793\u0022,\u0022C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"A"},{"ItemId":82915,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13, 14 Y 15 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1555594/C_1555594_EN1.png\u0022 alt=\u0022C_1555594_EN1\u0022 alt=\u002294%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EConsejos a la hora de acampar\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003EPor: NULLVALUE, 14 de enero de 2010\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EInstalarse en un lugar al aire libre para compartir con amigos o familiares, y alojarse en una carpa, siempre ser\u00E1 una buena opci\u00F3n de vacaciones.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1555594/C_1555594_EN2.png\u0022 alt=\u0022C_1555594_EN2\u0022 alt=\u002234%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESin embargo, hay que tener en cuenta algunas recomendaciones para que tu campamento sea agradable. Deniss Tavanzo, director de la empresa Campamentos y Aventura, aconseja:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESi el lugar es fr\u00EDo, ve bien abrigado con guantes, bufanda y pasamonta\u00F1as. Si hace calor, lleva ropa ligera, repelente y bloqueador solar. Es importante usar un aislante t\u00E9rmico sobre el suelo de la carpa, para protegerse del fr\u00EDo. Existen carpas para cada clima. La edad ideal para que los ni\u00F1os acampen es a partir de los cinco a\u00F1os, y siempre acompa\u00F1ados de sus padres.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Redacci\u00F3n (2010, 14 de enero). Consejos pr\u00E1cticos a la hora de acampar. \u003Cem\u003EEl Tiempo\u003C/em\u003E. Recuperado de\u003Cbr/\u003E\nhttps://www.eltiempo.com/arhivo/documento/MAM-3792899\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003ELas partes que componen el texto anterior son:\u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            T\u00EDtulo, fotograf\u00EDa y desarrollo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            T\u00EDtulo, imagen y conclusi\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            T\u00EDtulo, fotograf\u00EDa e introducci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            T\u00EDtulo, imagen y soluci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1555075","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1555594\u0022,\u0022C_1555594/C_1555594_EN1.png\u0022,\u0022C_1555594/C_1555594_EN2.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"A"},{"ItemId":82916,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13, 14 Y 15 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1555594/C_1555594_EN1.png\u0022 alt=\u0022C_1555594_EN1\u0022 alt=\u002294%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EConsejos a la hora de acampar\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003EPor: NULLVALUE, 14 de enero de 2010\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EInstalarse en un lugar al aire libre para compartir con amigos o familiares, y alojarse en una carpa, siempre ser\u00E1 una buena opci\u00F3n de vacaciones.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1555594/C_1555594_EN2.png\u0022 alt=\u0022C_1555594_EN2\u0022 alt=\u002234%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESin embargo, hay que tener en cuenta algunas recomendaciones para que tu campamento sea agradable. Deniss Tavanzo, director de la empresa Campamentos y Aventura, aconseja:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESi el lugar es fr\u00EDo, ve bien abrigado con guantes, bufanda y pasamonta\u00F1as. Si hace calor, lleva ropa ligera, repelente y bloqueador solar. Es importante usar un aislante t\u00E9rmico sobre el suelo de la carpa, para protegerse del fr\u00EDo. Existen carpas para cada clima. La edad ideal para que los ni\u00F1os acampen es a partir de los cinco a\u00F1os, y siempre acompa\u00F1ados de sus padres.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Redacci\u00F3n (2010, 14 de enero). Consejos pr\u00E1cticos a la hora de acampar. \u003Cem\u003EEl Tiempo\u003C/em\u003E. Recuperado de\u003Cbr/\u003E\nhttps://www.eltiempo.com/arhivo/documento/MAM-3792899\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon las recomendaciones que brinda el texto se quiere resaltar que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            acampar es una actividad poco divertida.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            para acampar debemos protegernos de los animales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            acampar requiere comprar elementos muy costosos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            para acampar hay que tener en cuenta las condiciones del lugar.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1555062","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1555594\u0022,\u0022C_1555594/C_1555594_EN1.png\u0022,\u0022C_1555594/C_1555594_EN2.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"D"},{"ItemId":82917,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 13, 14 Y 15 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1555594/C_1555594_EN1.png\u0022 alt=\u0022C_1555594_EN1\u0022 alt=\u002294%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EConsejos a la hora de acampar\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003EPor: NULLVALUE, 14 de enero de 2010\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EInstalarse en un lugar al aire libre para compartir con amigos o familiares, y alojarse en una carpa, siempre ser\u00E1 una buena opci\u00F3n de vacaciones.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1555594/C_1555594_EN2.png\u0022 alt=\u0022C_1555594_EN2\u0022 alt=\u002234%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESin embargo, hay que tener en cuenta algunas recomendaciones para que tu campamento sea agradable. Deniss Tavanzo, director de la empresa Campamentos y Aventura, aconseja:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESi el lugar es fr\u00EDo, ve bien abrigado con guantes, bufanda y pasamonta\u00F1as. Si hace calor, lleva ropa ligera, repelente y bloqueador solar. Es importante usar un aislante t\u00E9rmico sobre el suelo de la carpa, para protegerse del fr\u00EDo. Existen carpas para cada clima. La edad ideal para que los ni\u00F1os acampen es a partir de los cinco a\u00F1os, y siempre acompa\u00F1ados de sus padres.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Redacci\u00F3n (2010, 14 de enero). Consejos pr\u00E1cticos a la hora de acampar. \u003Cem\u003EEl Tiempo\u003C/em\u003E. Recuperado de\u003Cbr/\u003E\nhttps://www.eltiempo.com/arhivo/documento/MAM-3792899\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, \u0022aislante t\u00E9rmico\u0022 es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Una prenda de vestir.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Un material de protecci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Un producto de aseo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Una parte de la carpa.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1820781","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1555594\u0022,\u0022C_1555594/C_1555594_EN1.png\u0022,\u0022C_1555594/C_1555594_EN2.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"B"},{"ItemId":82918,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16, 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas fases de la Luna son las diferentes iluminaciones que presenta nuestro sat\u00E9lite en el curso de un mes. La luna nueva o novilunio es cuando la Luna est\u00E1 entre la Tierra y el Sol y por lo tanto no la vemos.\u003Cbr/\u003E\nEn el cuarto creciente, la Luna, la Tierra y el Sol forman un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la mitad de la Luna, en su periodo de crecimiento. La luna llena o plenilunio ocurre cuando la Tierra se ubica entre el Sol y la Luna; esta recibe los rayos del Sol en su cara visible, por lo tanto, se ve completa. Finalmente, en el cuarto menguante, los tres cuerpos vuelven a formar un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la otra mitad de la cara lunar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165323A_EN\u0022 alt=\u002289%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://www.astromia.com/tierraluna/fasesluna.atm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto se le llama \u003Cstrong\u003Ecopa\u003C/strong\u003E a\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la parte inferior del \u00E1rbol.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            un recipiente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la parte superior del \u00E1rbol.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            un bebedero.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_175384A","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165323A\u0022,\u0022C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"C"},{"ItemId":82919,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16, 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas fases de la Luna son las diferentes iluminaciones que presenta nuestro sat\u00E9lite en el curso de un mes. La luna nueva o novilunio es cuando la Luna est\u00E1 entre la Tierra y el Sol y por lo tanto no la vemos.\u003Cbr/\u003E\nEn el cuarto creciente, la Luna, la Tierra y el Sol forman un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la mitad de la Luna, en su periodo de crecimiento. La luna llena o plenilunio ocurre cuando la Tierra se ubica entre el Sol y la Luna; esta recibe los rayos del Sol en su cara visible, por lo tanto, se ve completa. Finalmente, en el cuarto menguante, los tres cuerpos vuelven a formar un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la otra mitad de la cara lunar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165323A_EN\u0022 alt=\u002289%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://www.astromia.com/tierraluna/fasesluna.atm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto la palabra \u0022 Finalmente\u0022 se utiliza para\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Eterminar una enumeraci\u00F3n.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Econcluir una explicaci\u00F3n.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Eretomar una informaci\u00F3n ya dada.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Eresumir lo dicho hasta el momento.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165325A","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165323A\u0022,\u0022C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"B"},{"ItemId":82920,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16, 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas fases de la Luna son las diferentes iluminaciones que presenta nuestro sat\u00E9lite en el curso de un mes. La luna nueva o novilunio es cuando la Luna est\u00E1 entre la Tierra y el Sol y por lo tanto no la vemos.\u003Cbr/\u003E\nEn el cuarto creciente, la Luna, la Tierra y el Sol forman un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la mitad de la Luna, en su periodo de crecimiento. La luna llena o plenilunio ocurre cuando la Tierra se ubica entre el Sol y la Luna; esta recibe los rayos del Sol en su cara visible, por lo tanto, se ve completa. Finalmente, en el cuarto menguante, los tres cuerpos vuelven a formar un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la otra mitad de la cara lunar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165323A_EN\u0022 alt=\u002289%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://www.astromia.com/tierraluna/fasesluna.atm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl prop\u00F3sito de la informaci\u00F3n que aparece en los recuadros, debajo de la imagen de los \u00E1rboles, es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            exponer la importancia de la savia en el crecimiento de las plantas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            describir lo que ocurre con la savia de las plantas en cada fase de la Luna.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            definir qu\u00E9 es la savia y de qu\u00E9 est\u00E1 compuesta.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            explicar la funci\u00F3n de la savia y c\u00F3mo se produce.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165324A","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165323A\u0022,\u0022C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"B"},{"ItemId":82921,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1, 2 Y 3 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un pueblo hab\u00EDa un hombre a quien todos quer\u00EDan mucho porque contaba bonitas historias.\u003Cbr/\u003E\nSal\u00EDa temprano de su casa y abandonaba la poblaci\u00F3n. Al atardecer, cuando volv\u00EDa, los habitantes, cansados de trabajar todo el d\u00EDa, lo rodeaban y le dec\u00EDan:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nY \u00E9l contaba, inventando:\u003Cbr/\u003E\n\u2013He visto en el bosque un mono tocando flauta y muchos duendes con gorros de colores bailando a su alrededor.\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00BFQu\u00E9 m\u00E1s viste? \u2013le preguntaban luego.\u003Cbr/\u003E\n\u2013Cuando llegu\u00E9 a la orilla del mar, \u00BFse imaginan lo que vi?\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Nosotros no podemos imaginar nada! Dinos t\u00FA lo que viste.\u003Cbr/\u003E\n\u2013Pues, vi tres hermosas sirenas, que con peine de oro peinaban su larga cabellera verde.\u003Cbr/\u003E\nY as\u00ED pasaban los d\u00EDas, los hombres, mujeres y ni\u00F1os lo adoraban porque sus historias eran muy fant\u00E1sticas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna ma\u00F1ana, el hombre sali\u00F3 de su aldea, como de costumbre, pero al llegar al mar vio, realmente, tres hermosas sirenas que en la playa peinaban con peine de oro su larga cabellera verde.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1040687/C_1040687_EN1.png\u0022 alt=\u0022C_1040687_EN1\u0022 alt=\u002278%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY cuando lleg\u00F3 al bosque vio, realmente, a un mono tocando flauta mientras lo rodeaban bailando varios duendes con gorros de colores.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1040687/C_1040687_EN2.png\u0022 alt=\u0022C_1040687_EN2\u0022 alt=\u002282%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsa tarde, al volver a la aldea, los trabajadores le dijeron, como de costumbre:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nAnte su silencio, insistieron:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Anda, por favor, cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nY entonces \u00E9l contest\u00F3:\u003Cbr/\u003E\n\u2013Hoy no he visto nada.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u00D3scar Wilde\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, la palabra \u0022\u003Cspan class=\u0022txt-underline\u0022\u003ENosotros\u003C/span\u003E\u0022 se refiere a:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El hombre que contaba historias.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los duendes con gorros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Los habitantes del pueblo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Las hermosas sirenas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1820759","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1040687\u0022,\u0022C_1040687/C_1040687_EN1.png\u0022,\u0022C_1040687/C_1040687_EN2.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"C"},{"ItemId":82902,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16, 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas fases de la Luna son las diferentes iluminaciones que presenta nuestro sat\u00E9lite en el curso de un mes. La luna nueva o novilunio es cuando la Luna est\u00E1 entre la Tierra y el Sol y por lo tanto no la vemos.\u003Cbr/\u003E\nEn el cuarto creciente, la Luna, la Tierra y el Sol forman un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la mitad de la Luna, en su periodo de crecimiento. La luna llena o plenilunio ocurre cuando la Tierra se ubica entre el Sol y la Luna; esta recibe los rayos del Sol en su cara visible, por lo tanto, se ve completa. Finalmente, en el cuarto menguante, los tres cuerpos vuelven a formar un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la otra mitad de la cara lunar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165323A_EN\u0022 alt=\u002289%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://www.astromia.com/tierraluna/fasesluna.atm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, las flechas representan\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            las fases de la Luna.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Eel flujo de la savia.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la altura de los \u00E1rboles.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la distancia entre la Luna y la Tierra.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165327A","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165323A\u0022,\u0022C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"B"},{"ItemId":82903,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16, 17, 18, 19 Y 20 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas fases de la Luna son las diferentes iluminaciones que presenta nuestro sat\u00E9lite en el curso de un mes. La luna nueva o novilunio es cuando la Luna est\u00E1 entre la Tierra y el Sol y por lo tanto no la vemos.\u003Cbr/\u003E\nEn el cuarto creciente, la Luna, la Tierra y el Sol forman un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la mitad de la Luna, en su periodo de crecimiento. La luna llena o plenilunio ocurre cuando la Tierra se ubica entre el Sol y la Luna; esta recibe los rayos del Sol en su cara visible, por lo tanto, se ve completa. Finalmente, en el cuarto menguante, los tres cuerpos vuelven a formar un \u00E1ngulo recto, por lo que se puede observar en el cielo la otra mitad de la cara lunar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_165323A_EN\u0022 alt=\u002289%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://www.astromia.com/tierraluna/fasesluna.atm\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMientras una parte del texto explica la influencia de la Luna en las plantas, la otra\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003Edescribe qu\u00E9 es cuarto menguante.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Edefine y explica las fases de la Luna.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Edescribe c\u00F3mo la Tierra se ubica entre el Sol y la Luna.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Edefine y explica el origen de la palabra novilunio.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165326A","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165323A\u0022,\u0022C_165323A/C_165323A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"B"},{"ItemId":82904,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1, 2 Y 3 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un pueblo hab\u00EDa un hombre a quien todos quer\u00EDan mucho porque contaba bonitas historias.\u003Cbr/\u003E\nSal\u00EDa temprano de su casa y abandonaba la poblaci\u00F3n. Al atardecer, cuando volv\u00EDa, los habitantes, cansados de trabajar todo el d\u00EDa, lo rodeaban y le dec\u00EDan:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nY \u00E9l contaba, inventando:\u003Cbr/\u003E\n\u2013He visto en el bosque un mono tocando flauta y muchos duendes con gorros de colores bailando a su alrededor.\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00BFQu\u00E9 m\u00E1s viste? \u2013le preguntaban luego.\u003Cbr/\u003E\n\u2013Cuando llegu\u00E9 a la orilla del mar, \u00BFse imaginan lo que vi?\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Nosotros no podemos imaginar nada! Dinos t\u00FA lo que viste.\u003Cbr/\u003E\n\u2013Pues, vi tres hermosas sirenas, que con peine de oro peinaban su larga cabellera verde.\u003Cbr/\u003E\nY as\u00ED pasaban los d\u00EDas, los hombres, mujeres y ni\u00F1os lo adoraban porque sus historias eran muy fant\u00E1sticas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna ma\u00F1ana, el hombre sali\u00F3 de su aldea, como de costumbre, pero al llegar al mar vio, realmente, tres hermosas sirenas que en la playa peinaban con peine de oro su larga cabellera verde.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1040687/C_1040687_EN1.png\u0022 alt=\u0022C_1040687_EN1\u0022 alt=\u002278%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY cuando lleg\u00F3 al bosque vio, realmente, a un mono tocando flauta mientras lo rodeaban bailando varios duendes con gorros de colores.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1040687/C_1040687_EN2.png\u0022 alt=\u0022C_1040687_EN2\u0022 alt=\u002282%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsa tarde, al volver a la aldea, los trabajadores le dijeron, como de costumbre:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nAnte su silencio, insistieron:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Anda, por favor, cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nY entonces \u00E9l contest\u00F3:\u003Cbr/\u003E\n\u2013Hoy no he visto nada.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u00D3scar Wilde\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAl final del relato, \u00BFqu\u00E9 hizo que el hombre se negara a contar una historia?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003EEl hecho de haber visto realmente a los personajes de sus cuentos.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003ELa insistencia diaria de los ni\u00F1os y las mujeres del pueblo.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003EEl sue\u00F1o que tuvo con sirenas y monos bailando en el bosque.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EQue los trabajadores cansados ya no quer\u00EDan m\u00E1s historias.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1820764","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1040687\u0022,\u0022C_1040687/C_1040687_EN1.png\u0022,\u0022C_1040687/C_1040687_EN2.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"A"},{"ItemId":82905,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1, 2 Y 3 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un pueblo hab\u00EDa un hombre a quien todos quer\u00EDan mucho porque contaba bonitas historias.\u003Cbr/\u003E\nSal\u00EDa temprano de su casa y abandonaba la poblaci\u00F3n. Al atardecer, cuando volv\u00EDa, los habitantes, cansados de trabajar todo el d\u00EDa, lo rodeaban y le dec\u00EDan:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nY \u00E9l contaba, inventando:\u003Cbr/\u003E\n\u2013He visto en el bosque un mono tocando flauta y muchos duendes con gorros de colores bailando a su alrededor.\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00BFQu\u00E9 m\u00E1s viste? \u2013le preguntaban luego.\u003Cbr/\u003E\n\u2013Cuando llegu\u00E9 a la orilla del mar, \u00BFse imaginan lo que vi?\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Nosotros no podemos imaginar nada! Dinos t\u00FA lo que viste.\u003Cbr/\u003E\n\u2013Pues, vi tres hermosas sirenas, que con peine de oro peinaban su larga cabellera verde.\u003Cbr/\u003E\nY as\u00ED pasaban los d\u00EDas, los hombres, mujeres y ni\u00F1os lo adoraban porque sus historias eran muy fant\u00E1sticas.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna ma\u00F1ana, el hombre sali\u00F3 de su aldea, como de costumbre, pero al llegar al mar vio, realmente, tres hermosas sirenas que en la playa peinaban con peine de oro su larga cabellera verde.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1040687/C_1040687_EN1.png\u0022 alt=\u0022C_1040687_EN1\u0022 alt=\u002278%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EY cuando lleg\u00F3 al bosque vio, realmente, a un mono tocando flauta mientras lo rodeaban bailando varios duendes con gorros de colores.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1040687/C_1040687_EN2.png\u0022 alt=\u0022C_1040687_EN2\u0022 alt=\u002282%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsa tarde, al volver a la aldea, los trabajadores le dijeron, como de costumbre:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nAnte su silencio, insistieron:\u003Cbr/\u003E\n\u2013\u00A1Anda, por favor, cu\u00E9ntanos lo que has visto hoy!\u003Cbr/\u003E\nY entonces \u00E9l contest\u00F3:\u003Cbr/\u003E\n\u2013Hoy no he visto nada.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u00D3scar Wilde\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn la historia, \u0026#8220;Una ma\u00F1ana, el hombre sali\u00F3 de su aldea, como de costumbre, pero al llegar al mar vio, realmente\u0026#8230;\u0026#8221; En orden de aparici\u00F3n, \u00BFqu\u00E9 vio el hombre?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Tres hermosas sirenas que peinaban su larga cabellera; luego lleg\u00F3 al bosque y vio a un mono tocando flauta.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Un mono tocando flauta mientras lo rodeaban bailando varios duendes; luego lleg\u00F3 a la playa y vio a tres sirenas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ETres duendes de colores bailando; luego lleg\u00F3 al bosque y vio a varias sirenas de cabellera verde tocando flauta.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003EUnos duendes bailando alrededor de un mono que tocaba la flauta; luego lleg\u00F3 a la playa y vio a tres sirenas.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1820779","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1040687\u0022,\u0022C_1040687/C_1040687_EN1.png\u0022,\u0022C_1040687/C_1040687_EN2.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"A"},{"ItemId":82906,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 4, 5, 6 Y 7 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESPU\u00C9S DEL HUNDIMIENTO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ENuestro viaje estaba condenado al fracaso. Un fuerte hurac\u00E1n hizo que estuvi\u00E9ramos varios d\u00EDas a la deriva. El viento se calm\u00F3, pero una terrible tormenta hizo que el barco se estrellara contra una monta\u00F1a de arena donde qued\u00F3 atrapado. No sab\u00EDamos d\u00F3nde est\u00E1bamos ni qu\u00E9 iba a ser de nosotros, ya que la mayor\u00EDa de los sobrevivientes no \u00E9ramos marineros. Desesperados, lanzamos un bote al agua y los once que qued\u00E1bamos entramos en \u00E9l. Cuando rem\u00E1bamos hacia la tierra, una ola tan grande como una monta\u00F1a se estrell\u00F3 contra el bote y nos trag\u00F3 en un instante. Estuve en medio del mar, luchando para tomar aire, hasta que otra ola gigantesca me arrastr\u00F3 y me dej\u00F3 medio muerto en una playa. Con grandes dificultades consegu\u00ED subir a una de las rocas de la orilla, fuera del alcance de las olas. Camin\u00E9 por la playa dando gracias a Dios por haberme salvado y pensando en todos mis compa\u00F1eros que se hab\u00EDan ahogado. Empapado y sin provisiones, junto a un perro y dos gatos que escaparon del barco y me segu\u00EDan, lo \u00FAnico que pod\u00EDa esperar era morirme de hambre, ser devorado por alguna fiera, o lo peor: ser asaltado por piratas. No sab\u00EDa si estaba en una isla o un continente, si era desierta o habitada\u2026 Pero mis dudas desaparecieron cuando, desde una colina, vi que estaba rodeado de agua y que no hab\u00EDa m\u00E1s tierra a la vista que unos lejanos islotes. En ese instante pens\u00E9 que terminar\u00EDa mis d\u00EDas en aquel lugar desierto. Al d\u00EDa siguiente, la tempestad hab\u00EDa pasado y cerca de la playa vi los trozos del barco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: Robinson Crusoe. Mis or\u00EDgenes y mis primeras aventuras. En: El gran libro de las aventuras (2009). Selecci\u00F3n de autores y textos. Ciudad: Bogot\u00E1, Colombia: Grupo editorial norma.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, el narrador es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            un pirata que acaba de llegar a tierra firme.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003Eun viajero que descubre un continente habitado.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003Eun sobreviviente de un naufragio.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003Eun marinero perdido en el oc\u00E9ano.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165511A","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165509A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"C"},{"ItemId":82907,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 4, 5, 6 Y 7 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESPU\u00C9S DEL HUNDIMIENTO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ENuestro viaje estaba condenado al fracaso. Un fuerte hurac\u00E1n hizo que estuvi\u00E9ramos varios d\u00EDas a la deriva. El viento se calm\u00F3, pero una terrible tormenta hizo que el barco se estrellara contra una monta\u00F1a de arena donde qued\u00F3 atrapado. No sab\u00EDamos d\u00F3nde est\u00E1bamos ni qu\u00E9 iba a ser de nosotros, ya que la mayor\u00EDa de los sobrevivientes no \u00E9ramos marineros. Desesperados, lanzamos un bote al agua y los once que qued\u00E1bamos entramos en \u00E9l. Cuando rem\u00E1bamos hacia la tierra, una ola tan grande como una monta\u00F1a se estrell\u00F3 contra el bote y nos trag\u00F3 en un instante. Estuve en medio del mar, luchando para tomar aire, hasta que otra ola gigantesca me arrastr\u00F3 y me dej\u00F3 medio muerto en una playa. Con grandes dificultades consegu\u00ED subir a una de las rocas de la orilla, fuera del alcance de las olas. Camin\u00E9 por la playa dando gracias a Dios por haberme salvado y pensando en todos mis compa\u00F1eros que se hab\u00EDan ahogado. Empapado y sin provisiones, junto a un perro y dos gatos que escaparon del barco y me segu\u00EDan, lo \u00FAnico que pod\u00EDa esperar era morirme de hambre, ser devorado por alguna fiera, o lo peor: ser asaltado por piratas. No sab\u00EDa si estaba en una isla o un continente, si era desierta o habitada\u2026 Pero mis dudas desaparecieron cuando, desde una colina, vi que estaba rodeado de agua y que no hab\u00EDa m\u00E1s tierra a la vista que unos lejanos islotes. En ese instante pens\u00E9 que terminar\u00EDa mis d\u00EDas en aquel lugar desierto. Al d\u00EDa siguiente, la tempestad hab\u00EDa pasado y cerca de la playa vi los trozos del barco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: Robinson Crusoe. Mis or\u00EDgenes y mis primeras aventuras. En: El gran libro de las aventuras (2009). Selecci\u00F3n de autores y textos. Ciudad: Bogot\u00E1, Colombia: Grupo editorial norma.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee el siguiente enunciado:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Cuando llegu\u00E9 al continente, supe que deb\u00EDa subir la monta\u00F1a para ubicar la civilizaci\u00F3n\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l es la relaci\u00F3n entre lo que se dice en esta oraci\u00F3n y lo que se cuenta en el texto \u0022Despu\u00E9s del hundimiento\u0022?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Describen hechos id\u00E9nticos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Narran experiencias que se oponen.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Informan sobre vidas similares.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Cuentan la misma historia en otras palabras.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_174737A","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165509A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"D"},{"ItemId":82908,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 4, 5, 6 Y 7 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESPU\u00C9S DEL HUNDIMIENTO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ENuestro viaje estaba condenado al fracaso. Un fuerte hurac\u00E1n hizo que estuvi\u00E9ramos varios d\u00EDas a la deriva. El viento se calm\u00F3, pero una terrible tormenta hizo que el barco se estrellara contra una monta\u00F1a de arena donde qued\u00F3 atrapado. No sab\u00EDamos d\u00F3nde est\u00E1bamos ni qu\u00E9 iba a ser de nosotros, ya que la mayor\u00EDa de los sobrevivientes no \u00E9ramos marineros. Desesperados, lanzamos un bote al agua y los once que qued\u00E1bamos entramos en \u00E9l. Cuando rem\u00E1bamos hacia la tierra, una ola tan grande como una monta\u00F1a se estrell\u00F3 contra el bote y nos trag\u00F3 en un instante. Estuve en medio del mar, luchando para tomar aire, hasta que otra ola gigantesca me arrastr\u00F3 y me dej\u00F3 medio muerto en una playa. Con grandes dificultades consegu\u00ED subir a una de las rocas de la orilla, fuera del alcance de las olas. Camin\u00E9 por la playa dando gracias a Dios por haberme salvado y pensando en todos mis compa\u00F1eros que se hab\u00EDan ahogado. Empapado y sin provisiones, junto a un perro y dos gatos que escaparon del barco y me segu\u00EDan, lo \u00FAnico que pod\u00EDa esperar era morirme de hambre, ser devorado por alguna fiera, o lo peor: ser asaltado por piratas. No sab\u00EDa si estaba en una isla o un continente, si era desierta o habitada\u2026 Pero mis dudas desaparecieron cuando, desde una colina, vi que estaba rodeado de agua y que no hab\u00EDa m\u00E1s tierra a la vista que unos lejanos islotes. En ese instante pens\u00E9 que terminar\u00EDa mis d\u00EDas en aquel lugar desierto. Al d\u00EDa siguiente, la tempestad hab\u00EDa pasado y cerca de la playa vi los trozos del barco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: Robinson Crusoe. Mis or\u00EDgenes y mis primeras aventuras. En: El gran libro de las aventuras (2009). Selecci\u00F3n de autores y textos. Ciudad: Bogot\u00E1, Colombia: Grupo editorial norma.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon la expresi\u00F3n \u0026#8220;En ese instante pens\u00E9 que terminar\u00EDa mis d\u00EDas en aquel lugar desierto\u0026#8221;, el narrador busca\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            mostrar que nunca logr\u00F3 escapar de la extra\u00F1a isla.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            dar la idea de que la isla est\u00E1 completamente sola.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            expresar la preocupaci\u00F3n que sinti\u00F3 al verse atrapado en la isla.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            manifestar su deseo de morir lejos de la isla.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_165510A","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165509A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"C"},{"ItemId":82909,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 4, 5, 6 Y 7 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESPU\u00C9S DEL HUNDIMIENTO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ENuestro viaje estaba condenado al fracaso. Un fuerte hurac\u00E1n hizo que estuvi\u00E9ramos varios d\u00EDas a la deriva. El viento se calm\u00F3, pero una terrible tormenta hizo que el barco se estrellara contra una monta\u00F1a de arena donde qued\u00F3 atrapado. No sab\u00EDamos d\u00F3nde est\u00E1bamos ni qu\u00E9 iba a ser de nosotros, ya que la mayor\u00EDa de los sobrevivientes no \u00E9ramos marineros. Desesperados, lanzamos un bote al agua y los once que qued\u00E1bamos entramos en \u00E9l. Cuando rem\u00E1bamos hacia la tierra, una ola tan grande como una monta\u00F1a se estrell\u00F3 contra el bote y nos trag\u00F3 en un instante. Estuve en medio del mar, luchando para tomar aire, hasta que otra ola gigantesca me arrastr\u00F3 y me dej\u00F3 medio muerto en una playa. Con grandes dificultades consegu\u00ED subir a una de las rocas de la orilla, fuera del alcance de las olas. Camin\u00E9 por la playa dando gracias a Dios por haberme salvado y pensando en todos mis compa\u00F1eros que se hab\u00EDan ahogado. Empapado y sin provisiones, junto a un perro y dos gatos que escaparon del barco y me segu\u00EDan, lo \u00FAnico que pod\u00EDa esperar era morirme de hambre, ser devorado por alguna fiera, o lo peor: ser asaltado por piratas. No sab\u00EDa si estaba en una isla o un continente, si era desierta o habitada\u2026 Pero mis dudas desaparecieron cuando, desde una colina, vi que estaba rodeado de agua y que no hab\u00EDa m\u00E1s tierra a la vista que unos lejanos islotes. En ese instante pens\u00E9 que terminar\u00EDa mis d\u00EDas en aquel lugar desierto. Al d\u00EDa siguiente, la tempestad hab\u00EDa pasado y cerca de la playa vi los trozos del barco.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EAdaptado de: Robinson Crusoe. Mis or\u00EDgenes y mis primeras aventuras. En: El gran libro de las aventuras (2009). Selecci\u00F3n de autores y textos. Ciudad: Bogot\u00E1, Colombia: Grupo editorial norma.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el texto, \u00BFqui\u00E9nes lanzan un bote al agua?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Los marineros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los piratas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Los isle\u00F1os.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003ELos sobrevivientes.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_174738A","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_165509A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"D"},{"ItemId":82910,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 8, 9, 10, 11 Y 12 A PARTIR DE LA LECTURA DEL SIGUIENTE TEXTO:\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1652793_EN\u0022 alt=\u002271%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EJohannesburgo, Sud\u00E1frica\u003Cbr/\u003E\nPor: Pedro Havas / Agencia EFE\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa polic\u00EDa busca a cinco leones que escaparon del \u003Cstrong\u003E\u003Cem\u003EParque Nacional Kruger\u003C/em\u003E\u003C/strong\u003E, en el noroeste de Sud\u00E1frica, ya que podr\u00EDan poner en peligro la vida de las personas y el ganado, informaron hoy medios locales.\u003Cbr/\u003E\nLos leones escaparon del parque el lunes por la ma\u00F1ana y fueron vistos por \u00FAltima vez bajo un puente. La Polic\u00EDa de Pumala asegur\u00F3 que los guardabosques del parque rastrean la zona para encontrar a los animales, los cuales hab\u00EDan tratado de cazar ganado a lo largo de la carretera la pasada noche.\u003Cbr/\u003E\n\u0026#8220;Est\u00E1 bastante lluvioso y nublado en la zona en este momento, pero podr\u00EDamos utilizar un helic\u00F3ptero m\u00E1s tarde para buscar a los leones\u0026#8221;, dijo el vocero de la Agencia de Turismo y Parques de Pumala.\u003Cbr/\u003E\nLas autoridades recomendaron a veh\u00EDculos y peatones que se resguarden en sus casas y tengan precauci\u00F3n hasta que los depredadores sean apresados.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://www.eluniversal.com.mx/internacional/2017/720318/6/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee el siguiente fragmento del texto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;La Polic\u00EDa de Pumala asegur\u00F3 que los guardabosques del parque rastrean la zona para encontrar a los animales\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones expresa lo mismo que el anterior fragmento?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La polic\u00EDa busca a los leones en el \u00E1rea.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los leones se encuentran perdidos fuera del \u00E1rea.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003ESeg\u00FAn la polic\u00EDa, los guardabosques buscan a los leones en el \u00E1rea.\n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003ESeg\u00FAn los guardabosques, los leones est\u00E1n seguros en el \u00E1rea.\n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1754984","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1652793\u0022,\u0022C_1652793/C_1652793_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2632,"Code":"C"}]