[{"ItemId":83623,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn una cultura, los padres de familia encerraban a sus hijas durante meses enteros para practicar un ritual conocido como el encierro. En este, las ni\u00F1as que alcanzan la pubertad, es decir, que tienen su primera menstruaci\u00F3n, son separadas de todos los miembros de su familia y de su comunidad (excepto de su madre) hasta que se les considere preparadas para ser presentadas ante la sociedad como mujeres.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones podr\u00EDa explicar mejor este ritual del encierro?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Para esa cultura es muy importante que las mujeres aprendan a diferenciar el d\u00EDa de la noche.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            En esa cultura consideran que solo al llegar a la pubertad las ni\u00F1as pueden formar parte de su familia y de su comunidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Para esa cultura es muy importante que las mujeres sean aisladas en la pubertad para que luego puedan abandonar su cultura y tradiciones.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            En esa cultura consideran que al llegar a la pubertad las ni\u00F1as deben aislarse para aprender lo que significa ser mujer en esa comunidad.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1760879","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"D"},{"ItemId":83624,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn estudiante de noveno necesita sacar una nota casi perfecta en un examen de Matem\u00E1ticas para no perder el a\u00F1o. Como \u00FAltimo recurso, se acerca a una amiga, que es una de las mejores del curso en Matem\u00E1ticas, y le pide que le pase las respuestas durante el examen. Ambos son amigos desde hace a\u00F1os.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa escuela tiene reglas estrictas sobre la copia. No hace mucho, dos estudiantes de octavo fueron expulsados cuando un profesor los vio copi\u00E1ndose durante un examen.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de los siguientes intereses de la estudiante entrar\u00EDa en conflicto con pasarle las respuestas a su amigo?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El inter\u00E9s por evitar que su amigo pierda el a\u00F1o.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El inter\u00E9s por evitar que haya problemas con la escuela.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El inter\u00E9s por ser una de las mejores del curso en Matem\u00E1ticas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El inter\u00E9s por estar en el mismo curso con su amigo al a\u00F1o siguiente.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1760098","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"B"},{"ItemId":83625,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon el prop\u00F3sito de ahorrar gastos, el director de un hospital despidi\u00F3 a varios m\u00E9dicos y enfermeras, y redujo los salarios de los que quedaron. Esta situaci\u00F3n molest\u00F3 a varios m\u00E9dicos y enfermeras del hospital, quienes anunciaron que iban a protestar por esta decisi\u00F3n. Al d\u00EDa siguiente, el grupo de m\u00E9dicos y enfermeras que estaban en desacuerdo march\u00F3 por las v\u00EDas principales de la ciudad de forma no violenta.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEsta acci\u00F3n es una forma de protesta legal?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque el grupo de m\u00E9dicos y enfermeras tiene el derecho a realizar acciones pac\u00EDficas que demuestren su inconformidad con la medida.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque el grupo de m\u00E9dicos y enfermeras tiene derecho a realizar todo tipo de acciones hasta lograr que las directivas hagan lo que ellos quieren.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            No, porque el grupo de m\u00E9dicos y enfermeras no tiene derecho a manifestar su inconformidad frente a las directivas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            No, porque el grupo de m\u00E9dicos y enfermeras no tiene derecho a interrumpir el tr\u00E1fico de la ciudad ni a protestar fuera de su lugar de trabajo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1568326","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"A"},{"ItemId":83626,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon el objetivo de mejorar los problemas de movilidad en un sector de una ciudad, la administraci\u00F3n distrital propone que los usuarios de bicicletas y autos compartan la misma v\u00EDa. La propuesta consiste en asignar un carril exclusivo para el uso de personas que se desplacen en bicicleta, lo que har\u00EDa que el espacio disponible para autom\u00F3viles se redujera.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos ciclistas, a favor de la propuesta, aseguran que la medida reduce su tiempo de desplazamiento y les ofrece mejores condiciones de seguridad; los usuarios de autos, por su parte, consideran que la medida deteriora la movilidad y provoca embotellamientos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn grupo de ciudadanos del sector decide organizar una protesta, asegurando que la medida afecta a las personas que se movilizan en auto, congestiona las v\u00EDas y dificulta el acceso de los habitantes a los barrios cercanos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta la informaci\u00F3n de arriba, \u00BFqu\u00E9 quieren lograr los actores involucrados?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Los ciclistas buscan el uso exclusivo de las v\u00EDas, los automovilistas quieren evitar que se aplique la medida y los habitantes del sector exigen mejores condiciones de seguridad para los ciclistas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Los ciclistas buscan mejores v\u00EDas de acceso a los barrios, y los automovilistas y los habitantes del sector quieren incentivar el uso del transporte p\u00FAblico para reducir los embotellamientos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Los ciclistas y automovilistas se oponen a compartir la misma v\u00EDa, y los habitantes del sector buscan incentivar el uso de la bicicleta en lugar del auto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los ciclistas buscan formas m\u00E1s seguras para desplazarse, los automovilistas quieren proteger el espacio para movilizarse y los habitantes del sector quieren tener mejor acceso a los barrios.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1583599","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"D"},{"ItemId":83627,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn investigador est\u00E1 preocupado porque los \u00E1rboles m\u00E1s viejos del planeta ya no est\u00E1n produciendo ox\u00EDgeno. El investigador cree que lo m\u00E1s importante es que las zonas verdes del planeta vuelvan a generar ox\u00EDgeno lo antes posible, por lo que considera que la mejor opci\u00F3n es reemplazar los \u00E1rboles viejos por \u00E1rboles m\u00E1s j\u00F3venes. Cuatro personas opinaron al respecto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cul\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAng\u00E9lica, quien afirm\u00F3: \u0026#8220;el planeta est\u00E1 muy deteriorado, aunque conf\u00EDo en que es posible que la siembra de \u00E1rboles j\u00F3venes permita generar m\u00E1s ox\u00EDgeno\u0026#8221;.\u003C/li\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECamilo, quien sostuvo: \u0026#8220;el planeta est\u00E1 muy contaminado y, aunque se intenten nuevas estrategias para generar m\u00E1s ox\u00EDgeno, este no se producir\u00E1\u0026#8221;.\u003C/li\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAndr\u00E9s, quien afirm\u00F3: \u0026#8220;la tala de \u00E1rboles viejos es una idea muy interesante. Hay que tener en cuenta que sus efectos no ser\u00E1n a corto plazo\u0026#8221;.\u003C/li\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETatiana, quien sostuvo: \u0026#8220;el reemplazo de los \u00E1rboles viejos generar\u00E1 beneficios importantes para la industria de la madera\u0026#8221;.\u003C/li\u003E\n        \u003C/ul\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las anteriores afirmaciones entra en conflicto con lo dicho por el investigador?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La de Ang\u00E9lica.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La de Camilo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La de Andr\u00E9s.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La de Tatiana.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1757407","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"B"},{"ItemId":83628,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos resultados de una investigaci\u00F3n indican que debajo de un edificio residencial ubicado en el centro hist\u00F3rico de una ciudad pueden existir restos de una construcci\u00F3n anterior a la llegada de los espa\u00F1oles. Varias organizaciones est\u00E1n dispuestas a sumar esfuerzos para financiar los costos de la que ser\u00EDa una importante investigaci\u00F3n arqueol\u00F3gica, incluyendo los asociados a la reubicaci\u00F3n de las personas que viven actualmente en el edificio, el cual tendr\u00EDa que demolerse.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 aspecto se est\u00E1 pasando por alto en esta situaci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La inversi\u00F3n que tendr\u00E1 que hacerse para poder sacar adelante el proyecto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La disposici\u00F3n para mudarse de las personas que viven en el edificio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El conocimiento arqueol\u00F3gico que el descubrimiento puede aportar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La necesidad de reubicar a las personas que viven en el edificio.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1760783","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"B"},{"ItemId":83629,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn una comunidad de escasos recursos, un pol\u00EDtico pronuncia el siguiente discurso: \u0026#8220;Yo creo en esta comunidad. S\u00E9 que tiene gente trabajadora y talentosa. Por eso, ofrecer\u00E9 empleos y oportunidades de estudio. Yo s\u00E9 que, a pesar de ser pobres, ustedes s\u00ED son honrados\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa frase \u0026#8220;[\u0026#8230;] a pesar de ser pobres, ustedes s\u00ED son honrados\u0026#8221; es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            discriminatoria, pues el pol\u00EDtico la utiliza \u00FAnicamente para hacer campa\u00F1a y conseguir votos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            acertada, pues con ella muestra que apoyar\u00E1 a una comunidad que realmente lo necesita.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            discriminatoria, pues se\u00F1ala que los pobres no son honrados pero que esa comunidad es la excepci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            acertada, pues afirma que las personas de escasos recursos son personas trabajadoras y talentosas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1568247","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"C"},{"ItemId":83630,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EComo consecuencia del cambio clim\u00E1tico y la fuerte sequ\u00EDa que azota a varias regiones del pa\u00EDs, poblaciones como las que habitan en La Guajira se han visto afectadas fuertemente. Ni\u00F1os y adultos de regiones marginadas del departamento han comenzado a padecer de deshidrataci\u00F3n y desnutrici\u00F3n. Para aliviar esta situaci\u00F3n, se desarroll\u00F3 una campa\u00F1a para donar alimentos y bebidas a las comunidades afectadas. As\u00ED, en varias ciudades, se recogieron grandes cantidades de bolsas de agua, alimentos empaquetados y latas de conserva, para entregarlos a distintas comunidades guajiras.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 efecto \u003Cstrong\u003ENO\u003C/strong\u003E deseado puede tener la campa\u00F1a desarrollada?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Que el Estado comprenda la necesidad de prever crisis como estas y de estar preparado para afrontarlas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Que disminuya el n\u00FAmero de personas y comunidades enfermas como consecuencia de la sequ\u00EDa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Que la poblaci\u00F3n del pa\u00EDs sienta que es su deber ayudar a sus compatriotas en momentos de crisis.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Que aumente la cantidad de pl\u00E1sticos y dem\u00E1s productos no biodegradables en las zonas aleda\u00F1as en donde habitan las comunidades.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1572366","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"D"},{"ItemId":83631,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAnte el aumento de los casos de obesidad infantil en una ciudad, su alcalde propone disminuir el consumo de bebidas gaseosas. Los asesores del alcalde le presentan cuatro alternativas para cumplir con este objetivo:\u003C/p\u003E\n        \u003Col\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECrear un impuesto que obligue a un aumento en el precio de las gaseosas.\u003C/li\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERealizar charlas con los profesores sobre la importancia de la alimentaci\u00F3n balanceada.\u003C/li\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESolicitarles a las empresas de gaseosas aportes voluntarios para realizar campa\u00F1as de nutrici\u00F3n.\u003C/li\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003EImponer una multa a los padres que permitan que sus hijos consuman gaseosa.\u003C/li\u003E\n        \u003C/ol\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe las anteriores propuestas, \u00BFcu\u00E1les ser\u00EDan incompatibles?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La 2 y la 4.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La 1 y la 2.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La 3 y la 2.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La 1 y la 3.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1760254","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"D"},{"ItemId":83632,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un barrio, instalaron un nuevo supermercado en una calle por la que, a diario, transitan muchos veh\u00EDculos. El supermercado r\u00E1pidamente adquiri\u00F3 popularidad entre los habitantes del barrio porque ofrec\u00EDa productos a muy buen precio. Como muchas personas quer\u00EDan hacer sus compras all\u00ED, la calle en la que estaba ubicado el supermercado comenz\u00F3 a congestionarse. Adem\u00E1s, frente al supermercado se estacionaban carros, motos y bicicletas que imped\u00EDan el paso de los peatones. Un d\u00EDa, una de las personas que pasaba frente al supermercado estuvo a punto de ser atropellada por un carro, pues tuvo que caminar por la v\u00EDa al no poder ir por el and\u00E9n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con lo anterior, \u00BFqu\u00E9 aspectos est\u00E1n en conflicto en esta situaci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La necesidad de parqueo de los clientes del supermercado y la necesidad de los habitantes del barrio de adquirir productos a buen precio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La necesidad de los carros de transitar por la v\u00EDa y la necesidad de los peatones de transitar por el and\u00E9n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La necesidad de los peatones de transitar por el and\u00E9n y la necesidad de parqueo de los clientes del supermercado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La necesidad de los habitantes del barrio de adquirir productos a buen precio y la necesidad de los carros de transitar por la v\u00EDa.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1760605","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"C"},{"ItemId":83633,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn colegio quiere establecer una campa\u00F1a de reciclaje. Gloria, la coordinadora, propone que se instalen canecas especiales para reciclar y que se les ense\u00F1e a los estudiantes c\u00F3mo utilizarlas. A Jorge, uno de los docentes m\u00E1s antiguos, esta opci\u00F3n le parece poco eficiente. Jorge cree que lo mejor es imponer sanciones y castigos a las personas que no reciclen en el colegio. Jorge piensa que, de otra manera, los estudiantes no reciclar\u00E1n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEn qu\u00E9 se parecen las posiciones de Gloria y de Jorge?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Ambos comparten los mismos m\u00E9todos para ense\u00F1ar a reciclar en el colegio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Ambos piensan que es importante castigar a los estudiantes que no reciclen.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Ambos reconocen que es importante que los estudiantes del colegio reciclen.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Ambos piensan que reciclar no es una acci\u00F3n que mejore el medio ambiente.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1763161","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"C"},{"ItemId":83634,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn una ciudad, se presentan continuos problemas de transporte p\u00FAblico, movilidad, y alertas por los altos niveles de contaminaci\u00F3n. Dentro de la discusi\u00F3n de estos problemas, se propone utilizar un carril \u00FAnicamente para bicicletas. Los ciclistas celebran la medida, pero los usuarios de carros se oponen a ella.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de los siguientes ser\u00EDa un impacto de la medida?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El transporte p\u00FAblico de la ciudad empeorar\u00E1, pues la alcald\u00EDa tendr\u00E1 que cancelar este servicio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La movilidad mejorar\u00E1, porque habr\u00E1 m\u00E1s veh\u00EDculos circulando por las calles en menos v\u00EDas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La salud de los ciclistas empeorar\u00E1, pues tendr\u00E1n que recorrer grandes distancias en bicicleta.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La calidad del aire mejorar\u00E1, porque menos personas utilizar\u00E1n un carro particular para movilizarse.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1760901","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"D"},{"ItemId":83635,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un colegio, los estudiantes de 11.\u00B0 est\u00E1n incumpliendo las normas del uso de la cancha de f\u00FAtbol que se establecieron al inicio del a\u00F1o. Aunque se hab\u00EDa acordado que todos los grados usar\u00EDan de forma equitativa la cancha en los descansos, lo cierto es que los estudiantes de 11.\u00B0 se han adue\u00F1ado del lugar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna estudiante de 9.\u00B0 est\u00E1 inconforme con esta situaci\u00F3n y quiere que los estudiantes de 11.\u00B0 cumplan con los acuerdos pactados al inicio del a\u00F1o.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el funcionamiento del Gobierno Escolar, \u00BFa cu\u00E1l de las siguientes instancias debe dirigirse la estudiante para exponer la situaci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Al personero estudiantil.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Al Consejo Acad\u00E9mico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Al Consejo Estudiantil.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Al representante de los profesores.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1761005","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"A"},{"ItemId":83636,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn grupo de ciudadanos estaba muy interesado en garantizar el buen trato a los animales, raz\u00F3n por la cual decidi\u00F3 proponer un proyecto de ley que garantizara la atenci\u00F3n en salud a animales sin due\u00F1o y estableciera los procedimientos para darlos en adopci\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con la Constituci\u00F3n Pol\u00EDtica de Colombia, \u00BFa cu\u00E1l de las siguientes ramas del poder p\u00FAblico le corresponde evaluar el proyecto de ley?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            A la ejecutiva.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            A la legislativa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            A la judicial.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            A la presidencial.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1756702","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"B"},{"ItemId":83637,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un colegio se han registrado resultados bajos en los ex\u00E1menes de diferentes materias. Frente a esta situaci\u00F3n, se identifican las siguientes opiniones:\u003C/p\u003E\n        \u003Cul\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn grupo de padres de familia asegura que las jornadas escolares son muy cortas y que es necesario extender el tiempo que sus hijos estudian, aunque esto implique compartir menos tiempo con ellos.\u003C/li\u003E\n          \u003Cli class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos docentes afirman que ampliar la jornada no har\u00E1 que los estudiantes aprendan m\u00E1s. En su opini\u00F3n, lo que se necesita es mejorar las condiciones laborales de los docentes e invertir en mejores libros de texto y recursos pedag\u00F3gicos.\u003C/li\u003E\n        \u003C/ul\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAnte este escenario, el rector propone que los docentes realicen clases de refuerzo todos los fines de semana durante el resto del a\u00F1o con material y recursos pedag\u00F3gicos nuevos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFA cu\u00E1l de los intereses de los miembros de la comunidad escolar afectar\u00EDa la propuesta del rector y por qu\u00E9?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            A los de los docentes, porque tendr\u00EDan que trabajar m\u00E1s tiempo y esto podr\u00EDa afectar su vida personal y familiar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            A los de los padres de familia, porque ellos no est\u00E1n interesados en que sus hijos mejoren los resultados de sus ex\u00E1menes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            A los de los docentes, porque el rector no comprende la importancia de invertir en mejores libros de texto y recursos pedag\u00F3gicos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            A los de los padres de familia, porque si sus hijos reciben clases durante los fines de semana van a perder tiempo para compartir en familia.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1757618","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"A"},{"ItemId":83638,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un colegio se aplican sanciones disciplinarias a los ni\u00F1os ind\u00EDgenas que no portan el uniforme como lo se\u00F1alan las normas y se visten con algunas prendas propias de su cultura. Con estas sanciones, las directivas buscan que los ni\u00F1os se adapten a las costumbres de la mayor\u00EDa de los estudiantes. Ante esta situaci\u00F3n, el Gobierno decide exigirle al colegio que quite la norma y permita que los ni\u00F1os ind\u00EDgenas asistan a clases con las prendas que ellos prefieran.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con la Constituci\u00F3n Pol\u00EDtica de Colombia, \u00BFcu\u00E1l de las siguientes razones explica la decisi\u00F3n del Gobierno?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El deber de proteger la diversidad \u00E9tnica y cultural en todo el pa\u00EDs.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El deber de proteger el acceso a la educaci\u00F3n de todos los ciudadanos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El deber de garantizar la existencia de una misma cultura en todo el pa\u00EDs.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El deber exclusivo de los ind\u00EDgenas para exigir y proteger sus derechos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1756824","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"A"},{"ItemId":83639,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl siguiente argumento presenta las ideas de una comunidad en contra de la eutanasia, es decir, la acci\u00F3n de acelerar la muerte de un enfermo terminal para evitarle sufrimientos innecesarios:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstamos de acuerdo con morir con dignidad, con los cuidados para evitar el dolor, con la hidrataci\u00F3n y con el uso de todos los medicamentos que le sirvan a una persona para vivir, pero no aceptamos matar a un enfermo terminal, as\u00ED \u00E9l lo pida, porque es un homicidio o un suicidio asistido y eso es un crimen. La eutanasia es un crimen contra la vida humana y la ley divina, del que se hacen responsables todos los que intervienen en la decisi\u00F3n y realizaci\u00F3n del asesinato.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCon cu\u00E1l de las siguientes cosmovisiones es m\u00E1s compatible este argumento?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La vida es un derecho sagrado sobre el cual las personas no tienen poder de decisi\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Cada ser humano tiene la libertad de disponer de su propia vida, independientemente de la influencia de creencias religiosas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El ser humano es una criatura racional y aut\u00F3noma, por esto tiene el derecho de decidir cu\u00E1ndo poner fin a su vida, con el fin de evitar el sufrimiento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La vida es un derecho al que se puede renunciar, si las personas lo deciden.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1583538","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"A"},{"ItemId":83640,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeattle, el jefe de un grupo ind\u00EDgena, recibe del presidente de Estados Unidos la propuesta de comprarle una tierra, que ser\u00EDa utilizada por agricultores estadounidenses. Seattle responde con la siguiente carta:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;Somos parte de la tierra y, as\u00ED mismo, ella es parte de nosotros. Las flores perfumadas son nuestras hermanas; el venado, el caballo, la gran \u00E1guila; estos son nuestros hermanos. Las escarpadas pe\u00F1as, los h\u00FAmedos prados, el calor del cuerpo del caballo y del hombre, todos pertenecemos a la misma familia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos r\u00EDos son nuestros hermanos y sacian nuestra sed, y alimentan a nuestros hijos\u2026 \u00BFQu\u00E9 ser\u00EDa del hombre sin los animales? Si todos fueran exterminados, el hombre tambi\u00E9n morir\u00EDa de una gran soledad en el esp\u00EDritu; porque lo que le sucede a los animales tambi\u00E9n le sucede al hombre. Todo va enlazado\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: Seattle (1992). \u003Cem\u003EEsta tierra es sagrada.\u003C/em\u003E Bogot\u00E1,: Ed. Arango.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 intenci\u00F3n parece tener el jefe ind\u00EDgena al enviarle esta carta al presidente de Estados Unidos?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Reprenderlo por el trato que los estadounidenses les han dado a ellos, a los animales y a la naturaleza.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Explicarle el valor que tienen la tierra y los animales para ellos, y lo importante que es su cuidado y protecci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Hacerle comprender que las familias de su tribu son muy numerosas porque son parientes de la naturaleza.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Ense\u00F1arle c\u00F3mo se debe cuidar la tierra para evitar que la especie humana termine por extinguirse.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1432113","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"B"},{"ItemId":83641,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl profesor de Espa\u00F1ol tuvo que reemplazar temporalmente al de Sociales, pues este estaba enfermo. Con el cambio de profesor, las notas de Sociales de los estudiantes de 5.\u00B0 bajaron. Al respecto, el director de curso averigu\u00F3 que a los estudiantes les llamaba la atenci\u00F3n los temas de Sociales, en torno a los cuales hab\u00EDan armado grupos de estudio, y que la mayor\u00EDa de ellos los trabajaban en casa con sus padres. Sin embargo, tambi\u00E9n se enter\u00F3 de varias quejas por parte de los estudiantes, debido a que el profesor les dejaba muchas tareas y casi no les explicaba los temas en clase.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 aspecto importante le hace falta tener en cuenta al director de curso para entender el problema?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El inter\u00E9s de los estudiantes por aprender los temas de Sociales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El apoyo de los padres en la realizaci\u00F3n de las tareas escolares.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Si el profesor est\u00E1 interesado en ense\u00F1ar los temas de Sociales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Si en otras materias tambi\u00E9n hay grupos de estudio disponibles.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1764241","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"C"},{"ItemId":83642,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos directivos de una instituci\u00F3n acad\u00E9mica decidieron incluir en el Manual de convivencia una norma que proh\u00EDbe la manifestaci\u00F3n de cualquier conducta, pr\u00E1ctica o pensamiento homosexual dentro de la instituci\u00F3n. Pese a esto, una estudiante de 11.\u003Csup\u003Eo\u003C/sup\u003E grado decide hacer p\u00FAblica su preferencia sexual hacia las mujeres, frente a lo cual los directivos tomaron la decisi\u00F3n de expulsarla del colegio.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta los principios de la Constituci\u00F3n Pol\u00EDtica de Colombia, el colegio obr\u00F3 de manera\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            incorrecta, puesto que est\u00E1 vulnerando derechos fundamentales establecidos en la Constituci\u00F3n, y la Constituci\u00F3n est\u00E1 por encima del Manual de convivencia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            correcta, ya que sigui\u00F3 las normas del Manual de convivencia, y en la Constituci\u00F3n se establece que cada colegio puede imponer las normas que prefiera.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            incorrecta, puesto que est\u00E1 vulnerando los principios establecidos en la Constituci\u00F3n, y la Constituci\u00F3n plantea que los colegios no deben tener un Manual de convivencia propio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            correcta, ya que sigui\u00F3 las normas del Manual de convivencia, y el Manual de convivencia est\u00E1 por encima de la Constituci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Ciudadanas: Pensamiento Ciudadano","Type":"single","ItemNumero":"I_1756732","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2672,"Code":"A"}]