[{"ItemId":83208,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDurante varios a\u00F1os, los miembros de un barrio residencial han interpuesto demandas tratando de cerrar el bar de la zona porque consideran que genera mucho ruido y es la mayor fuente de peligros del sector; por tanto, deben acudir constantemente a la polic\u00EDa. Por su parte, el due\u00F1o del negocio alega que tiene necesidad de trabajar para sostener a su familia.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn esta situaci\u00F3n, se configura un conflicto entre\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            intereses por el libre desarrollo de la personalidad y por el ordenamiento territorial.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            intereses por la seguridad y por el ejercicio laboral.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            intereses por la cultura y por la convivencia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            intereses por la equidad y por el buen nombre.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1054556","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"B"},{"ItemId":83209,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el laboratorio de una universidad se crea una vacuna contra un virus letal. La universidad patenta la vacuna para su producci\u00F3n exclusiva. Posteriormente, se descubre que los estudios para crear la vacuna se realizaron en seres humanos, con su consentimiento, pero que no fueron informados de los riesgos de muerte. En esta situaci\u00F3n, \u00BFcu\u00E1l es la causa del conflicto?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El haber experimentado con seres humanos sin su consentimiento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La patente de la vacuna para uso exclusivo de la universidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El desconocimiento de los participantes de que su vida estaba en riesgo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La participaci\u00F3n de una universidad en investigaciones sobre salud p\u00FAblica.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1336904","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"C"},{"ItemId":83210,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn un colegio, tres estudiantes de grado 11.\u00BA declararon que eran comunistas. Un compa\u00F1ero de ellos, que es representante del curso, afirm\u00F3: \u0026#8220;Ellos solo deber\u00EDan venir a clase despu\u00E9s de que un doctor los cure de esa enfermedad\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes afirmaciones puede expresar los efectos m\u00E1s probables, para los estudiantes comunistas, de la afirmaci\u00F3n del representante?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Que los estudiantes comunistas acudan al doctor para intentar curarse.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Que los compa\u00F1eros los rechacen porque creen que realmente est\u00E1n enfermos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Que en el colegio se ense\u00F1e sobre los tratamientos m\u00E9dicos contra esa enfermedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Que los estudiantes comunistas se sientan agradecidos por la preocupaci\u00F3n del representante.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_105171A","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"B"},{"ItemId":83211,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELea el siguiente apartado del art\u00EDculo \u0026#8220;Ecuador: las claves del milagro econ\u00F3mico\u0026#8221;, escrito por David Marty: \u0026#8220;Rafael Correa es economista del desarrollo y se nota. Este dato es importante para comprender sus pol\u00EDticas. Sus afinidades lo alejan de las teor\u00EDas neoliberales. El modelo de crecimiento por el que est\u00E1 apostando Correa en la actualidad es el de mercados financieros regulados, el de una pol\u00EDtica econ\u00F3mica que favorece y protege la industria nacional y el empleo, el de un crecimiento impulsado por los salarios. La pol\u00EDtica de redistribuci\u00F3n de las riquezas tambi\u00E9n ha contribuido al empleo, manteniendo una demanda dom\u00E9stica al alza para los productos dom\u00E9sticos y llevando a las industrias nacionales, nuevas y tradicionales, a contratar cada vez m\u00E1s mano de obra. Esta es una implementaci\u00F3n de la filosof\u00EDa econ\u00F3mica \u2018escandinava\u0026#8217; del presidente, es decir, la de un crecimiento basado en una fuerte demanda, o lo que es lo mismo, un crecimiento basado en los salarios\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EMarty, D. (2013). \u003Cem\u003EEcuador: las claves del milagro econ\u00F3mico\u003C/em\u003E. Recuperado de\u003Cbr/\u003E\nhttps://www.diagonalperiodico.net/blogs/economia-para-todos/ecuador-claves-del-milagro-economico.html\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el art\u00EDculo anterior, \u00BFqu\u00E9 consecuencias podr\u00EDan presentarse en el \u00E1mbito econ\u00F3mico al implementarse pol\u00EDticas afines a la econom\u00EDa del desarrollo?\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Mayor intervenci\u00F3n estatal en el sector financiero.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Aplicaci\u00F3n de nuevos tratados de libre comercio.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Flexibilizaci\u00F3n laboral, financiera y comercial.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Est\u00EDmulos econ\u00F3micos a las importaciones.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1387032","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"A"},{"ItemId":83212,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa pesca ilegal no declarada, ni reglamentada, es un negocio millonario en aumento, que tiene graves consecuencias en distintos \u00E1mbitos. En el aspecto ecol\u00F3gico, se producen capturas indiscriminadas de varias especies y contaminaci\u00F3n del agua por m\u00E9todos de explotaci\u00F3n no regulados. En el aspecto socioecon\u00F3mico, se pone en riesgo el futuro de la actividad pesquera, especialmente en pa\u00EDses que dependen de esta fuente de recursos, y supone una competencia desleal para los pescadores legales. Con el fin de combatir este problema, se ha propuesto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E1) Obligar a todos los buques a transmitir informaci\u00F3n sobre su actividad y el pescado que llevan a bordo.\u003Cbr/\u003E\n2) Motivar a los pescadores a no utilizar m\u00E9todos de explotaci\u00F3n de gran capacidad destructora a trav\u00E9s de capacitaciones.\u003Cbr/\u003E\n3) Otorgar distintivos de calidad a los productos de los pescadores que cumplan con la normatividad.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEntre estas tres soluciones, podr\u00EDa decirse que hay una relaci\u00F3n de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            contradicci\u00F3n, pues la primera est\u00E1 dirigida a los pescadores a gran escala y las dos \u00FAltimas a pescadores artesanales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            compatibilidad, pues se tratan de medidas obligantes y normativas para todos los pescadores.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            complementariedad, pues est\u00E1n dirigidas a resolver diferentes aspectos del problema de la pesca ilegal.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            incompatibilidad, pues los efectos reales de cada una se dan en distintos periodos de tiempo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1337297","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"C"},{"ItemId":83213,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn estudio de 2012 revel\u00F3 que en Colombia los medicamentos pueden valer hasta 240 % m\u00E1s que en otros pa\u00EDses. Seg\u00FAn los expertos, esto se debe a una elevada concentraci\u00F3n del mercado farmac\u00E9utico en pocos laboratorios. Estos, al no tener competencia ni regulaci\u00F3n por parte del Estado, pueden fijar arbitrariamente los precios de sus productos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl concepto que mejor describe esta situaci\u00F3n es el de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            neoliberalismo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            proteccionismo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            econom\u00EDa de libre mercado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            monopolio.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1383066","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"D"},{"ItemId":83214,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl empleado de un banco se dio cuenta de que su compa\u00F1ero y mejor amigo del trabajo se robaba diariamente peque\u00F1as cantidades de dinero al terminar la jornada laboral. Cuando el empleado confronta a su mejor amigo, este le dice que es muy poco dinero y que esas cantidades no representan nada para un banco tan importante; adem\u00E1s, le recuerda su amistad de a\u00F1os. El empleado del banco no acepta las excusas de su amigo y lo denuncia.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes explicaciones justifica mejor la acci\u00F3n de quien que denuncia a su amigo?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Sabe que ser deshonesto a veces no paga.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Prefiere quedar bien con el amigo que con el banco.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Considera que la honestidad est\u00E1 por encima de la amistad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Siente envidia de que su amigo est\u00E9 enriqueci\u00E9ndose y \u00E9l no.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1087615","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"C"},{"ItemId":83215,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna de las conclusiones del Congreso Nacional de Comunidades Ind\u00EDgenas fue la necesidad de fortalecer su identidad como grupo. Su vocero dijo: \u0026#8220;Nuestra identidad nos dar\u00E1 reconocimiento pol\u00EDtico, econ\u00F3mico y social. Los j\u00F3venes deben trabajar como lo hac\u00EDamos antes. Nuestros maestros deben ense\u00F1ar a respetar nuestros valores y pr\u00E1cticas pol\u00EDticas\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEstas conclusiones se concentran en promover\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los saberes culturales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el trabajo y la econom\u00EDa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los valores ciudadanos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la educaci\u00F3n de calidad.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1331426","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"A"},{"ItemId":83216,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn grupo de personas impulsa un proyecto de ley que propone condenar a la pena de muerte a quienes hayan cometido delitos atroces. Sin embargo, en la Constituci\u00F3n de nuestro pa\u00EDs est\u00E1 consagrado el derecho a la vida de los ciudadanos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEs de esperarse que el proyecto mencionado\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            se apruebe, porque cuando un ciudadano comete delitos atroces pierde sus derechos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            no se apruebe, porque va en contrav\u00EDa de lo establecido en la Constituci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            se apruebe, porque no se puede permitir que los delincuentes reincidan.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            no se apruebe, porque en la Constituci\u00F3n no se habla de la pena de muerte.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1337086","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"B"},{"ItemId":83217,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELea atentamente el siguiente fragmento escrito por Jos\u00E9 Ballester Gozalvo y publicado en el peri\u00F3dico \u003Cem\u003EEl Tiempo\u003C/em\u003E en diciembre de 1958: \u0026#8220;No habr\u00E1 verdadera garant\u00EDa de los Derechos del Hombre en el plano internacional m\u00E1s que cuando ciertas instancias independientes, objetivas, compuestas de personalidades de alto rango moral, puedan juzgar con toda libertad y serenidad las violaciones que se producen en los Estados\u2026 La lucha contra la miseria, contra el trabajo inhumano, contra las viviendas m\u00EDseras e insalubres, contra el hambre, contra la tortura, contra el \u2018asesinato seudo-legal\u0026#8217; son elementos de lucha por la paz\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel contenido de este fragmento, puede inferirse que la defensa de los derechos humanos en el mundo supone\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            establecer la paz como prioridad en todos los Estados, por encima de las creencias y las costumbres de los ciudadanos que los habitan.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            establecer mecanismos para proteger los derechos que sean aplicables por encima de las fronteras nacionales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            tener una misma legislaci\u00F3n en todos los Estados para garantizar, universalmente, el respeto de los derechos de las personas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            trasformar las pr\u00E1cticas culturales para proteger los derechos de las personas, sin tener que transformar las leyes de los Estados.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1346173","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"B"},{"ItemId":83218,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl alcalde de un municipio, quien cuenta con una gran popularidad entre los ciudadanos, est\u00E1 pr\u00F3ximo a finalizar el per\u00EDodo para el que fue elegido. Durante la campa\u00F1a para remplazarlo, el alcalde quisiera que fuera elegido uno de los candidatos en particular, y por eso lo apoya p\u00FAblicamente. Afirma que este candidato le dar\u00EDa continuidad a la gesti\u00F3n que a \u00E9l le ha generado popularidad.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl alcalde\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            debe ser sancionado por la Procuradur\u00EDa General de la Naci\u00F3n pues la ley le impide a un funcionario p\u00FAblico participar en pol\u00EDtica.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            tiene el deber de apoyar p\u00FAblicamente al candidato que en su opini\u00F3n gobernar\u00EDa de la mejor manera si fuera elegido.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            debe ser sancionado por la Contralor\u00EDa General de la Naci\u00F3n pues en lugar de apoyar p\u00FAblicamente a un candidato debi\u00F3 financiar en silencio su campa\u00F1a.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            no tiene la obligaci\u00F3n de apoyar a ning\u00FAn candidato, pero puede hacerlo si el municipio dispone de los recursos necesarios.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1303172","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"A"},{"ItemId":83219,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el Congreso, en medio del debate sobre la despenalizaci\u00F3n del aborto, un congresista afirma que est\u00E1 a favor de esta en todos los casos, porque un embri\u00F3n no puede considerarse una persona. Otro congresista dice que no est\u00E1 de acuerdo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes posiciones presenta un argumento a favor de la postura del segundo congresista?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Si la pr\u00E1ctica del aborto es ilegal, esta se realiza en sitios clandestinos sobre los cuales no puede ejercerse ning\u00FAn control.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Aceptar el aborto es una medida estrat\u00E9gica para disminuir el nacimiento de ni\u00F1os indeseados.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Permitir el aborto es justo cuando obligar a la madre a tener el hijo ser\u00EDa poner en serio riesgo su vida.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El aborto es inaceptable, pues nadie tiene derecho de decidir sobre una vida que se est\u00E1 iniciando.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1130489","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"D"},{"ItemId":83220,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas directivas de un colegio decidieron suspender el servicio gratuito de transporte por falta de recursos econ\u00F3micos. Los estudiantes se mostraron en desacuerdo con esta medida porque muchos de ellos viven lejos del colegio y sus padres no tienen dinero para el transporte. Pese a que el personero transmiti\u00F3 la queja de los estudiantes a las directivas, ellas reafirmaron su decisi\u00F3n. En se\u00F1al de protesta, los estudiantes decidieron ponerse el chaleco del uniforme al rev\u00E9s hasta que las directivas reactivaran el sistema de transporte. Ante esta situaci\u00F3n, los profesores decidieron suspender temporalmente la sanci\u00F3n por mal porte del uniforme.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con la Constituci\u00F3n Pol\u00EDtica de Colombia, \u00BFes correcta la decisi\u00F3n que tomaron los profesores?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque los profesores est\u00E1n protegiendo el derecho a la protesta.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            No, porque los estudiantes est\u00E1n afectando la imagen del colegio con su iniciativa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque los profesores deben aceptar todas las iniciativas de los estudiantes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            No, porque los estudiantes deben portar bien el uniforme en cualquier circunstancia.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1761036","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"A"},{"ItemId":83221,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ERecientemente, se desat\u00F3 una enorme pol\u00E9mica en el pa\u00EDs por la posibilidad de realizar un proyecto hotelero en el Parque Natural Tayrona. Los inversionistas aseguraban que se trataba de un proyecto de ecoturismo sostenible, que tendr\u00EDa efectos econ\u00F3micos positivos para la regi\u00F3n y la poblaci\u00F3n de la Sierra Nevada y que, adem\u00E1s, tendr\u00EDa un impacto ambiental m\u00EDnimo, pues se cumpl\u00EDa con todas las disposiciones y procedimientos ambientales contemplados en la ley. Aunque el Gobierno inicialmente otorg\u00F3 la licencia en el 2009, pidi\u00F3 suspenderla en el 2011 para una nueva revisi\u00F3n sobre la viabilidad y el impacto ambiental que tendr\u00EDa el proyecto. Por otra parte, las comunidades ind\u00EDgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta sostuvieron que el proyecto tur\u00EDstico se estar\u00EDa realizando en su territorio ancestral.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn este caso, \u00BFcu\u00E1l podr\u00EDa ser el origen del conflicto para los ind\u00EDgenas de la Sierra Nevada de Santa Marta?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            No se acordaron los beneficios econ\u00F3micos que tendr\u00EDa el proyecto para la comunidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            No se consult\u00F3 a la comunidad ni se tuvo en cuenta el impacto social y cultural del proyecto sobre ella.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            No se consult\u00F3 a la comunidad sobre la arquitectura y dise\u00F1o del hotel, ni sobre si los materiales eran amigables con el medio ambiente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            No se consult\u00F3 a la poblaci\u00F3n de Santa Marta ni a todos los colombianos, por ser de un patrimonio natural de la naci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1337216","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"B"},{"ItemId":83222,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELaura es una estudiante transg\u00E9nero que ha solicitado al rector del colegio que le permita usar el uniforme para ni\u00F1as, porque es acorde al g\u00E9nero con el que se identifica. Sin embargo, la solicitud de Laura fue rechazada por el rector, quien afirma que no es correcto cambiar la naturaleza y que, si la estudiante insiste en su transformaci\u00F3n, ser\u00E1 expulsada del colegio.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos compa\u00F1eros de Laura, dispuestos a apoyarla, han decidido ir vestidos con el uniforme de las ni\u00F1as hasta que el rector le permita vestir como ella se siente c\u00F3moda. No obstante, algunos profesores les dicen a los estudiantes que en lugar de llamar la atenci\u00F3n y da\u00F1ar la imagen del colegio vistiendo como ni\u00F1as, simplemente Laura deber\u00EDa acudir a la autoridad competente para que le ordene al rector respetar su libre desarrollo de la personalidad y permitirle vestirse como desea. Sin embargo, los compa\u00F1eros de Laura contin\u00FAan firmes en su decisi\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 raz\u00F3n podr\u00EDan tener los compa\u00F1eros de Laura para mantener su forma de protesta?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Demostrar compromiso con la causa que defiende Laura y hacerle saber a todos que no est\u00E1n dispuestos a permitir que ella sea expulsada del colegio por su identidad de g\u00E9nero.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Desobedecer a los profesores porque su recomendaci\u00F3n no es viable, dado que no hay ninguna autoridad que se encuentre por encima del rector y pueda darle \u00F3rdenes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Mostrar que si se les permite a los ni\u00F1os vestir uniformes para ni\u00F1as la imagen del colegio se va a ver afectada y que por ello la solicitud de Laura debe ser rechazada.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Llamar la atenci\u00F3n de los padres de familia para que se unan a la protesta y rechacen enf\u00E1ticamente la presencia de estudiantes transg\u00E9nero en el colegio.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1759899","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"A"},{"ItemId":83223,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFrancisco llega de paseo a una ciudad costera. Es medio d\u00EDa y \u00E9l est\u00E1 buscando un banco, pero encuentra que todos tienen letreros que indican que est\u00E1n cerrados \u0026#8220;Por \u00E9poca de Carnaval\u0026#8221;. Eso le parece muy extra\u00F1o porque en su ciudad de origen los bancos nunca cierran por esos motivos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa explicaci\u00F3n m\u00E1s razonable por la cual las personas del banco no trabajan por la \u00E9poca es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            A las personas de las ciudades costeras les gusta mucho bailar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Todos se ponen de acuerdo para no abrir los bancos en esa fecha.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Es una costumbre asistir a las festividades y por eso en la \u00E9poca no se trabaja.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los bancos en las ciudades costeras cierran temprano.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1052543","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"C"},{"ItemId":83224,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EA prop\u00F3sito de una serie de protestas estudiantiles ocurridas en una ciudad de Colombia, en una emisi\u00F3n radial, un periodista afirm\u00F3: \u0026#8220;Es inaudito que la ciudad se paralice por una protesta estudiantil. Yo mismo les pregunt\u00E9 a dos estudiantes por qu\u00E9 estaban protestando y no fueron capaces de darme una raz\u00F3n convincente. Eso prueba que quienes protestan no tienen nunca razones v\u00E1lidas y solo quieren hacer vandalismo\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la afirmaci\u00F3n anterior, el periodista est\u00E1\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            presentando una conclusi\u00F3n equivocada: el hecho de que dos estudiantes no conozcan las razones de la protesta prueba que los que protestan quieren hacer vandalismo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            haciendo un an\u00E1lisis correcto: que los dos estudiantes no hayan sido capaces de dar razones convincentes prueba que quienes protestan son v\u00E1ndalos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            presentando una conclusi\u00F3n equivocada: que los dos estudiantes no hayan sido capaces de dar razones convincentes no prueba que nadie tenga razones para protestar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            haciendo un an\u00E1lisis correcto: que los dos estudiantes no hayan sido capaces de dar razones convincentes prueba que la gente siempre protesta sin buenas razones.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1095886","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"C"},{"ItemId":83225,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa Constituci\u00F3n colombiana de 1991 estableci\u00F3 que la Rep\u00FAblica de Colombia es \u0026#8220;democr\u00E1tica, participativa y pluralista, fundada en el respeto de la dignidad humana, en el trabajo y la solidaridad de las personas que la integran y en la prevalencia del inter\u00E9s general\u0026#8221; (Art. 1). De esto se deriva que es un deber del Estado \u0026#8220;prevenir y sancionar la discriminaci\u00F3n y la exclusi\u00F3n social por razones de pertenencia \u00E9tnica, g\u00E9nero, credo, orientaci\u00F3n sexual y lengua\u0026#8221; (Art 13).\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes situaciones contradice lo establecido en la Constituci\u00F3n?\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La negaci\u00F3n de ingreso a un estudiante ind\u00EDgena a una instituci\u00F3n educativa por hablar principalmente en su lengua y tener deficiencias en espa\u00F1ol.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La venta de mu\u00F1ecos infantiles que tengan rasgos cauc\u00E1sicos y que no representen a la diversidad \u00E9tnica de la poblaci\u00F3n del pa\u00EDs.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El que algunas instituciones educativas otorguen becas exclusivamente a j\u00F3venes pertenecientes a minor\u00EDas \u00E9tnicas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La existencia de instituciones educativas que apliquen la etnoeducaci\u00F3n y dividan por grupos de ense\u00F1anza a los ni\u00F1os con lengua nativas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1337090","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"A"},{"ItemId":83206,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUn joven ley\u00F3 en un texto de Sociales lo siguiente: \u0026#8220;Para los ind\u00EDgenas, tener relaciones homosexuales se\u00A0asocia con cambios en la naturaleza: el sexo entre mujeres produce lluvias, y, entre hombres, puede hacer que\u00A0los \u00E1rboles crezcan m\u00E1s de lo acostumbrado\u0026#8221;. Al terminar su lectura, el joven le dice a uno de sus compa\u00F1eros:\u00A0\u0026#8220;entonces, adem\u00E1s de los desastres que causan en la sociedad, ahora resulta que los homosexuales tambi\u00E9n\u00A0son culpables de los desastres naturales\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\n\u00BFExiste un prejuicio en lo que dice el joven?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            No, porque el joven puede pensar y decir lo que quiera acerca de las personas homosexuales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque los ind\u00EDgenas piensan que las relaciones homosexuales son la causa de cambios en la naturaleza.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            No, porque el joven recoge la postura que se presenta, en un texto acad\u00E9mico serio, sobre el impacto de la homosexualidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            S\u00ED, porque el joven cree que las acciones de una persona, por el solo hecho de ser homosexual, resultan da\u00F1inas para su comunidad.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1757319","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"D"},{"ItemId":83207,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-12\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u0026#8220;\u00BFPuede alguien hoy no tener nada que ver con USA? Quiz\u00E1s pueda uno quererlo, pero es poco menos que imposible lograrlo. Estados Unidos est\u00E1 en todas partes. Es una de las materias de nuestros sue\u00F1os: \u00BFno aparece Hollywood todas las tardes en las marquesinas de nuestros cines? \u00BFY qu\u00E9 de Billie Holiday, Bob Dylan, R.E.M, Nirvana? Estados Unidos lo ha invadido todo. Esto no deber\u00EDa asustarnos. El desvanecimiento de las fronteras y la perspectiva de un mundo interdependiente se ha convertido en un incentivo para que las nuevas generaciones traten de aprender y asimilar otras culturas\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003EPaz, E. y Fuguet, A. (2000). \u0026#8220;Pr\u00F3logo\u0026#8221;. En E. Paz y A. Fuguet (Eds.). \u003Cem\u003ESe habla espa\u00F1ol. Voces latinas en USA\u003C/em\u003E (pp. 14-15).\u003Cbr/\u003E\nCiudad de M\u00E9xico: Alfaguara.\u00A0\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFPor qu\u00E9 es posible afirmar que este fragmento describe un aspecto del fen\u00F3meno de la globalizaci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Porque se refiere a los intercambios econ\u00F3micos y comerciales entre pa\u00EDses.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Porque indica la preocupaci\u00F3n por la educaci\u00F3n de las nuevas generaciones.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Porque alude al intercambio cultural entre diferentes sociedades del mundo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Porque se refiere a la colonizaci\u00F3n impulsada por el gobierno de Estados Unidos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Sociales y Ciudadanas","Type":"single","ItemNumero":"I_1468020","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[]","IdEstado":"OK","IdCombo":2649,"Code":"C"}]