[{"ItemId":83423,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA TRANSFORMACI\u00D3N DE MOMOBI\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuentan que hace mucho tiempo los hombres sikuani viv\u00EDan separados de las mujeres. Momobi era un joven que cazaba dantas, pero result\u00F3 que la jaula que usaba como trampa comenz\u00F3 a aparecer abierta y vac\u00EDa. Momobi decidi\u00F3 permanecer cerca del lugar, para ver qui\u00E9n era el intruso que le robaba su cacer\u00EDa. As\u00ED, esper\u00F3 un rato hasta que not\u00F3 que alguien se acercaba. Cuando fue a sorprender al ladr\u00F3n, se dio cuenta de que se trataba de una mujer.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFEres t\u00FA la ladrona de mis dantas? \u2013pregunt\u00F3 Momobi un poco nervioso.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Perd\u00F3name, pero no sab\u00EDa qu\u00E9 m\u00E1s hacer para llamar tu atenci\u00F3n. Me escap\u00E9 de mi tribu y quiero que vengas conmigo \u2013dijo la mujer.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMomobi se enamor\u00F3 inmediatamente de Itama, que era como se llamaba la mujer. Ella le cont\u00F3 sobre el lugar del que ven\u00EDa y que para llegar all\u00E1 hab\u00EDa que atravesar el mar.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Te convertir\u00E9 en garrapata y as\u00ED podr\u00E1s viajar conmigo \u2013propuso Itama.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAs\u00ED, Itama convirti\u00F3 a Momobi en garrapata y luego ella misma se transform\u00F3 en danta; luego, puso a Momobi en su oreja y as\u00ED, viajaron hasta llegar a tierras desconocidas. Estaban muy hambrientos y buscaron algo de comer; entonces, arrancaron pi\u00F1as y otros frutos de la granja del jefe de la tribu de la regi\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl jefe de ese pueblo se enter\u00F3 y mand\u00F3 a capturar a la danta. Los hombres de la tribu hicieron una trampa. Fue as\u00ED como Itama, convertida en danta, cay\u00F3 en ella y muri\u00F3 al instante. Momobi, que era una garrapata, no sab\u00EDa qu\u00E9 hacer. Camin\u00F3 hasta la vivienda del jefe de la tribu, entonces se meti\u00F3 por un huequito de la maloca y encontr\u00F3 a la hija del cacique cosiendo una canasta.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa peque\u00F1a garrapata se pos\u00F3 en el hombro de la mujer y mientras esta tej\u00EDa, \u00E9l le cont\u00F3 toda su historia. Ella, que no sab\u00EDa c\u00F3mo hacer para convertirlo en hombre, le prometi\u00F3 guardar su secreto y dejarlo vivir all\u00ED para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Panamericana Editorial. (2006).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EMitos y leyendas colombianos\u003C/em\u003E. Selecci\u00F3n y adaptaci\u00F3n de Fabio Silva V.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl t\u00EDtulo \u003Cem\u003ELa transformaci\u00F3n de Momobi\u003C/em\u003E nos brinda informaci\u00F3n sobre\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            las caracter\u00EDsticas de un lugar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            lo que le ocurre al personaje principal.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            el crecimiento de los l\u00EDderes de las tribus.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la separaci\u00F3n entre hombres y mujeres.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470333","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471909\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"},{"ItemId":83424,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA TRANSFORMACI\u00D3N DE MOMOBI\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuentan que hace mucho tiempo los hombres sikuani viv\u00EDan separados de las mujeres. Momobi era un joven que cazaba dantas, pero result\u00F3 que la jaula que usaba como trampa comenz\u00F3 a aparecer abierta y vac\u00EDa. Momobi decidi\u00F3 permanecer cerca del lugar, para ver qui\u00E9n era el intruso que le robaba su cacer\u00EDa. As\u00ED, esper\u00F3 un rato hasta que not\u00F3 que alguien se acercaba. Cuando fue a sorprender al ladr\u00F3n, se dio cuenta de que se trataba de una mujer.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFEres t\u00FA la ladrona de mis dantas? \u2013pregunt\u00F3 Momobi un poco nervioso.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Perd\u00F3name, pero no sab\u00EDa qu\u00E9 m\u00E1s hacer para llamar tu atenci\u00F3n. Me escap\u00E9 de mi tribu y quiero que vengas conmigo \u2013dijo la mujer.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMomobi se enamor\u00F3 inmediatamente de Itama, que era como se llamaba la mujer. Ella le cont\u00F3 sobre el lugar del que ven\u00EDa y que para llegar all\u00E1 hab\u00EDa que atravesar el mar.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Te convertir\u00E9 en garrapata y as\u00ED podr\u00E1s viajar conmigo \u2013propuso Itama.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAs\u00ED, Itama convirti\u00F3 a Momobi en garrapata y luego ella misma se transform\u00F3 en danta; luego, puso a Momobi en su oreja y as\u00ED, viajaron hasta llegar a tierras desconocidas. Estaban muy hambrientos y buscaron algo de comer; entonces, arrancaron pi\u00F1as y otros frutos de la granja del jefe de la tribu de la regi\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl jefe de ese pueblo se enter\u00F3 y mand\u00F3 a capturar a la danta. Los hombres de la tribu hicieron una trampa. Fue as\u00ED como Itama, convertida en danta, cay\u00F3 en ella y muri\u00F3 al instante. Momobi, que era una garrapata, no sab\u00EDa qu\u00E9 hacer. Camin\u00F3 hasta la vivienda del jefe de la tribu, entonces se meti\u00F3 por un huequito de la maloca y encontr\u00F3 a la hija del cacique cosiendo una canasta.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa peque\u00F1a garrapata se pos\u00F3 en el hombro de la mujer y mientras esta tej\u00EDa, \u00E9l le cont\u00F3 toda su historia. Ella, que no sab\u00EDa c\u00F3mo hacer para convertirlo en hombre, le prometi\u00F3 guardar su secreto y dejarlo vivir all\u00ED para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Panamericana Editorial. (2006).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EMitos y leyendas colombianos\u003C/em\u003E. Selecci\u00F3n y adaptaci\u00F3n de Fabio Silva V.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la historia, los personajes que impiden que Momobi e Itama sean felices son\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            las familias de Momobi e Itama.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la hija del jefe de la regi\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los hombres de la tribu y su jefe.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            las mujeres de los sikuani.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470343","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471909\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"C"},{"ItemId":83425,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA TRANSFORMACI\u00D3N DE MOMOBI\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuentan que hace mucho tiempo los hombres sikuani viv\u00EDan separados de las mujeres. Momobi era un joven que cazaba dantas, pero result\u00F3 que la jaula que usaba como trampa comenz\u00F3 a aparecer abierta y vac\u00EDa. Momobi decidi\u00F3 permanecer cerca del lugar, para ver qui\u00E9n era el intruso que le robaba su cacer\u00EDa. As\u00ED, esper\u00F3 un rato hasta que not\u00F3 que alguien se acercaba. Cuando fue a sorprender al ladr\u00F3n, se dio cuenta de que se trataba de una mujer.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFEres t\u00FA la ladrona de mis dantas? \u2013pregunt\u00F3 Momobi un poco nervioso.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Perd\u00F3name, pero no sab\u00EDa qu\u00E9 m\u00E1s hacer para llamar tu atenci\u00F3n. Me escap\u00E9 de mi tribu y quiero que vengas conmigo \u2013dijo la mujer.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMomobi se enamor\u00F3 inmediatamente de Itama, que era como se llamaba la mujer. Ella le cont\u00F3 sobre el lugar del que ven\u00EDa y que para llegar all\u00E1 hab\u00EDa que atravesar el mar.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Te convertir\u00E9 en garrapata y as\u00ED podr\u00E1s viajar conmigo \u2013propuso Itama.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAs\u00ED, Itama convirti\u00F3 a Momobi en garrapata y luego ella misma se transform\u00F3 en danta; luego, puso a Momobi en su oreja y as\u00ED, viajaron hasta llegar a tierras desconocidas. Estaban muy hambrientos y buscaron algo de comer; entonces, arrancaron pi\u00F1as y otros frutos de la granja del jefe de la tribu de la regi\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl jefe de ese pueblo se enter\u00F3 y mand\u00F3 a capturar a la danta. Los hombres de la tribu hicieron una trampa. Fue as\u00ED como Itama, convertida en danta, cay\u00F3 en ella y muri\u00F3 al instante. Momobi, que era una garrapata, no sab\u00EDa qu\u00E9 hacer. Camin\u00F3 hasta la vivienda del jefe de la tribu, entonces se meti\u00F3 por un huequito de la maloca y encontr\u00F3 a la hija del cacique cosiendo una canasta.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa peque\u00F1a garrapata se pos\u00F3 en el hombro de la mujer y mientras esta tej\u00EDa, \u00E9l le cont\u00F3 toda su historia. Ella, que no sab\u00EDa c\u00F3mo hacer para convertirlo en hombre, le prometi\u00F3 guardar su secreto y dejarlo vivir all\u00ED para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Panamericana Editorial. (2006).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EMitos y leyendas colombianos\u003C/em\u003E. Selecci\u00F3n y adaptaci\u00F3n de Fabio Silva V.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 sinti\u00F3 Momobi frente a Itama cuando se conocieron?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Asombro.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Nervios.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Impaciencia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Admiraci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470351","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471909\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"},{"ItemId":83428,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA TRANSFORMACI\u00D3N DE MOMOBI\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuentan que hace mucho tiempo los hombres sikuani viv\u00EDan separados de las mujeres. Momobi era un joven que cazaba dantas, pero result\u00F3 que la jaula que usaba como trampa comenz\u00F3 a aparecer abierta y vac\u00EDa. Momobi decidi\u00F3 permanecer cerca del lugar, para ver qui\u00E9n era el intruso que le robaba su cacer\u00EDa. As\u00ED, esper\u00F3 un rato hasta que not\u00F3 que alguien se acercaba. Cuando fue a sorprender al ladr\u00F3n, se dio cuenta de que se trataba de una mujer.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFEres t\u00FA la ladrona de mis dantas? \u2013pregunt\u00F3 Momobi un poco nervioso.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Perd\u00F3name, pero no sab\u00EDa qu\u00E9 m\u00E1s hacer para llamar tu atenci\u00F3n. Me escap\u00E9 de mi tribu y quiero que vengas conmigo \u2013dijo la mujer.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMomobi se enamor\u00F3 inmediatamente de Itama, que era como se llamaba la mujer. Ella le cont\u00F3 sobre el lugar del que ven\u00EDa y que para llegar all\u00E1 hab\u00EDa que atravesar el mar.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Te convertir\u00E9 en garrapata y as\u00ED podr\u00E1s viajar conmigo \u2013propuso Itama.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAs\u00ED, Itama convirti\u00F3 a Momobi en garrapata y luego ella misma se transform\u00F3 en danta; luego, puso a Momobi en su oreja y as\u00ED, viajaron hasta llegar a tierras desconocidas. Estaban muy hambrientos y buscaron algo de comer; entonces, arrancaron pi\u00F1as y otros frutos de la granja del jefe de la tribu de la regi\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl jefe de ese pueblo se enter\u00F3 y mand\u00F3 a capturar a la danta. Los hombres de la tribu hicieron una trampa. Fue as\u00ED como Itama, convertida en danta, cay\u00F3 en ella y muri\u00F3 al instante. Momobi, que era una garrapata, no sab\u00EDa qu\u00E9 hacer. Camin\u00F3 hasta la vivienda del jefe de la tribu, entonces se meti\u00F3 por un huequito de la maloca y encontr\u00F3 a la hija del cacique cosiendo una canasta.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa peque\u00F1a garrapata se pos\u00F3 en el hombro de la mujer y mientras esta tej\u00EDa, \u00E9l le cont\u00F3 toda su historia. Ella, que no sab\u00EDa c\u00F3mo hacer para convertirlo en hombre, le prometi\u00F3 guardar su secreto y dejarlo vivir all\u00ED para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Panamericana Editorial. (2006).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EMitos y leyendas colombianos\u003C/em\u003E. Selecci\u00F3n y adaptaci\u00F3n de Fabio Silva V.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando el narrador de la historia dice \u0026#8220;Hace mucho tiempo, los hombres sikuani\u2026\u0026#8221; permite saber que es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            un personaje secundario que recuerda.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            el protagonista de la historia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            alguien a quien le contaron la historia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            uno de los hermanos de Momobi.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470383","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471909\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"C"},{"ItemId":83419,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473528_EN\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://infografiasencastellano.com/2013/07/01/diabetes-infografia-infographic-health/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl texto informa principalmente sobre\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la relaci\u00F3n entre salud y deporte.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            c\u00F3mo detectar y prevenir la diabetes en los ni\u00F1os.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            c\u00F3mo identificar alimentos con fibra y az\u00FAcares.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la importancia de la lactancia para las madres y los beb\u00E9s.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472944","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473528\u0022,\u0022C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"},{"ItemId":83420,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473528_EN\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://infografiasencastellano.com/2013/07/01/diabetes-infografia-infographic-health/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, la imagen \u0026#8220;Casos infantiles atendidos\u0026#8221; representa\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1472950/I_1472950_EN.png\u0022 alt=\u0022I_1472950_EN\u0022 alt=\u002244%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la cifra de ni\u00F1os que padecen diabetes tipo 1 y 2.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la cantidad de agua recomendada para evitar la diabetes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los alimentos que deben consumir los ni\u00F1os con diabetes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el n\u00FAmero de ni\u00F1os con diabetes atendidos por especialistas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472950","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473528\u0022,\u0022I_1472950/I_1472950_EN.png\u0022,\u0022C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"D"},{"ItemId":83421,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473528_EN\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://infografiasencastellano.com/2013/07/01/diabetes-infografia-infographic-health/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, una de las formas de evitar la diabetes infantil es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            ir al ba\u00F1o frecuentemente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            hacer ejercicio regularmente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            aumentar de peso r\u00E1pidamente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            consumir grandes cantidades de agua.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472969","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473528\u0022,\u0022C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"},{"ItemId":83422,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1473528_EN\u0022 alt=\u002273%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: http://infografiasencastellano.com/2013/07/01/diabetes-infografia-infographic-health/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel texto se puede concluir que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los deportes de alta exigencia pueden causar diabetes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            los s\u00EDntomas de la diabetes son dif\u00EDciles de identificar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la diabetes es una enfermedad que se puede prevenir.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            los ni\u00F1os menores de 10 a\u00F1os de edad no pueden padecer diabetes.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472987","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473528\u0022,\u0022C_1473528/C_1473528_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"C"},{"ItemId":83426,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA TRANSFORMACI\u00D3N DE MOMOBI\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuentan que hace mucho tiempo los hombres sikuani viv\u00EDan separados de las mujeres. Momobi era un joven que cazaba dantas, pero result\u00F3 que la jaula que usaba como trampa comenz\u00F3 a aparecer abierta y vac\u00EDa. Momobi decidi\u00F3 permanecer cerca del lugar, para ver qui\u00E9n era el intruso que le robaba su cacer\u00EDa. As\u00ED, esper\u00F3 un rato hasta que not\u00F3 que alguien se acercaba. Cuando fue a sorprender al ladr\u00F3n, se dio cuenta de que se trataba de una mujer.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFEres t\u00FA la ladrona de mis dantas? \u2013pregunt\u00F3 Momobi un poco nervioso.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Perd\u00F3name, pero no sab\u00EDa qu\u00E9 m\u00E1s hacer para llamar tu atenci\u00F3n. Me escap\u00E9 de mi tribu y quiero que vengas conmigo \u2013dijo la mujer.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMomobi se enamor\u00F3 inmediatamente de Itama, que era como se llamaba la mujer. Ella le cont\u00F3 sobre el lugar del que ven\u00EDa y que para llegar all\u00E1 hab\u00EDa que atravesar el mar.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Te convertir\u00E9 en garrapata y as\u00ED podr\u00E1s viajar conmigo \u2013propuso Itama.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAs\u00ED, Itama convirti\u00F3 a Momobi en garrapata y luego ella misma se transform\u00F3 en danta; luego, puso a Momobi en su oreja y as\u00ED, viajaron hasta llegar a tierras desconocidas. Estaban muy hambrientos y buscaron algo de comer; entonces, arrancaron pi\u00F1as y otros frutos de la granja del jefe de la tribu de la regi\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl jefe de ese pueblo se enter\u00F3 y mand\u00F3 a capturar a la danta. Los hombres de la tribu hicieron una trampa. Fue as\u00ED como Itama, convertida en danta, cay\u00F3 en ella y muri\u00F3 al instante. Momobi, que era una garrapata, no sab\u00EDa qu\u00E9 hacer. Camin\u00F3 hasta la vivienda del jefe de la tribu, entonces se meti\u00F3 por un huequito de la maloca y encontr\u00F3 a la hija del cacique cosiendo una canasta.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa peque\u00F1a garrapata se pos\u00F3 en el hombro de la mujer y mientras esta tej\u00EDa, \u00E9l le cont\u00F3 toda su historia. Ella, que no sab\u00EDa c\u00F3mo hacer para convertirlo en hombre, le prometi\u00F3 guardar su secreto y dejarlo vivir all\u00ED para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Panamericana Editorial. (2006).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EMitos y leyendas colombianos\u003C/em\u003E. Selecci\u00F3n y adaptaci\u00F3n de Fabio Silva V.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la expresi\u00F3n \u0026#8220;\u2026y \u003Cspan class=\u0022txt-underline\u0022\u003Emientras\u003C/span\u003E esta tej\u00EDa, \u00E9l le cont\u00F3 toda su historia.\u0026#8221;, la palabra subrayada\u00A0\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            ubica el lugar donde est\u00E1n los personajes del cuento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            se\u00F1ala un hecho diferente en la narraci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            indica que dos acciones ocurren al mismo tiempo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            predice la opini\u00F3n de la hija del cacique de la tribu.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470364","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471909\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"C"},{"ItemId":83427,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELA TRANSFORMACI\u00D3N DE MOMOBI\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuentan que hace mucho tiempo los hombres sikuani viv\u00EDan separados de las mujeres. Momobi era un joven que cazaba dantas, pero result\u00F3 que la jaula que usaba como trampa comenz\u00F3 a aparecer abierta y vac\u00EDa. Momobi decidi\u00F3 permanecer cerca del lugar, para ver qui\u00E9n era el intruso que le robaba su cacer\u00EDa. As\u00ED, esper\u00F3 un rato hasta que not\u00F3 que alguien se acercaba. Cuando fue a sorprender al ladr\u00F3n, se dio cuenta de que se trataba de una mujer.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013\u00BFEres t\u00FA la ladrona de mis dantas? \u2013pregunt\u00F3 Momobi un poco nervioso.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Perd\u00F3name, pero no sab\u00EDa qu\u00E9 m\u00E1s hacer para llamar tu atenci\u00F3n. Me escap\u00E9 de mi tribu y quiero que vengas conmigo \u2013dijo la mujer.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMomobi se enamor\u00F3 inmediatamente de Itama, que era como se llamaba la mujer. Ella le cont\u00F3 sobre el lugar del que ven\u00EDa y que para llegar all\u00E1 hab\u00EDa que atravesar el mar.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2013Te convertir\u00E9 en garrapata y as\u00ED podr\u00E1s viajar conmigo \u2013propuso Itama.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EAs\u00ED, Itama convirti\u00F3 a Momobi en garrapata y luego ella misma se transform\u00F3 en danta; luego, puso a Momobi en su oreja y as\u00ED, viajaron hasta llegar a tierras desconocidas. Estaban muy hambrientos y buscaron algo de comer; entonces, arrancaron pi\u00F1as y otros frutos de la granja del jefe de la tribu de la regi\u00F3n.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl jefe de ese pueblo se enter\u00F3 y mand\u00F3 a capturar a la danta. Los hombres de la tribu hicieron una trampa. Fue as\u00ED como Itama, convertida en danta, cay\u00F3 en ella y muri\u00F3 al instante. Momobi, que era una garrapata, no sab\u00EDa qu\u00E9 hacer. Camin\u00F3 hasta la vivienda del jefe de la tribu, entonces se meti\u00F3 por un huequito de la maloca y encontr\u00F3 a la hija del cacique cosiendo una canasta.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa peque\u00F1a garrapata se pos\u00F3 en el hombro de la mujer y mientras esta tej\u00EDa, \u00E9l le cont\u00F3 toda su historia. Ella, que no sab\u00EDa c\u00F3mo hacer para convertirlo en hombre, le prometi\u00F3 guardar su secreto y dejarlo vivir all\u00ED para siempre.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Panamericana Editorial. (2006).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EMitos y leyendas colombianos\u003C/em\u003E. Selecci\u00F3n y adaptaci\u00F3n de Fabio Silva V.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto anterior, el narrador cuenta\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            una historia que ya sucedi\u00F3.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            un relato que est\u00E1 por suceder.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            un sue\u00F1o que tuvo un personaje.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            una an\u00E9cdota que est\u00E1 viviendo este.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470379","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471909\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"A"},{"ItemId":83429,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESCUBREN UN TRAMO OCULTO DEL CAMINO INCA HACIA MACHU PICCHU \u2013 PER\u00DA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EEl nuevo tramo consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara acceder a Machu Picchu en Per\u00FA por el camino principal, se debe caminar durante tres d\u00EDas y recorrer 42 kil\u00F3metros. A pesar de la restricci\u00F3n diaria de viajeros y de la ausencia intencional de carreteras directas hasta las ruinas arqueol\u00F3gicas, estas son visitadas por miles de personas desde el momento en que fueron descubiertas. Tristemente esto se ha convertido en un problema para el mantenimiento de este maravilloso lugar. El inconveniente podr\u00EDa verse aminorado gracias al hallazgo de un sorprendente camino oculto bajo la maleza que conecta la zona llamada Tambo de los vientos con un mirador, donde se puede apreciar la ciudad inca desde un fant\u00E1stico \u00E1ngulo totalmente diferente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl nuevo tramo, descubierto por los investigadores del Parque Arqueol\u00F3gico Nacional de Machu Picchu, consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y, sorprendentemente, ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os al quedar camuflado por la densa vegetaci\u00F3n de los bosques nubosos. La ruta incluye un t\u00FAnel de cinco metros situado a una altura de 2.700 metros sobre el nivel del mar, y ya es considerado una de las mejores muestras de la ingenier\u00EDa de la gran civilizaci\u00F3n precolombina. Seg\u00FAn el jefe del parque arqueol\u00F3gico, Fernando Astete, \u0026#8220;el pasillo fue excavado tras el derrumbe del camino principal; los incas hicieron una obra muy avanzada para su tiempo con el fin de evitar de nuevo el colapso de los bloques superiores\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste impresionante camino ser\u00E1 restaurado y puesto en funcionamiento en corto plazo por su importante valor patrimonial y podr\u00E1 ser apreciado por los turistas, seg\u00FAn ha indicado el Ministerio de Cultura de Per\u00FA en su p\u00E1gina web.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.muyhistoria.es/edad-media/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa noticia informa principalmente de:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El descubrimiento de una ruta oculta en Machu Picchu.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La expedici\u00F3n de un grupo de turistas en Per\u00FA.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La investigaci\u00F3n en Machu Picchu de varios arque\u00F3logos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La inversi\u00F3n para el mantenimiento de una carretera.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472346","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473452\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"A"},{"ItemId":83430,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESCUBREN UN TRAMO OCULTO DEL CAMINO INCA HACIA MACHU PICCHU \u2013 PER\u00DA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EEl nuevo tramo consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara acceder a Machu Picchu en Per\u00FA por el camino principal, se debe caminar durante tres d\u00EDas y recorrer 42 kil\u00F3metros. A pesar de la restricci\u00F3n diaria de viajeros y de la ausencia intencional de carreteras directas hasta las ruinas arqueol\u00F3gicas, estas son visitadas por miles de personas desde el momento en que fueron descubiertas. Tristemente esto se ha convertido en un problema para el mantenimiento de este maravilloso lugar. El inconveniente podr\u00EDa verse aminorado gracias al hallazgo de un sorprendente camino oculto bajo la maleza que conecta la zona llamada Tambo de los vientos con un mirador, donde se puede apreciar la ciudad inca desde un fant\u00E1stico \u00E1ngulo totalmente diferente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl nuevo tramo, descubierto por los investigadores del Parque Arqueol\u00F3gico Nacional de Machu Picchu, consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y, sorprendentemente, ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os al quedar camuflado por la densa vegetaci\u00F3n de los bosques nubosos. La ruta incluye un t\u00FAnel de cinco metros situado a una altura de 2.700 metros sobre el nivel del mar, y ya es considerado una de las mejores muestras de la ingenier\u00EDa de la gran civilizaci\u00F3n precolombina. Seg\u00FAn el jefe del parque arqueol\u00F3gico, Fernando Astete, \u0026#8220;el pasillo fue excavado tras el derrumbe del camino principal; los incas hicieron una obra muy avanzada para su tiempo con el fin de evitar de nuevo el colapso de los bloques superiores\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste impresionante camino ser\u00E1 restaurado y puesto en funcionamiento en corto plazo por su importante valor patrimonial y podr\u00E1 ser apreciado por los turistas, seg\u00FAn ha indicado el Ministerio de Cultura de Per\u00FA en su p\u00E1gina web.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.muyhistoria.es/edad-media/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, expresiones como \u0026#8220;maravilloso lugar\u0026#8221; y \u0026#8220;sorprendente camino\u0026#8221; permiten afirmar que el autor\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            cree que estos lugares est\u00E1n descuidados.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            piensa que el territorio necesita inversi\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            conf\u00EDa en el gobierno para cuidar el lugar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            siente admiraci\u00F3n por la cultura inca.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472351","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473452\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"D"},{"ItemId":83431,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESCUBREN UN TRAMO OCULTO DEL CAMINO INCA HACIA MACHU PICCHU \u2013 PER\u00DA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EEl nuevo tramo consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara acceder a Machu Picchu en Per\u00FA por el camino principal, se debe caminar durante tres d\u00EDas y recorrer 42 kil\u00F3metros. A pesar de la restricci\u00F3n diaria de viajeros y de la ausencia intencional de carreteras directas hasta las ruinas arqueol\u00F3gicas, estas son visitadas por miles de personas desde el momento en que fueron descubiertas. Tristemente esto se ha convertido en un problema para el mantenimiento de este maravilloso lugar. El inconveniente podr\u00EDa verse aminorado gracias al hallazgo de un sorprendente camino oculto bajo la maleza que conecta la zona llamada Tambo de los vientos con un mirador, donde se puede apreciar la ciudad inca desde un fant\u00E1stico \u00E1ngulo totalmente diferente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl nuevo tramo, descubierto por los investigadores del Parque Arqueol\u00F3gico Nacional de Machu Picchu, consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y, sorprendentemente, ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os al quedar camuflado por la densa vegetaci\u00F3n de los bosques nubosos. La ruta incluye un t\u00FAnel de cinco metros situado a una altura de 2.700 metros sobre el nivel del mar, y ya es considerado una de las mejores muestras de la ingenier\u00EDa de la gran civilizaci\u00F3n precolombina. Seg\u00FAn el jefe del parque arqueol\u00F3gico, Fernando Astete, \u0026#8220;el pasillo fue excavado tras el derrumbe del camino principal; los incas hicieron una obra muy avanzada para su tiempo con el fin de evitar de nuevo el colapso de los bloques superiores\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste impresionante camino ser\u00E1 restaurado y puesto en funcionamiento en corto plazo por su importante valor patrimonial y podr\u00E1 ser apreciado por los turistas, seg\u00FAn ha indicado el Ministerio de Cultura de Per\u00FA en su p\u00E1gina web.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.muyhistoria.es/edad-media/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, la ciudad inca se puede ver desde:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Una cabina.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Un mirador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Un t\u00FAnel.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Unas ruinas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472370","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473452\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"},{"ItemId":83432,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESCUBREN UN TRAMO OCULTO DEL CAMINO INCA HACIA MACHU PICCHU \u2013 PER\u00DA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EEl nuevo tramo consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara acceder a Machu Picchu en Per\u00FA por el camino principal, se debe caminar durante tres d\u00EDas y recorrer 42 kil\u00F3metros. A pesar de la restricci\u00F3n diaria de viajeros y de la ausencia intencional de carreteras directas hasta las ruinas arqueol\u00F3gicas, estas son visitadas por miles de personas desde el momento en que fueron descubiertas. Tristemente esto se ha convertido en un problema para el mantenimiento de este maravilloso lugar. El inconveniente podr\u00EDa verse aminorado gracias al hallazgo de un sorprendente camino oculto bajo la maleza que conecta la zona llamada Tambo de los vientos con un mirador, donde se puede apreciar la ciudad inca desde un fant\u00E1stico \u00E1ngulo totalmente diferente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl nuevo tramo, descubierto por los investigadores del Parque Arqueol\u00F3gico Nacional de Machu Picchu, consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y, sorprendentemente, ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os al quedar camuflado por la densa vegetaci\u00F3n de los bosques nubosos. La ruta incluye un t\u00FAnel de cinco metros situado a una altura de 2.700 metros sobre el nivel del mar, y ya es considerado una de las mejores muestras de la ingenier\u00EDa de la gran civilizaci\u00F3n precolombina. Seg\u00FAn el jefe del parque arqueol\u00F3gico, Fernando Astete, \u0026#8220;el pasillo fue excavado tras el derrumbe del camino principal; los incas hicieron una obra muy avanzada para su tiempo con el fin de evitar de nuevo el colapso de los bloques superiores\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste impresionante camino ser\u00E1 restaurado y puesto en funcionamiento en corto plazo por su importante valor patrimonial y podr\u00E1 ser apreciado por los turistas, seg\u00FAn ha indicado el Ministerio de Cultura de Per\u00FA en su p\u00E1gina web.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.muyhistoria.es/edad-media/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel p\u00E1rrafo que est\u00E1 despu\u00E9s del t\u00EDtulo se puede afirmar que:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El periodista tiene dudas sobre la veracidad de la noticia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            En Machu Picchu siempre suceden cosas extra\u00F1as.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Encontrar este camino es un hecho poco sorprendente.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El camino descubierto existe desde hace mucho tiempo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472388","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473452\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"D"},{"ItemId":83433,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 7 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EDESCUBREN UN TRAMO OCULTO DEL CAMINO INCA HACIA MACHU PICCHU \u2013 PER\u00DA\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EEl nuevo tramo consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os.\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara acceder a Machu Picchu en Per\u00FA por el camino principal, se debe caminar durante tres d\u00EDas y recorrer 42 kil\u00F3metros. A pesar de la restricci\u00F3n diaria de viajeros y de la ausencia intencional de carreteras directas hasta las ruinas arqueol\u00F3gicas, estas son visitadas por miles de personas desde el momento en que fueron descubiertas. Tristemente esto se ha convertido en un problema para el mantenimiento de este maravilloso lugar. El inconveniente podr\u00EDa verse aminorado gracias al hallazgo de un sorprendente camino oculto bajo la maleza que conecta la zona llamada Tambo de los vientos con un mirador, donde se puede apreciar la ciudad inca desde un fant\u00E1stico \u00E1ngulo totalmente diferente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl nuevo tramo, descubierto por los investigadores del Parque Arqueol\u00F3gico Nacional de Machu Picchu, consta de kil\u00F3metro y medio de longitud y, sorprendentemente, ha pasado desapercibido durante 500 a\u00F1os al quedar camuflado por la densa vegetaci\u00F3n de los bosques nubosos. La ruta incluye un t\u00FAnel de cinco metros situado a una altura de 2.700 metros sobre el nivel del mar, y ya es considerado una de las mejores muestras de la ingenier\u00EDa de la gran civilizaci\u00F3n precolombina. Seg\u00FAn el jefe del parque arqueol\u00F3gico, Fernando Astete, \u0026#8220;el pasillo fue excavado tras el derrumbe del camino principal; los incas hicieron una obra muy avanzada para su tiempo con el fin de evitar de nuevo el colapso de los bloques superiores\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste impresionante camino ser\u00E1 restaurado y puesto en funcionamiento en corto plazo por su importante valor patrimonial y podr\u00E1 ser apreciado por los turistas, seg\u00FAn ha indicado el Ministerio de Cultura de Per\u00FA en su p\u00E1gina web.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado de: http://www.muyhistoria.es/edad-media/\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel hecho presentado en la noticia anterior, se puede concluir que:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Para construir el camino nuevo se deben aumentar los recursos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Las visitas tur\u00EDsticas pueden restringirse cuando sea necesario.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Las visitas al parque se van a descongestionar de forma significativa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Esta nueva ruta da\u00F1a la vista que se tiene actualmente de la ciudad inca.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1472393","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1473452\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"C"},{"ItemId":83434,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS CARPINTEROS DE ATA\u00DADES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EA ma\u00F1ana y tarde\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEn d\u00EDa laboral y festivo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nMiden trazan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCortan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDesde las v\u00EDsperas\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSin importar para qui\u00E9n\u003Cbr/\u003E\nSin importar si es el suyo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCofres abullonados\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDel m\u00E1s severo patr\u00F3n.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTaponan pulen\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEmpa\u00F1etan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nA prisa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EEn las noches o\u00EDmos\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus garlopas alisar\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTabla a tabla\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus martillos oprimir\u00A0\u003Cbr/\u003E\nClavo a clavo\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ECon las manos llenas de polvo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCon los rostros sucios de aserr\u00EDn\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCantan:\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de arriba?\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de abajo?\u003Cbr/\u003E\nDe sol a sol trabajan los carpinteros\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDe ata\u00FAdes en mi pa\u00EDs.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: Quintero Ossa, R. (2008).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003ELa poes\u00EDa es un viaje\u003C/em\u003E. Editorial Letra a Letra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl poema trata acerca de:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El arte de hacer cofres.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El arduo trabajo de los carpinteros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Los materiales que usan los carpinteros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los diferentes objetos que se hacen de madera.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470948","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471978\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"},{"ItemId":83435,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS CARPINTEROS DE ATA\u00DADES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EA ma\u00F1ana y tarde\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEn d\u00EDa laboral y festivo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nMiden trazan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCortan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDesde las v\u00EDsperas\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSin importar para qui\u00E9n\u003Cbr/\u003E\nSin importar si es el suyo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCofres abullonados\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDel m\u00E1s severo patr\u00F3n.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTaponan pulen\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEmpa\u00F1etan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nA prisa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EEn las noches o\u00EDmos\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus garlopas alisar\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTabla a tabla\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus martillos oprimir\u00A0\u003Cbr/\u003E\nClavo a clavo\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ECon las manos llenas de polvo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCon los rostros sucios de aserr\u00EDn\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCantan:\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de arriba?\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de abajo?\u003Cbr/\u003E\nDe sol a sol trabajan los carpinteros\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDe ata\u00FAdes en mi pa\u00EDs.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: Quintero Ossa, R. (2008).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003ELa poes\u00EDa es un viaje\u003C/em\u003E. Editorial Letra a Letra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe los versos \u0026#8220;Sin importar para qui\u00E9n / sin importar si es el suyo\u0026#8221;, se puede concluir que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los carpinteros hacen ata\u00FAdes exclusivos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            los ata\u00FAdes se construyen para todas las personas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los carpinteros trabajan solamente para algunas personas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            los ata\u00FAdes siempre se construyen de la misma manera.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470960","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471978\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"},{"ItemId":83436,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS CARPINTEROS DE ATA\u00DADES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EA ma\u00F1ana y tarde\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEn d\u00EDa laboral y festivo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nMiden trazan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCortan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDesde las v\u00EDsperas\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSin importar para qui\u00E9n\u003Cbr/\u003E\nSin importar si es el suyo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCofres abullonados\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDel m\u00E1s severo patr\u00F3n.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTaponan pulen\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEmpa\u00F1etan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nA prisa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EEn las noches o\u00EDmos\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus garlopas alisar\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTabla a tabla\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus martillos oprimir\u00A0\u003Cbr/\u003E\nClavo a clavo\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ECon las manos llenas de polvo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCon los rostros sucios de aserr\u00EDn\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCantan:\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de arriba?\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de abajo?\u003Cbr/\u003E\nDe sol a sol trabajan los carpinteros\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDe ata\u00FAdes en mi pa\u00EDs.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: Quintero Ossa, R. (2008).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003ELa poes\u00EDa es un viaje\u003C/em\u003E. Editorial Letra a Letra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el poema, principalmente se\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            describe el trabajo de los carpinteros de ata\u00FAdes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            narran historias acerca de la vida de los carpinteros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            informa sobre d\u00F3nde trabajan los carpinteros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            explica el material del que se hacen los ata\u00FAdes.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470974","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471978\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"A"},{"ItemId":83437,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS CARPINTEROS DE ATA\u00DADES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EA ma\u00F1ana y tarde\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEn d\u00EDa laboral y festivo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nMiden trazan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCortan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDesde las v\u00EDsperas\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSin importar para qui\u00E9n\u003Cbr/\u003E\nSin importar si es el suyo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCofres abullonados\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDel m\u00E1s severo patr\u00F3n.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTaponan pulen\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEmpa\u00F1etan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nA prisa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EEn las noches o\u00EDmos\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus garlopas alisar\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTabla a tabla\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus martillos oprimir\u00A0\u003Cbr/\u003E\nClavo a clavo\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ECon las manos llenas de polvo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCon los rostros sucios de aserr\u00EDn\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCantan:\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de arriba?\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de abajo?\u003Cbr/\u003E\nDe sol a sol trabajan los carpinteros\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDe ata\u00FAdes en mi pa\u00EDs.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: Quintero Ossa, R. (2008).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003ELa poes\u00EDa es un viaje\u003C/em\u003E. Editorial Letra a Letra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EQuien describe lo que sucede en el poema es alguien\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            que le gusta el trabajo que hacen los carpinteros.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            que trabaja como carpintero y quiere exponer su trabajo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            que quiere ser un carpintero para hacer diversos ata\u00FAdes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            que desea exaltar la entrega con la que trabajan los carpinteros.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470983","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471978\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"D"},{"ItemId":83438,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 16 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ELOS CARPINTEROS DE ATA\u00DADES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EA ma\u00F1ana y tarde\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEn d\u00EDa laboral y festivo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nMiden trazan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCortan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDesde las v\u00EDsperas\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSin importar para qui\u00E9n\u003Cbr/\u003E\nSin importar si es el suyo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCofres abullonados\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDel m\u00E1s severo patr\u00F3n.\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTaponan pulen\u00A0\u003Cbr/\u003E\nEmpa\u00F1etan\u00A0\u003Cbr/\u003E\nA prisa.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EEn las noches o\u00EDmos\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus garlopas alisar\u00A0\u003Cbr/\u003E\nTabla a tabla\u00A0\u003Cbr/\u003E\nSus martillos oprimir\u00A0\u003Cbr/\u003E\nClavo a clavo\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ECon las manos llenas de polvo\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCon los rostros sucios de aserr\u00EDn\u00A0\u003Cbr/\u003E\nCantan:\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de arriba?\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u00BFSon m\u00E1s los de abajo?\u003Cbr/\u003E\nDe sol a sol trabajan los carpinteros\u00A0\u003Cbr/\u003E\nDe ata\u00FAdes en mi pa\u00EDs.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003ETomado de: Quintero Ossa, R. (2008).\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003ELa poes\u00EDa es un viaje\u003C/em\u003E. Editorial Letra a Letra.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl verso que habla acerca del arduo trabajo de \u0026#8220;los carpinteros de ata\u00FAdes\u0026#8221; es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El hachero con su machete / tira abajo al fuerte quebracho / va labrando la esperanza que sea justo su salario.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Constru\u00ED marcos para encajar espejos / sin descansar de enero a enero / Mis manos han dado forma / a cuanto objeto me fue encargado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Siembra la tierra mojada / con su canto y su labranza / y florece la semilla, / de la vida y la confianza.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Los trabajadores del campo / que van empu\u00F1ando el arado / cosechando campos de trigo frutos de su duro trabajo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1470991","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1471978\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2661,"Code":"B"}]