[{"ItemId":83227,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1708333_EN\u0022 alt=\u002259%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EGrafiti an\u00F3nimo escrito en la Universidad Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp\u003ELee la siguiente frase c\u00E9lebre:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003E\u0026#8220;El progreso de la humanidad alcanz\u00F3 su m\u00E1xima expresi\u00F3n en el mundo contempor\u00E1neo\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones describe la posici\u00F3n del autor del grafiti con respecto a esta frase?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El autor del grafiti estar\u00EDa de acuerdo con el enunciado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El autor del grafiti ser\u00EDa un aliado del autor del enunciado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El autor del grafiti se opondr\u00EDa a lo dicho en el enunciado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El autor del grafiti ser\u00EDa una fuente del autor del enunciado.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1707986","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708333\u0022,\u0022C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"C"},{"ItemId":83230,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ECOCO, DE VUELTA A LAS RA\u00CDCES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\u0026#8220;Porque la verdadera tradici\u00F3n no emana del pasado, ni est\u00E1 en el presente, ni en el porvenir; no es sirviente del tiempo (\u2026) La tradici\u00F3n no es la historia. La tradici\u00F3n es la eternidad.\u0026#8221;\u00A0\u003Cbr/\u003E\nAlfonso Rodr\u00EDguez Castelao\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EViendo la pel\u00EDcula \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E, he quedado impactado por su colorido y su consciente fidelidad a la realidad mexicana, no solo en cuanto a la tradici\u00F3n, sino tambi\u00E9n en cuanto a la organizaci\u00F3n social m\u00E1s b\u00E1sica: la familia. Coco nos presenta la celebraci\u00F3n del \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos \u003C/em\u003Ecomo se hace en M\u00E9xico, donde cada familia visita las tumbas de los seres queridos, las adornan y presentan una ofrenda de sabores, olores y m\u00FAsica en su honor. Miguel, el protagonista de la pel\u00EDcula, resulta transportado por la m\u00FAsica al colorido \u003Cem\u003EReino de los muertos\u003C/em\u003E en compa\u00F1\u00EDa de su perro Dante. All\u00ED, subyacen todos los elementos que le dar\u00E1n sentido al resto de su vida, al punto de que habr\u00E1 un momento en que se replantee su existencia y su sentido de pertenencia, para salir renovado en medio de acordes y composiciones visuales que tocan el alma.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsta pel\u00EDcula nos demuestra que el \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E no es una tradici\u00F3n que se absorba por la v\u00EDa del marketing o de las iniciativas gubernamentales. \u003Cem\u003EEl D\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E se vive y se sustenta en casa, en ese matriarcado, a veces t\u00E1cito y a veces manifiesto, que se observa en muchas familias mexicanas; en poner una ofrenda; pero, m\u00E1s importante a\u00FAn, en tener a qui\u00E9n pon\u00E9rsela. El franc\u00E9s L\u00E9vi-Strauss, en su estudio acerca del mito, afirma que todas las historias est\u00E1n ya contadas, que las situaciones y personajes se ajustan de cultura en cultura y de tiempo en tiempo a un \u0026#8220;esqueleto\u0026#8221; b\u00E1sico. Esta idea se refleja en la pel\u00EDcula Coco, pues la tradici\u00F3n se recombina de una manera efectiva y coherente para que las nuevas generaciones de una naci\u00F3n la sientan propia, como si hubiera nacido en la cultura de los tiempos de hoy. Dice tambi\u00E9n Joseph Campbell, en su obra \u003Cem\u003EEl h\u00E9roe de las mil caras\u003C/em\u003E, que, en el camino del h\u00E9roe, este contempla su autodescubrimiento a trav\u00E9s de un \u0026#8220;acompa\u00F1ante\u0026#8221;, un ser intermedio entre los mortales e inmortales, que se encuentra en muchas culturas a manera de animal. Este es el caso de Dante, un perro fiel que ayuda a Miguel en su odisea por el inframundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara m\u00ED, \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E es una superproducci\u00F3n que revitaliza una fiesta tan querida y nos recuerda que no estamos solos ni a un lado ni al otro de la frontera entre la vida y la muerte, ya que siempre existir\u00E1n los lazos familiares. Les invito a ver \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E y a celebrar la existencia, pero siempre estando conscientes del sentido de pertenencia que, lejos de banderas y actos solemnes, se reduce a un abrazo cari\u00F1oso y al respeto por quienes nos rodean, tanto f\u00EDsica como espiritualmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Valencia, M. (2017). \u003Cem\u003ECoco, la rese\u00F1a que nos merecemos\u003C/em\u003E. Recuperado de http://mx.blastingnews.com/ocio cultura/2017/11/coco-la-resena-que-merecemos-002136295.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe la informaci\u00F3n que brinda el ep\u00EDgrafe, y teniendo en cuenta lo que dice el texto, es posible decir que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            el car\u00E1cter eterno de las tradiciones corre peligro, puesto que estas han perdido su lugar en la historia.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            las tradiciones del pueblo mexicano se han diluido con el pasar del tiempo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            la pel\u00EDcula Coco quiere convertirse en una tradici\u00F3n m\u00E1s del pueblo mexicano.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el D\u00EDa de los Muertos es una tradici\u00F3n que siempre est\u00E1 presente en la vida del pueblo mexicano.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_172088A","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_172084A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"D"},{"ItemId":83231,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ECOCO, DE VUELTA A LAS RA\u00CDCES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\u0026#8220;Porque la verdadera tradici\u00F3n no emana del pasado, ni est\u00E1 en el presente, ni en el porvenir; no es sirviente del tiempo (\u2026) La tradici\u00F3n no es la historia. La tradici\u00F3n es la eternidad.\u0026#8221;\u00A0\u003Cbr/\u003E\nAlfonso Rodr\u00EDguez Castelao\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EViendo la pel\u00EDcula \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E, he quedado impactado por su colorido y su consciente fidelidad a la realidad mexicana, no solo en cuanto a la tradici\u00F3n, sino tambi\u00E9n en cuanto a la organizaci\u00F3n social m\u00E1s b\u00E1sica: la familia. Coco nos presenta la celebraci\u00F3n del \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos \u003C/em\u003Ecomo se hace en M\u00E9xico, donde cada familia visita las tumbas de los seres queridos, las adornan y presentan una ofrenda de sabores, olores y m\u00FAsica en su honor. Miguel, el protagonista de la pel\u00EDcula, resulta transportado por la m\u00FAsica al colorido \u003Cem\u003EReino de los muertos\u003C/em\u003E en compa\u00F1\u00EDa de su perro Dante. All\u00ED, subyacen todos los elementos que le dar\u00E1n sentido al resto de su vida, al punto de que habr\u00E1 un momento en que se replantee su existencia y su sentido de pertenencia, para salir renovado en medio de acordes y composiciones visuales que tocan el alma.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsta pel\u00EDcula nos demuestra que el \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E no es una tradici\u00F3n que se absorba por la v\u00EDa del marketing o de las iniciativas gubernamentales. \u003Cem\u003EEl D\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E se vive y se sustenta en casa, en ese matriarcado, a veces t\u00E1cito y a veces manifiesto, que se observa en muchas familias mexicanas; en poner una ofrenda; pero, m\u00E1s importante a\u00FAn, en tener a qui\u00E9n pon\u00E9rsela. El franc\u00E9s L\u00E9vi-Strauss, en su estudio acerca del mito, afirma que todas las historias est\u00E1n ya contadas, que las situaciones y personajes se ajustan de cultura en cultura y de tiempo en tiempo a un \u0026#8220;esqueleto\u0026#8221; b\u00E1sico. Esta idea se refleja en la pel\u00EDcula Coco, pues la tradici\u00F3n se recombina de una manera efectiva y coherente para que las nuevas generaciones de una naci\u00F3n la sientan propia, como si hubiera nacido en la cultura de los tiempos de hoy. Dice tambi\u00E9n Joseph Campbell, en su obra \u003Cem\u003EEl h\u00E9roe de las mil caras\u003C/em\u003E, que, en el camino del h\u00E9roe, este contempla su autodescubrimiento a trav\u00E9s de un \u0026#8220;acompa\u00F1ante\u0026#8221;, un ser intermedio entre los mortales e inmortales, que se encuentra en muchas culturas a manera de animal. Este es el caso de Dante, un perro fiel que ayuda a Miguel en su odisea por el inframundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara m\u00ED, \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E es una superproducci\u00F3n que revitaliza una fiesta tan querida y nos recuerda que no estamos solos ni a un lado ni al otro de la frontera entre la vida y la muerte, ya que siempre existir\u00E1n los lazos familiares. Les invito a ver \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E y a celebrar la existencia, pero siempre estando conscientes del sentido de pertenencia que, lejos de banderas y actos solemnes, se reduce a un abrazo cari\u00F1oso y al respeto por quienes nos rodean, tanto f\u00EDsica como espiritualmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Valencia, M. (2017). \u003Cem\u003ECoco, la rese\u00F1a que nos merecemos\u003C/em\u003E. Recuperado de http://mx.blastingnews.com/ocio cultura/2017/11/coco-la-resena-que-merecemos-002136295.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl texto se compone de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            definici\u00F3n \u2013 ejemplo \u2013 opini\u00F3n \u2013 cierre.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            resumen de la trama de la pel\u00EDcula \u2013 comentario \u2013 testimonios \u2013 conclusi\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            introducci\u00F3n \u2013 tesis \u2013 clasificaci\u00F3n \u2013 desenlace.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            opini\u00F3n \u2013 s\u00EDntesis de la trama de la pel\u00EDcula \u2013 argumentaci\u00F3n \u2013 conclusi\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_172089A","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_172084A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"D"},{"ItemId":83232,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170830A_EN\u0022 alt=\u002284%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl medio de publicaci\u00F3n en el que es m\u00E1s probable encontrar el texto anterior es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            un portal web de noticias de actualidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            un blog en el que una persona escribe sus opiniones personales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            una p\u00E1gina de internet dedicada a difundir informaci\u00F3n educativa.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            una revista que promociona productos comerciales.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_170776A","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170830A\u0022,\u0022C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"C"},{"ItemId":83238,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas disputas con hombres que se obstinan en mantener sus principios a toda costa son muy molestas, pero son a\u00FAn m\u00E1s aquellas que se tienen con individuos enteramente insinceros que en realidad no creen en las opiniones que est\u00E1n defendiendo, y que se enzarzan en la controversia por afectaci\u00F3n, por esp\u00EDritu de contradicci\u00F3n y por deseo de dar muestras de poseer una agudeza y un ingenio superiores a los del resto de la humanidad\u2026\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EQuienes han negado la realidad de las distinciones morales podr\u00EDan ser clasificados entre los disputantes insinceros. No es concebible que criatura humana alguna pueda creer seriamente que todos los caracteres y todas las acciones merecen por igual la aprobaci\u00F3n y el respeto de todos. La diferencia que la naturaleza ha establecido entre un hombre y otro es tan vasta y puede acentuarse hasta tal punto por virtud de la educaci\u00F3n, el ejemplo y el h\u00E1bito, que cuando se presentan ante nuestra consideraci\u00F3n dos casos extremos enteramente opuestos, no hay escepticismo, por muy radical que sea, que se atreva a negar absolutamente toda distinci\u00F3n entre ellos. Por muy grande que sea la falta de sensibilidad de un individuo, con frecuencia tendr\u00E1 este hombre que ser tocado por las im\u00E1genes de lo Justo y de lo Injusto; y por muy obstinados que sean sus prejuicios, tendr\u00E1 por fuerza que observar que sus pr\u00F3jimos tambi\u00E9n son susceptibles de experimentar impresiones parecidas. Por lo tanto, el \u00FAnico modo de convencer a un antagonista de esta clase ser\u00E1 dejarlo solo. Pues cuando vea que nadie est\u00E1 dispuesto a seguir discutiendo con \u00E9l, lo m\u00E1s probable es que, de puro aburrimiento, decida por s\u00ED mismo ponerse del lado del sentido com\u00FAn y de la raz\u00F3n (Secci\u00F3n 1, \u00A71, 31-32).\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de los primeros dos p\u00E1rrafos de: Hume, D. (1993).\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EInvestigaci\u00F3n sobre los principios de la moral\u003C/em\u003E. Madrid: Alianza.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, el interlocutor con quien es m\u00E1s molesto tener una discusi\u00F3n moral es el que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            no dice lo que cree.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            es terco y dogm\u00E1tico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            tiene convicciones muy firmes.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            es m\u00E1s ingenioso que los dem\u00E1s.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1479502","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1480047\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"A"},{"ItemId":83239,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas disputas con hombres que se obstinan en mantener sus principios a toda costa son muy molestas, pero son a\u00FAn m\u00E1s aquellas que se tienen con individuos enteramente insinceros que en realidad no creen en las opiniones que est\u00E1n defendiendo, y que se enzarzan en la controversia por afectaci\u00F3n, por esp\u00EDritu de contradicci\u00F3n y por deseo de dar muestras de poseer una agudeza y un ingenio superiores a los del resto de la humanidad\u2026\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EQuienes han negado la realidad de las distinciones morales podr\u00EDan ser clasificados entre los disputantes insinceros. No es concebible que criatura humana alguna pueda creer seriamente que todos los caracteres y todas las acciones merecen por igual la aprobaci\u00F3n y el respeto de todos. La diferencia que la naturaleza ha establecido entre un hombre y otro es tan vasta y puede acentuarse hasta tal punto por virtud de la educaci\u00F3n, el ejemplo y el h\u00E1bito, que cuando se presentan ante nuestra consideraci\u00F3n dos casos extremos enteramente opuestos, no hay escepticismo, por muy radical que sea, que se atreva a negar absolutamente toda distinci\u00F3n entre ellos. Por muy grande que sea la falta de sensibilidad de un individuo, con frecuencia tendr\u00E1 este hombre que ser tocado por las im\u00E1genes de lo Justo y de lo Injusto; y por muy obstinados que sean sus prejuicios, tendr\u00E1 por fuerza que observar que sus pr\u00F3jimos tambi\u00E9n son susceptibles de experimentar impresiones parecidas. Por lo tanto, el \u00FAnico modo de convencer a un antagonista de esta clase ser\u00E1 dejarlo solo. Pues cuando vea que nadie est\u00E1 dispuesto a seguir discutiendo con \u00E9l, lo m\u00E1s probable es que, de puro aburrimiento, decida por s\u00ED mismo ponerse del lado del sentido com\u00FAn y de la raz\u00F3n (Secci\u00F3n 1, \u00A71, 31-32).\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de los primeros dos p\u00E1rrafos de: Hume, D. (1993).\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EInvestigaci\u00F3n sobre los principios de la moral\u003C/em\u003E. Madrid: Alianza.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn este texto, un prop\u00F3sito central del autor es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            argumentar que es mejor no discutir con quienes rechazan las distinciones morales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            describir algunas de las diferencias naturales que hay entre los seres humanos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            sugerir que el mundo es m\u00E1s agradable por las diferencias entre las personas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            proponer una forma adecuada de resolver las disputas sobre cuestiones morales.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1479462","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1480047\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"A"},{"ItemId":83240,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas disputas con hombres que se obstinan en mantener sus principios a toda costa son muy molestas, pero son a\u00FAn m\u00E1s aquellas que se tienen con individuos enteramente insinceros que en realidad no creen en las opiniones que est\u00E1n defendiendo, y que se enzarzan en la controversia por afectaci\u00F3n, por esp\u00EDritu de contradicci\u00F3n y por deseo de dar muestras de poseer una agudeza y un ingenio superiores a los del resto de la humanidad\u2026\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EQuienes han negado la realidad de las distinciones morales podr\u00EDan ser clasificados entre los disputantes insinceros. No es concebible que criatura humana alguna pueda creer seriamente que todos los caracteres y todas las acciones merecen por igual la aprobaci\u00F3n y el respeto de todos. La diferencia que la naturaleza ha establecido entre un hombre y otro es tan vasta y puede acentuarse hasta tal punto por virtud de la educaci\u00F3n, el ejemplo y el h\u00E1bito, que cuando se presentan ante nuestra consideraci\u00F3n dos casos extremos enteramente opuestos, no hay escepticismo, por muy radical que sea, que se atreva a negar absolutamente toda distinci\u00F3n entre ellos. Por muy grande que sea la falta de sensibilidad de un individuo, con frecuencia tendr\u00E1 este hombre que ser tocado por las im\u00E1genes de lo Justo y de lo Injusto; y por muy obstinados que sean sus prejuicios, tendr\u00E1 por fuerza que observar que sus pr\u00F3jimos tambi\u00E9n son susceptibles de experimentar impresiones parecidas. Por lo tanto, el \u00FAnico modo de convencer a un antagonista de esta clase ser\u00E1 dejarlo solo. Pues cuando vea que nadie est\u00E1 dispuesto a seguir discutiendo con \u00E9l, lo m\u00E1s probable es que, de puro aburrimiento, decida por s\u00ED mismo ponerse del lado del sentido com\u00FAn y de la raz\u00F3n (Secci\u00F3n 1, \u00A71, 31-32).\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de los primeros dos p\u00E1rrafos de: Hume, D. (1993).\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EInvestigaci\u00F3n sobre los principios de la moral\u003C/em\u003E. Madrid: Alianza.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa afirmaci\u00F3n que mejor expresa la conclusi\u00F3n central del segundo p\u00E1rrafo es:\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La mayor\u00EDa de los seres humanos distingue entre lo justo y lo injusto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Hay que evitar discutir con el disputante insincero que niega las distinciones morales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El disputante sincero se pone del lado de la raz\u00F3n por aburrimiento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El antagonista insincero tiene una postura esc\u00E9ptica respecto a las distinciones morales.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1479487","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1480047\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"B"},{"ItemId":83241,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 13 A 16 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELas disputas con hombres que se obstinan en mantener sus principios a toda costa son muy molestas, pero son a\u00FAn m\u00E1s aquellas que se tienen con individuos enteramente insinceros que en realidad no creen en las opiniones que est\u00E1n defendiendo, y que se enzarzan en la controversia por afectaci\u00F3n, por esp\u00EDritu de contradicci\u00F3n y por deseo de dar muestras de poseer una agudeza y un ingenio superiores a los del resto de la humanidad\u2026\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EQuienes han negado la realidad de las distinciones morales podr\u00EDan ser clasificados entre los disputantes insinceros. No es concebible que criatura humana alguna pueda creer seriamente que todos los caracteres y todas las acciones merecen por igual la aprobaci\u00F3n y el respeto de todos. La diferencia que la naturaleza ha establecido entre un hombre y otro es tan vasta y puede acentuarse hasta tal punto por virtud de la educaci\u00F3n, el ejemplo y el h\u00E1bito, que cuando se presentan ante nuestra consideraci\u00F3n dos casos extremos enteramente opuestos, no hay escepticismo, por muy radical que sea, que se atreva a negar absolutamente toda distinci\u00F3n entre ellos. Por muy grande que sea la falta de sensibilidad de un individuo, con frecuencia tendr\u00E1 este hombre que ser tocado por las im\u00E1genes de lo Justo y de lo Injusto; y por muy obstinados que sean sus prejuicios, tendr\u00E1 por fuerza que observar que sus pr\u00F3jimos tambi\u00E9n son susceptibles de experimentar impresiones parecidas. Por lo tanto, el \u00FAnico modo de convencer a un antagonista de esta clase ser\u00E1 dejarlo solo. Pues cuando vea que nadie est\u00E1 dispuesto a seguir discutiendo con \u00E9l, lo m\u00E1s probable es que, de puro aburrimiento, decida por s\u00ED mismo ponerse del lado del sentido com\u00FAn y de la raz\u00F3n (Secci\u00F3n 1, \u00A71, 31-32).\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de los primeros dos p\u00E1rrafos de: Hume, D. (1993).\u00A0\u003Cbr/\u003E\n\u003Cem\u003EInvestigaci\u00F3n sobre los principios de la moral\u003C/em\u003E. Madrid: Alianza.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDel segundo p\u00E1rrafo del texto, se puede inferir correctamente que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los antagonistas insinceros prefieren no discutir sobre asuntos morales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            la mayor\u00EDa de los hombres distingue entre lo justo y lo injusto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            es inconcebible que los seres humanos hagan distinciones morales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la educaci\u00F3n y el h\u00E1bito pueden borrar diferencias naturales entre los hombres.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1479516","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1480047\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"B"},{"ItemId":83245,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ECOCO, DE VUELTA A LAS RA\u00CDCES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\u0026#8220;Porque la verdadera tradici\u00F3n no emana del pasado, ni est\u00E1 en el presente, ni en el porvenir; no es sirviente del tiempo (\u2026) La tradici\u00F3n no es la historia. La tradici\u00F3n es la eternidad.\u0026#8221;\u00A0\u003Cbr/\u003E\nAlfonso Rodr\u00EDguez Castelao\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EViendo la pel\u00EDcula \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E, he quedado impactado por su colorido y su consciente fidelidad a la realidad mexicana, no solo en cuanto a la tradici\u00F3n, sino tambi\u00E9n en cuanto a la organizaci\u00F3n social m\u00E1s b\u00E1sica: la familia. Coco nos presenta la celebraci\u00F3n del \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos \u003C/em\u003Ecomo se hace en M\u00E9xico, donde cada familia visita las tumbas de los seres queridos, las adornan y presentan una ofrenda de sabores, olores y m\u00FAsica en su honor. Miguel, el protagonista de la pel\u00EDcula, resulta transportado por la m\u00FAsica al colorido \u003Cem\u003EReino de los muertos\u003C/em\u003E en compa\u00F1\u00EDa de su perro Dante. All\u00ED, subyacen todos los elementos que le dar\u00E1n sentido al resto de su vida, al punto de que habr\u00E1 un momento en que se replantee su existencia y su sentido de pertenencia, para salir renovado en medio de acordes y composiciones visuales que tocan el alma.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsta pel\u00EDcula nos demuestra que el \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E no es una tradici\u00F3n que se absorba por la v\u00EDa del marketing o de las iniciativas gubernamentales. \u003Cem\u003EEl D\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E se vive y se sustenta en casa, en ese matriarcado, a veces t\u00E1cito y a veces manifiesto, que se observa en muchas familias mexicanas; en poner una ofrenda; pero, m\u00E1s importante a\u00FAn, en tener a qui\u00E9n pon\u00E9rsela. El franc\u00E9s L\u00E9vi-Strauss, en su estudio acerca del mito, afirma que todas las historias est\u00E1n ya contadas, que las situaciones y personajes se ajustan de cultura en cultura y de tiempo en tiempo a un \u0026#8220;esqueleto\u0026#8221; b\u00E1sico. Esta idea se refleja en la pel\u00EDcula Coco, pues la tradici\u00F3n se recombina de una manera efectiva y coherente para que las nuevas generaciones de una naci\u00F3n la sientan propia, como si hubiera nacido en la cultura de los tiempos de hoy. Dice tambi\u00E9n Joseph Campbell, en su obra \u003Cem\u003EEl h\u00E9roe de las mil caras\u003C/em\u003E, que, en el camino del h\u00E9roe, este contempla su autodescubrimiento a trav\u00E9s de un \u0026#8220;acompa\u00F1ante\u0026#8221;, un ser intermedio entre los mortales e inmortales, que se encuentra en muchas culturas a manera de animal. Este es el caso de Dante, un perro fiel que ayuda a Miguel en su odisea por el inframundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara m\u00ED, \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E es una superproducci\u00F3n que revitaliza una fiesta tan querida y nos recuerda que no estamos solos ni a un lado ni al otro de la frontera entre la vida y la muerte, ya que siempre existir\u00E1n los lazos familiares. Les invito a ver \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E y a celebrar la existencia, pero siempre estando conscientes del sentido de pertenencia que, lejos de banderas y actos solemnes, se reduce a un abrazo cari\u00F1oso y al respeto por quienes nos rodean, tanto f\u00EDsica como espiritualmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Valencia, M. (2017). \u003Cem\u003ECoco, la rese\u00F1a que nos merecemos\u003C/em\u003E. Recuperado de http://mx.blastingnews.com/ocio cultura/2017/11/coco-la-resena-que-merecemos-002136295.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el texto, con la expresi\u00F3n \u0026#8220;\u0026#8230;el \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E no es una tradici\u00F3n que se absorba por la v\u00EDa del marketing o de las iniciativas gubernamentales\u2026\u0026#8221;, se tiene la intenci\u00F3n de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            resaltar que dicha tradici\u00F3n es de car\u00E1cter especial, pues se aleja de los fines comerciales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            cuestionar la naturaleza de dicha tradici\u00F3n y su importancia para una sociedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            recomendar al lector qu\u00E9 clase de tradiciones debe practicar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            explicar la manera como las tradiciones se originan.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_172086A","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_172084A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"A"},{"ItemId":83233,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170830A_EN\u0022 alt=\u002284%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPor el contenido del texto anterior, se puede afirmar que va dirigido principalmente a\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            estudiantes que indagan por las formas de aprendizaje del ser humano.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            estudiantes interesados en comprender el origen de las clases de ciencias.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            estudiantes que est\u00E1n en proceso de aprendizaje de los fundamentos cient\u00EDficos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            estudiantes interesados en conocer el funcionamiento del cerebro.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_170777A","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170830A\u0022,\u0022C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"C"},{"ItemId":83234,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170830A_EN\u0022 alt=\u002284%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el afiche, el siguiente diagrama representa:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_170778A/I_170778A_EN.png\u0022 alt=\u0022I_170778A_EN\u0022 alt=\u002221%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El proceso que se sigue en la experimentaci\u00F3n cient\u00EDfica.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El concepto de ciencia que desarroll\u00F3 un especialista.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            La s\u00EDntesis del proceso a trav\u00E9s del cual se genera conocimiento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            La clasificaci\u00F3n de las ciencias seg\u00FAn sus caracter\u00EDsticas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_170778A","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170830A\u0022,\u0022I_170778A/I_170778A_EN.png\u0022,\u0022C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"C"},{"ItemId":83235,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170830A_EN\u0022 alt=\u002284%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el afiche, se informa sobre\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            los cambios que ha experimentado el concepto de ciencia a trav\u00E9s de sus experimentos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            las vidas de los principales cient\u00EDficos, sus investigaciones y los reconocimientos que recibieron.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            el concepto de ciencia y la metodolog\u00EDa que usa para su investigaci\u00F3n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            el origen de las diversas clases de hip\u00F3tesis cient\u00EDficas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_170779A","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170830A\u0022,\u0022C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"C"},{"ItemId":83236,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170830A_EN\u0022 alt=\u002284%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, si la ciencia es el conjunto de conocimientos obtenidos por la observaci\u00F3n y el razonamiento sobre hechos naturales, y la biolog\u00EDa es una ciencia, se puede concluir que la biolog\u00EDa\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            es una ciencia que genera conocimiento imitativo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            es la \u00FAnica ciencia que usa el m\u00E9todo cient\u00EDfico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            permite obtener solo conocimiento hipot\u00E9tico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            se basa en la observaci\u00F3n y el razonamiento.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_175663A","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170830A\u0022,\u0022C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"D"},{"ItemId":83237,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 7 A 12 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170830A_EN\u0022 alt=\u002284%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn el afiche, las im\u00E1genes situadas sobre el cerebro humano se relacionan con el desarrollo del conocimiento a trav\u00E9s de\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la se\u00F1alizaci\u00F3n de las regiones del cerebro donde ocurren los distintos procesos mentales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            los tonos de color gris que clasifican las caracter\u00EDsticas de las ciencias.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los c\u00EDrculos que ilustran los pasos del m\u00E9todo cient\u00EDfico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            las flechas que representan la conexi\u00F3n entre ideas.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_170780A","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170830A\u0022,\u0022C_170830A/C_170830A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"D"},{"ItemId":83242,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1708333_EN\u0022 alt=\u002259%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EGrafiti an\u00F3nimo escrito en la Universidad Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPor la manera como se presenta la informaci\u00F3n, \u00BFcu\u00E1l es la intenci\u00F3n del autor con la expresi\u00F3n \u0026#8220;Mire bien\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Preguntar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Aclarar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Requerir.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Rogar.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1707968","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708333\u0022,\u0022C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"C"},{"ItemId":83243,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1708333_EN\u0022 alt=\u002259%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EGrafiti an\u00F3nimo escrito en la Universidad Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 hace el autor al usar la expresi\u00F3n \u0026#8220;Esencia de la humanidad\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Plantear una pregunta.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Dar un nombre a la imagen.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Explicar c\u00F3mo evolucionamos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Sugerir un tema.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1707973","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708333\u0022,\u0022C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"B"},{"ItemId":83244,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 17 A 20 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022 alt=\u0022C_1708333_EN\u0022 alt=\u002259%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003EGrafiti an\u00F3nimo escrito en la Universidad Nacional.\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp\u003ELea el siguiente enunciado:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003E\u0026#8220;Vivimos en el mejor de los mundos posibles\u0026#8221;.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp\u003E\u00BFCu\u00E1l es la relaci\u00F3n entre el grafiti y este enunciado?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El grafiti dice algo similar al enunciado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            El grafiti va en contra de lo que dice el enunciado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El grafiti dice lo mismo que dice el enunciado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El grafiti no se diferencia del enunciado.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_1708008","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708333\u0022,\u0022C_1708333/C_1708333_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"B"},{"ItemId":83229,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ECOCO, DE VUELTA A LAS RA\u00CDCES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\u0026#8220;Porque la verdadera tradici\u00F3n no emana del pasado, ni est\u00E1 en el presente, ni en el porvenir; no es sirviente del tiempo (\u2026) La tradici\u00F3n no es la historia. La tradici\u00F3n es la eternidad.\u0026#8221;\u00A0\u003Cbr/\u003E\nAlfonso Rodr\u00EDguez Castelao\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EViendo la pel\u00EDcula \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E, he quedado impactado por su colorido y su consciente fidelidad a la realidad mexicana, no solo en cuanto a la tradici\u00F3n, sino tambi\u00E9n en cuanto a la organizaci\u00F3n social m\u00E1s b\u00E1sica: la familia. Coco nos presenta la celebraci\u00F3n del \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos \u003C/em\u003Ecomo se hace en M\u00E9xico, donde cada familia visita las tumbas de los seres queridos, las adornan y presentan una ofrenda de sabores, olores y m\u00FAsica en su honor. Miguel, el protagonista de la pel\u00EDcula, resulta transportado por la m\u00FAsica al colorido \u003Cem\u003EReino de los muertos\u003C/em\u003E en compa\u00F1\u00EDa de su perro Dante. All\u00ED, subyacen todos los elementos que le dar\u00E1n sentido al resto de su vida, al punto de que habr\u00E1 un momento en que se replantee su existencia y su sentido de pertenencia, para salir renovado en medio de acordes y composiciones visuales que tocan el alma.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsta pel\u00EDcula nos demuestra que el \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E no es una tradici\u00F3n que se absorba por la v\u00EDa del marketing o de las iniciativas gubernamentales. \u003Cem\u003EEl D\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E se vive y se sustenta en casa, en ese matriarcado, a veces t\u00E1cito y a veces manifiesto, que se observa en muchas familias mexicanas; en poner una ofrenda; pero, m\u00E1s importante a\u00FAn, en tener a qui\u00E9n pon\u00E9rsela. El franc\u00E9s L\u00E9vi-Strauss, en su estudio acerca del mito, afirma que todas las historias est\u00E1n ya contadas, que las situaciones y personajes se ajustan de cultura en cultura y de tiempo en tiempo a un \u0026#8220;esqueleto\u0026#8221; b\u00E1sico. Esta idea se refleja en la pel\u00EDcula Coco, pues la tradici\u00F3n se recombina de una manera efectiva y coherente para que las nuevas generaciones de una naci\u00F3n la sientan propia, como si hubiera nacido en la cultura de los tiempos de hoy. Dice tambi\u00E9n Joseph Campbell, en su obra \u003Cem\u003EEl h\u00E9roe de las mil caras\u003C/em\u003E, que, en el camino del h\u00E9roe, este contempla su autodescubrimiento a trav\u00E9s de un \u0026#8220;acompa\u00F1ante\u0026#8221;, un ser intermedio entre los mortales e inmortales, que se encuentra en muchas culturas a manera de animal. Este es el caso de Dante, un perro fiel que ayuda a Miguel en su odisea por el inframundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara m\u00ED, \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E es una superproducci\u00F3n que revitaliza una fiesta tan querida y nos recuerda que no estamos solos ni a un lado ni al otro de la frontera entre la vida y la muerte, ya que siempre existir\u00E1n los lazos familiares. Les invito a ver \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E y a celebrar la existencia, pero siempre estando conscientes del sentido de pertenencia que, lejos de banderas y actos solemnes, se reduce a un abrazo cari\u00F1oso y al respeto por quienes nos rodean, tanto f\u00EDsica como espiritualmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Valencia, M. (2017). \u003Cem\u003ECoco, la rese\u00F1a que nos merecemos\u003C/em\u003E. Recuperado de http://mx.blastingnews.com/ocio cultura/2017/11/coco-la-resena-que-merecemos-002136295.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn Joseph Campbell un ejemplo de h\u00E9roe ser\u00EDa un\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            anciano que transforma su vida con la ayuda de su fiel perro.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            gato que derrota a un ej\u00E9rcito de humanos para defender su hogar.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            mutante con poderes sobrenaturales que tiene amigos humanos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            ni\u00F1o que atraviesa solo el Infierno para salvar a su mam\u00E1.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_175659A","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_172084A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"A"},{"ItemId":83226,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ECOCO, DE VUELTA A LAS RA\u00CDCES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\u0026#8220;Porque la verdadera tradici\u00F3n no emana del pasado, ni est\u00E1 en el presente, ni en el porvenir; no es sirviente del tiempo (\u2026) La tradici\u00F3n no es la historia. La tradici\u00F3n es la eternidad.\u0026#8221;\u00A0\u003Cbr/\u003E\nAlfonso Rodr\u00EDguez Castelao\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EViendo la pel\u00EDcula \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E, he quedado impactado por su colorido y su consciente fidelidad a la realidad mexicana, no solo en cuanto a la tradici\u00F3n, sino tambi\u00E9n en cuanto a la organizaci\u00F3n social m\u00E1s b\u00E1sica: la familia. Coco nos presenta la celebraci\u00F3n del \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos \u003C/em\u003Ecomo se hace en M\u00E9xico, donde cada familia visita las tumbas de los seres queridos, las adornan y presentan una ofrenda de sabores, olores y m\u00FAsica en su honor. Miguel, el protagonista de la pel\u00EDcula, resulta transportado por la m\u00FAsica al colorido \u003Cem\u003EReino de los muertos\u003C/em\u003E en compa\u00F1\u00EDa de su perro Dante. All\u00ED, subyacen todos los elementos que le dar\u00E1n sentido al resto de su vida, al punto de que habr\u00E1 un momento en que se replantee su existencia y su sentido de pertenencia, para salir renovado en medio de acordes y composiciones visuales que tocan el alma.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsta pel\u00EDcula nos demuestra que el \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E no es una tradici\u00F3n que se absorba por la v\u00EDa del marketing o de las iniciativas gubernamentales. \u003Cem\u003EEl D\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E se vive y se sustenta en casa, en ese matriarcado, a veces t\u00E1cito y a veces manifiesto, que se observa en muchas familias mexicanas; en poner una ofrenda; pero, m\u00E1s importante a\u00FAn, en tener a qui\u00E9n pon\u00E9rsela. El franc\u00E9s L\u00E9vi-Strauss, en su estudio acerca del mito, afirma que todas las historias est\u00E1n ya contadas, que las situaciones y personajes se ajustan de cultura en cultura y de tiempo en tiempo a un \u0026#8220;esqueleto\u0026#8221; b\u00E1sico. Esta idea se refleja en la pel\u00EDcula Coco, pues la tradici\u00F3n se recombina de una manera efectiva y coherente para que las nuevas generaciones de una naci\u00F3n la sientan propia, como si hubiera nacido en la cultura de los tiempos de hoy. Dice tambi\u00E9n Joseph Campbell, en su obra \u003Cem\u003EEl h\u00E9roe de las mil caras\u003C/em\u003E, que, en el camino del h\u00E9roe, este contempla su autodescubrimiento a trav\u00E9s de un \u0026#8220;acompa\u00F1ante\u0026#8221;, un ser intermedio entre los mortales e inmortales, que se encuentra en muchas culturas a manera de animal. Este es el caso de Dante, un perro fiel que ayuda a Miguel en su odisea por el inframundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara m\u00ED, \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E es una superproducci\u00F3n que revitaliza una fiesta tan querida y nos recuerda que no estamos solos ni a un lado ni al otro de la frontera entre la vida y la muerte, ya que siempre existir\u00E1n los lazos familiares. Les invito a ver \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E y a celebrar la existencia, pero siempre estando conscientes del sentido de pertenencia que, lejos de banderas y actos solemnes, se reduce a un abrazo cari\u00F1oso y al respeto por quienes nos rodean, tanto f\u00EDsica como espiritualmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Valencia, M. (2017). \u003Cem\u003ECoco, la rese\u00F1a que nos merecemos\u003C/em\u003E. Recuperado de http://mx.blastingnews.com/ocio cultura/2017/11/coco-la-resena-que-merecemos-002136295.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp\u003EEn el texto, quien dice \u0026#8220;\u2026en el camino del h\u00E9roe, este contempla su autodescubrimiento a trav\u00E9s de un \u0026#8220;acompa\u00F1ante\u0026#8221;, un ser intermedio entre los mortales e inmortales\u2026\u0026#8221;, lo hace desde un punto de vista\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            antropol\u00F3gico, porque describe rasgos de la cultura del ser humano.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            filos\u00F3fico, porque relaciona una experiencia trascendental con el conocimiento de s\u00ED mismo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            sociol\u00F3gica, porque analiza la manera como interact\u00FAan los individuos de una sociedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            hist\u00F3rica, porque analiza la evoluci\u00F3n de una idea en dos periodos de tiempo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_172085A","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_172084A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"B"},{"ItemId":83228,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDA LAS PREGUNTAS 1 A 6 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003ECOCO, DE VUELTA A LAS RA\u00CDCES\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003E\u0026#8220;Porque la verdadera tradici\u00F3n no emana del pasado, ni est\u00E1 en el presente, ni en el porvenir; no es sirviente del tiempo (\u2026) La tradici\u00F3n no es la historia. La tradici\u00F3n es la eternidad.\u0026#8221;\u00A0\u003Cbr/\u003E\nAlfonso Rodr\u00EDguez Castelao\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EViendo la pel\u00EDcula \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E, he quedado impactado por su colorido y su consciente fidelidad a la realidad mexicana, no solo en cuanto a la tradici\u00F3n, sino tambi\u00E9n en cuanto a la organizaci\u00F3n social m\u00E1s b\u00E1sica: la familia. Coco nos presenta la celebraci\u00F3n del \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos \u003C/em\u003Ecomo se hace en M\u00E9xico, donde cada familia visita las tumbas de los seres queridos, las adornan y presentan una ofrenda de sabores, olores y m\u00FAsica en su honor. Miguel, el protagonista de la pel\u00EDcula, resulta transportado por la m\u00FAsica al colorido \u003Cem\u003EReino de los muertos\u003C/em\u003E en compa\u00F1\u00EDa de su perro Dante. All\u00ED, subyacen todos los elementos que le dar\u00E1n sentido al resto de su vida, al punto de que habr\u00E1 un momento en que se replantee su existencia y su sentido de pertenencia, para salir renovado en medio de acordes y composiciones visuales que tocan el alma.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEsta pel\u00EDcula nos demuestra que el \u003Cem\u003ED\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E no es una tradici\u00F3n que se absorba por la v\u00EDa del marketing o de las iniciativas gubernamentales. \u003Cem\u003EEl D\u00EDa de los Muertos\u003C/em\u003E se vive y se sustenta en casa, en ese matriarcado, a veces t\u00E1cito y a veces manifiesto, que se observa en muchas familias mexicanas; en poner una ofrenda; pero, m\u00E1s importante a\u00FAn, en tener a qui\u00E9n pon\u00E9rsela. El franc\u00E9s L\u00E9vi-Strauss, en su estudio acerca del mito, afirma que todas las historias est\u00E1n ya contadas, que las situaciones y personajes se ajustan de cultura en cultura y de tiempo en tiempo a un \u0026#8220;esqueleto\u0026#8221; b\u00E1sico. Esta idea se refleja en la pel\u00EDcula Coco, pues la tradici\u00F3n se recombina de una manera efectiva y coherente para que las nuevas generaciones de una naci\u00F3n la sientan propia, como si hubiera nacido en la cultura de los tiempos de hoy. Dice tambi\u00E9n Joseph Campbell, en su obra \u003Cem\u003EEl h\u00E9roe de las mil caras\u003C/em\u003E, que, en el camino del h\u00E9roe, este contempla su autodescubrimiento a trav\u00E9s de un \u0026#8220;acompa\u00F1ante\u0026#8221;, un ser intermedio entre los mortales e inmortales, que se encuentra en muchas culturas a manera de animal. Este es el caso de Dante, un perro fiel que ayuda a Miguel en su odisea por el inframundo.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EPara m\u00ED, \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E es una superproducci\u00F3n que revitaliza una fiesta tan querida y nos recuerda que no estamos solos ni a un lado ni al otro de la frontera entre la vida y la muerte, ya que siempre existir\u00E1n los lazos familiares. Les invito a ver \u003Cem\u003ECoco\u003C/em\u003E y a celebrar la existencia, pero siempre estando conscientes del sentido de pertenencia que, lejos de banderas y actos solemnes, se reduce a un abrazo cari\u00F1oso y al respeto por quienes nos rodean, tanto f\u00EDsica como espiritualmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: Valencia, M. (2017). \u003Cem\u003ECoco, la rese\u00F1a que nos merecemos\u003C/em\u003E. Recuperado de http://mx.blastingnews.com/ocio cultura/2017/11/coco-la-resena-que-merecemos-002136295.html\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECuando el autor del texto dice \u0026#8220;\u003Cem\u003EEl D\u00EDa de Muertos\u003C/em\u003E se vive y se sustenta en casa, en ese matriarcado, a veces t\u00E1cito y a veces manifiesto, que se presenta en muchas familias mexicanas\u0026#8221;, se puede afirmar que, para \u00E9l, la vigencia de esta celebraci\u00F3n es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            resultado del esfuerzo de los j\u00F3venes por exaltar los valores patrios.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            un anacronismo que revela que M\u00E9xico es un pa\u00EDs anclado en el pasado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            resultado de la influencia femenina en la formaci\u00F3n de la familia mexicana.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            una imposici\u00F3n por parte de los miembros m\u00E1s antiguos de las familias.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Lectura Cr\u00EDtica","Type":"single","ItemNumero":"I_172087A","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_172084A\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2650,"Code":"C"}]