[{"ItemId":83604,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u0026#8220;SIETE CABEZAS\u0026#8221;: LA POES\u00CDA DEL MIEDO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EUn filme que retrata con astucia el miedo a un cuerpo desconocido: el propio\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExiste una enfermedad mental llamada Desorden de Identidad de Integridad Corporal. Las personas que la sufren sienten que su imagen corporal no coincide con la forma mental que tienen de su cuerpo. Para estas personas, la \u00FAnica soluci\u00F3n es cortarse esa parte del cuerpo que consideran que no hace parte de ellos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl espa\u00F1ol Ernesto Verdiana y el colombiano Jaime Osorio se inspiraron en esta enfermedad para crear la pel\u00EDcula \u0027Siete cabezas\u0027. \u0026#8220;Ernesto se retir\u00F3 del proyecto, pero yo me qued\u00E9 trabajando en esa idea: un cuerpo que es dos cuerpos en uno solo. Un ser que tiene dos cuerpos que est\u00E1n en lucha constante\u0026#8221;. Luego, Osorio tuvo una segunda idea basada en esa aterradora frase de la Biblia: \u0026#8220;Y apareci\u00F3 en el cielo otra se\u00F1al: he aqu\u00ED un gran drag\u00F3n del color del fuego que ten\u00EDa siete cabezas y diez cuernos, y en sus cabezas siete diademas\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn \u0027Siete cabezas\u0027, la mutilaci\u00F3n del cuerpo es reflejo de la angustia interior que vive su personaje principal, Marcos, un guardabosque de una reserva natural encargado de guiar a dos bi\u00F3logos que investigan la muerte masiva de aves, una clara se\u00F1al de que se aproximan males mayores. Es una pel\u00EDcula lenta, silenciosa, aterradora y de pocos di\u00E1logos, en la que las actuaciones de Alexander Betancur (Marcos), Valentina G\u00F3mez (Camila) y Philippe Legrar (Leo) se desarrollan magistralmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon este filme, Osorio busca explorar el miedo, un tema que el cine colombiano poco ha abordado. Ya que ese sentimiento est\u00E1 tan presente en nuestra cultura, deber\u00EDamos indagar m\u00E1s sobre \u00E9l por medio de este arte. De ese modo, tal vez lograr conocernos mejor como sociedad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: www.elespectador.com/cultura/siete-cabezas-la-poesia-del-miedo-articulo-719030\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta el contenido y las caracter\u00EDsticas del texto, \u00BFa qui\u00E9n est\u00E1 dirigido?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            A directores de cine de terror.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            A expertos en salud mental.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            A artistas colombianos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            A aficionados al cine.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":20,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1708154","ItemChild":0,"Order":20,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708350\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"D"},{"ItemId":83608,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPERDIENDO VELOCIDAD\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nTego se hizo unos huevos revueltos, pero cuando se sent\u00F3 a la mesa y mir\u00F3 el plato, descubri\u00F3 que era incapaz de com\u00E9rselos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFQu\u00E9 pasa? \u2014pregunt\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Estoy preocupado \u2014dijo\u2014, creo que estoy perdiendo velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMovi\u00F3 el brazo a un lado y al otro y se qued\u00F3 mir\u00E1ndome, como esperando mi veredicto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 No tengo la menor idea de qu\u00E9 est\u00E1s hablando \u2014dije.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFNo viste lo que tardo en atender el tel\u00E9fono? En atender la puerta, en cepillarme los dientes\u2026 Es un calvario.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EHubo un tiempo en que Tego volaba a cuarenta kil\u00F3metros por hora. El circo era el cielo; yo arrastraba el ca\u00F1\u00F3n y Tego aparec\u00EDa con su casco plateado y levantaba los brazos para recibir los aplausos. Yo me encargaba de la p\u00F3lvora mientras \u00E9l met\u00EDa su cuerpo delgado en el ca\u00F1\u00F3n. Luego ven\u00EDa el silencio y todo quedaba en mis manos. Sacaba los f\u00F3sforos de una caja de plata, que todav\u00EDa conservo. Tomaba uno. Con un movimiento r\u00E1pido surg\u00EDa el fuego. Yo daba algunos pasos hacia atr\u00E1s, dando a entender que algo terrible pasar\u00EDa, y de pronto: Bum. Y Tego, una flecha roja y brillante, sal\u00EDa disparado a toda velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETego hizo a un lado los huevos y se levant\u00F3 con esfuerzo. Estaba gordo y viejo. Respiraba con un ronquido pesado y se mov\u00EDa por la cocina usando las sillas para ayudarse.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Yo s\u00ED creo que estoy perdiendo velocidad \u2014dijo\u2014. Creo que estoy por morir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EArrim\u00E9 el plato a mi lado de la mesa, para hacerlo rabiar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Eso pasa cuando uno deja de hacer bien lo que uno mejor sabe hacer \u2014dijo\u2014. Eso estuve pensando, que uno se muere.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFue la \u00FAltima conversaci\u00F3n que tuvimos, despu\u00E9s de eso dio tres pasos torpes y cay\u00F3 muerto en el piso.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna periodista viene a entrevistarme unos d\u00EDas despu\u00E9s. Le firmo una fotograf\u00EDa en la que estamos con Tego junto al ca\u00F1\u00F3n, \u00E9l con su traje rojo, yo de azul, con la caja de f\u00F3sforos en la mano. La chica quiere saber m\u00E1s sobre Tego. Como no se va, le ofrezco algo de tomar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFCaf\u00E9? \u2014pregunto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00A1Claro! \u2014dice ella. Parece dispuesta a escucharme una eternidad. Pero raspo un f\u00F3sforo contra mi caja de plata, para encender el fuego, varias veces, y nada sucede.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://talleresbarravento.cl\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEn qu\u00E9 se diferencia este texto de una cr\u00F3nica period\u00EDstica?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            En que este texto incluye personajes hist\u00F3ricos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            En que este texto narra hechos reales.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            En que este texto es un reportaje.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            En que este texto es ficci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":6,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1618370","ItemChild":0,"Order":6,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1619456\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"D"},{"ItemId":83609,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPERDIENDO VELOCIDAD\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nTego se hizo unos huevos revueltos, pero cuando se sent\u00F3 a la mesa y mir\u00F3 el plato, descubri\u00F3 que era incapaz de com\u00E9rselos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFQu\u00E9 pasa? \u2014pregunt\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Estoy preocupado \u2014dijo\u2014, creo que estoy perdiendo velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMovi\u00F3 el brazo a un lado y al otro y se qued\u00F3 mir\u00E1ndome, como esperando mi veredicto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 No tengo la menor idea de qu\u00E9 est\u00E1s hablando \u2014dije.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFNo viste lo que tardo en atender el tel\u00E9fono? En atender la puerta, en cepillarme los dientes\u2026 Es un calvario.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EHubo un tiempo en que Tego volaba a cuarenta kil\u00F3metros por hora. El circo era el cielo; yo arrastraba el ca\u00F1\u00F3n y Tego aparec\u00EDa con su casco plateado y levantaba los brazos para recibir los aplausos. Yo me encargaba de la p\u00F3lvora mientras \u00E9l met\u00EDa su cuerpo delgado en el ca\u00F1\u00F3n. Luego ven\u00EDa el silencio y todo quedaba en mis manos. Sacaba los f\u00F3sforos de una caja de plata, que todav\u00EDa conservo. Tomaba uno. Con un movimiento r\u00E1pido surg\u00EDa el fuego. Yo daba algunos pasos hacia atr\u00E1s, dando a entender que algo terrible pasar\u00EDa, y de pronto: Bum. Y Tego, una flecha roja y brillante, sal\u00EDa disparado a toda velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETego hizo a un lado los huevos y se levant\u00F3 con esfuerzo. Estaba gordo y viejo. Respiraba con un ronquido pesado y se mov\u00EDa por la cocina usando las sillas para ayudarse.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Yo s\u00ED creo que estoy perdiendo velocidad \u2014dijo\u2014. Creo que estoy por morir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EArrim\u00E9 el plato a mi lado de la mesa, para hacerlo rabiar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Eso pasa cuando uno deja de hacer bien lo que uno mejor sabe hacer \u2014dijo\u2014. Eso estuve pensando, que uno se muere.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFue la \u00FAltima conversaci\u00F3n que tuvimos, despu\u00E9s de eso dio tres pasos torpes y cay\u00F3 muerto en el piso.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna periodista viene a entrevistarme unos d\u00EDas despu\u00E9s. Le firmo una fotograf\u00EDa en la que estamos con Tego junto al ca\u00F1\u00F3n, \u00E9l con su traje rojo, yo de azul, con la caja de f\u00F3sforos en la mano. La chica quiere saber m\u00E1s sobre Tego. Como no se va, le ofrezco algo de tomar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFCaf\u00E9? \u2014pregunto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00A1Claro! \u2014dice ella. Parece dispuesta a escucharme una eternidad. Pero raspo un f\u00F3sforo contra mi caja de plata, para encender el fuego, varias veces, y nada sucede.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://talleresbarravento.cl\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFEn qu\u00E9 orden presenta los hechos el narrador del texto?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1618384/I_1618384_A.png\u0022 alt=\u0022I_1618384_A\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1618384/I_1618384_B.png\u0022 alt=\u0022I_1618384_B\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1618384/I_1618384_C.png\u0022 alt=\u0022I_1618384_C\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_1618384/I_1618384_D.png\u0022 alt=\u0022I_1618384_D\u0022 alt=\u0022100%\u0022/\u003E\n            \n          \n        \n      \n    \n  \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":7,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1618384","ItemChild":0,"Order":7,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1619456\u0022,\u0022I_1618384/I_1618384_A.png\u0022,\u0022I_1618384/I_1618384_B.png\u0022,\u0022I_1618384/I_1618384_C.png\u0022,\u0022I_1618384/I_1618384_D.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"C"},{"ItemId":83610,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPERDIENDO VELOCIDAD\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nTego se hizo unos huevos revueltos, pero cuando se sent\u00F3 a la mesa y mir\u00F3 el plato, descubri\u00F3 que era incapaz de com\u00E9rselos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFQu\u00E9 pasa? \u2014pregunt\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Estoy preocupado \u2014dijo\u2014, creo que estoy perdiendo velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMovi\u00F3 el brazo a un lado y al otro y se qued\u00F3 mir\u00E1ndome, como esperando mi veredicto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 No tengo la menor idea de qu\u00E9 est\u00E1s hablando \u2014dije.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFNo viste lo que tardo en atender el tel\u00E9fono? En atender la puerta, en cepillarme los dientes\u2026 Es un calvario.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EHubo un tiempo en que Tego volaba a cuarenta kil\u00F3metros por hora. El circo era el cielo; yo arrastraba el ca\u00F1\u00F3n y Tego aparec\u00EDa con su casco plateado y levantaba los brazos para recibir los aplausos. Yo me encargaba de la p\u00F3lvora mientras \u00E9l met\u00EDa su cuerpo delgado en el ca\u00F1\u00F3n. Luego ven\u00EDa el silencio y todo quedaba en mis manos. Sacaba los f\u00F3sforos de una caja de plata, que todav\u00EDa conservo. Tomaba uno. Con un movimiento r\u00E1pido surg\u00EDa el fuego. Yo daba algunos pasos hacia atr\u00E1s, dando a entender que algo terrible pasar\u00EDa, y de pronto: Bum. Y Tego, una flecha roja y brillante, sal\u00EDa disparado a toda velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETego hizo a un lado los huevos y se levant\u00F3 con esfuerzo. Estaba gordo y viejo. Respiraba con un ronquido pesado y se mov\u00EDa por la cocina usando las sillas para ayudarse.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Yo s\u00ED creo que estoy perdiendo velocidad \u2014dijo\u2014. Creo que estoy por morir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EArrim\u00E9 el plato a mi lado de la mesa, para hacerlo rabiar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Eso pasa cuando uno deja de hacer bien lo que uno mejor sabe hacer \u2014dijo\u2014. Eso estuve pensando, que uno se muere.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFue la \u00FAltima conversaci\u00F3n que tuvimos, despu\u00E9s de eso dio tres pasos torpes y cay\u00F3 muerto en el piso.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna periodista viene a entrevistarme unos d\u00EDas despu\u00E9s. Le firmo una fotograf\u00EDa en la que estamos con Tego junto al ca\u00F1\u00F3n, \u00E9l con su traje rojo, yo de azul, con la caja de f\u00F3sforos en la mano. La chica quiere saber m\u00E1s sobre Tego. Como no se va, le ofrezco algo de tomar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFCaf\u00E9? \u2014pregunto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00A1Claro! \u2014dice ella. Parece dispuesta a escucharme una eternidad. Pero raspo un f\u00F3sforo contra mi caja de plata, para encender el fuego, varias veces, y nada sucede.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://talleresbarravento.cl\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 situaci\u00F3n produce la preocupaci\u00F3n de Tego?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La pereza que le causa contestar el tel\u00E9fono.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La lentitud con que realiza sus tareas cotidianas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            El asombro que siente al ver tan viejo a su amigo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            El malestar que experimenta cuando come huevos.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":8,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1618407","ItemChild":0,"Order":8,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1619456\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83611,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPERDIENDO VELOCIDAD\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nTego se hizo unos huevos revueltos, pero cuando se sent\u00F3 a la mesa y mir\u00F3 el plato, descubri\u00F3 que era incapaz de com\u00E9rselos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFQu\u00E9 pasa? \u2014pregunt\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Estoy preocupado \u2014dijo\u2014, creo que estoy perdiendo velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMovi\u00F3 el brazo a un lado y al otro y se qued\u00F3 mir\u00E1ndome, como esperando mi veredicto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 No tengo la menor idea de qu\u00E9 est\u00E1s hablando \u2014dije.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFNo viste lo que tardo en atender el tel\u00E9fono? En atender la puerta, en cepillarme los dientes\u2026 Es un calvario.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EHubo un tiempo en que Tego volaba a cuarenta kil\u00F3metros por hora. El circo era el cielo; yo arrastraba el ca\u00F1\u00F3n y Tego aparec\u00EDa con su casco plateado y levantaba los brazos para recibir los aplausos. Yo me encargaba de la p\u00F3lvora mientras \u00E9l met\u00EDa su cuerpo delgado en el ca\u00F1\u00F3n. Luego ven\u00EDa el silencio y todo quedaba en mis manos. Sacaba los f\u00F3sforos de una caja de plata, que todav\u00EDa conservo. Tomaba uno. Con un movimiento r\u00E1pido surg\u00EDa el fuego. Yo daba algunos pasos hacia atr\u00E1s, dando a entender que algo terrible pasar\u00EDa, y de pronto: Bum. Y Tego, una flecha roja y brillante, sal\u00EDa disparado a toda velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETego hizo a un lado los huevos y se levant\u00F3 con esfuerzo. Estaba gordo y viejo. Respiraba con un ronquido pesado y se mov\u00EDa por la cocina usando las sillas para ayudarse.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Yo s\u00ED creo que estoy perdiendo velocidad \u2014dijo\u2014. Creo que estoy por morir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EArrim\u00E9 el plato a mi lado de la mesa, para hacerlo rabiar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Eso pasa cuando uno deja de hacer bien lo que uno mejor sabe hacer \u2014dijo\u2014. Eso estuve pensando, que uno se muere.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFue la \u00FAltima conversaci\u00F3n que tuvimos, despu\u00E9s de eso dio tres pasos torpes y cay\u00F3 muerto en el piso.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna periodista viene a entrevistarme unos d\u00EDas despu\u00E9s. Le firmo una fotograf\u00EDa en la que estamos con Tego junto al ca\u00F1\u00F3n, \u00E9l con su traje rojo, yo de azul, con la caja de f\u00F3sforos en la mano. La chica quiere saber m\u00E1s sobre Tego. Como no se va, le ofrezco algo de tomar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFCaf\u00E9? \u2014pregunto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00A1Claro! \u2014dice ella. Parece dispuesta a escucharme una eternidad. Pero raspo un f\u00F3sforo contra mi caja de plata, para encender el fuego, varias veces, y nada sucede.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://talleresbarravento.cl\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQui\u00E9n es el personaje principal del texto?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Un hombre que trabajaba como artista en un circo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Un sujeto que se gana la vida encendiendo f\u00F3sforos.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Una periodista que quiere escribir sobre el hombre bala.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Una pareja de viejos amigos que ha decidido reencontrarse.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":9,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1618411","ItemChild":0,"Order":9,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1619456\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"},{"ItemId":83612,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPERDIENDO VELOCIDAD\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nTego se hizo unos huevos revueltos, pero cuando se sent\u00F3 a la mesa y mir\u00F3 el plato, descubri\u00F3 que era incapaz de com\u00E9rselos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFQu\u00E9 pasa? \u2014pregunt\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Estoy preocupado \u2014dijo\u2014, creo que estoy perdiendo velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMovi\u00F3 el brazo a un lado y al otro y se qued\u00F3 mir\u00E1ndome, como esperando mi veredicto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 No tengo la menor idea de qu\u00E9 est\u00E1s hablando \u2014dije.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFNo viste lo que tardo en atender el tel\u00E9fono? En atender la puerta, en cepillarme los dientes\u2026 Es un calvario.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EHubo un tiempo en que Tego volaba a cuarenta kil\u00F3metros por hora. El circo era el cielo; yo arrastraba el ca\u00F1\u00F3n y Tego aparec\u00EDa con su casco plateado y levantaba los brazos para recibir los aplausos. Yo me encargaba de la p\u00F3lvora mientras \u00E9l met\u00EDa su cuerpo delgado en el ca\u00F1\u00F3n. Luego ven\u00EDa el silencio y todo quedaba en mis manos. Sacaba los f\u00F3sforos de una caja de plata, que todav\u00EDa conservo. Tomaba uno. Con un movimiento r\u00E1pido surg\u00EDa el fuego. Yo daba algunos pasos hacia atr\u00E1s, dando a entender que algo terrible pasar\u00EDa, y de pronto: Bum. Y Tego, una flecha roja y brillante, sal\u00EDa disparado a toda velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETego hizo a un lado los huevos y se levant\u00F3 con esfuerzo. Estaba gordo y viejo. Respiraba con un ronquido pesado y se mov\u00EDa por la cocina usando las sillas para ayudarse.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Yo s\u00ED creo que estoy perdiendo velocidad \u2014dijo\u2014. Creo que estoy por morir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EArrim\u00E9 el plato a mi lado de la mesa, para hacerlo rabiar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Eso pasa cuando uno deja de hacer bien lo que uno mejor sabe hacer \u2014dijo\u2014. Eso estuve pensando, que uno se muere.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFue la \u00FAltima conversaci\u00F3n que tuvimos, despu\u00E9s de eso dio tres pasos torpes y cay\u00F3 muerto en el piso.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna periodista viene a entrevistarme unos d\u00EDas despu\u00E9s. Le firmo una fotograf\u00EDa en la que estamos con Tego junto al ca\u00F1\u00F3n, \u00E9l con su traje rojo, yo de azul, con la caja de f\u00F3sforos en la mano. La chica quiere saber m\u00E1s sobre Tego. Como no se va, le ofrezco algo de tomar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFCaf\u00E9? \u2014pregunto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00A1Claro! \u2014dice ella. Parece dispuesta a escucharme una eternidad. Pero raspo un f\u00F3sforo contra mi caja de plata, para encender el fuego, varias veces, y nada sucede.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://talleresbarravento.cl\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFC\u00F3mo se describe a Tego?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Como un hombre viejo y gordo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Como un hombre lento y delgado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Como un hombre pesado y perezoso.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Como un hombre joven y melanc\u00F3lico.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":10,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1618423","ItemChild":0,"Order":10,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1619456\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"},{"ItemId":83613,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 6 A 11 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003EPERDIENDO VELOCIDAD\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u003Cbr/\u003E\nTego se hizo unos huevos revueltos, pero cuando se sent\u00F3 a la mesa y mir\u00F3 el plato, descubri\u00F3 que era incapaz de com\u00E9rselos.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFQu\u00E9 pasa? \u2014pregunt\u00E9.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Estoy preocupado \u2014dijo\u2014, creo que estoy perdiendo velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EMovi\u00F3 el brazo a un lado y al otro y se qued\u00F3 mir\u00E1ndome, como esperando mi veredicto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 No tengo la menor idea de qu\u00E9 est\u00E1s hablando \u2014dije.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFNo viste lo que tardo en atender el tel\u00E9fono? En atender la puerta, en cepillarme los dientes\u2026 Es un calvario.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EHubo un tiempo en que Tego volaba a cuarenta kil\u00F3metros por hora. El circo era el cielo; yo arrastraba el ca\u00F1\u00F3n y Tego aparec\u00EDa con su casco plateado y levantaba los brazos para recibir los aplausos. Yo me encargaba de la p\u00F3lvora mientras \u00E9l met\u00EDa su cuerpo delgado en el ca\u00F1\u00F3n. Luego ven\u00EDa el silencio y todo quedaba en mis manos. Sacaba los f\u00F3sforos de una caja de plata, que todav\u00EDa conservo. Tomaba uno. Con un movimiento r\u00E1pido surg\u00EDa el fuego. Yo daba algunos pasos hacia atr\u00E1s, dando a entender que algo terrible pasar\u00EDa, y de pronto: Bum. Y Tego, una flecha roja y brillante, sal\u00EDa disparado a toda velocidad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETego hizo a un lado los huevos y se levant\u00F3 con esfuerzo. Estaba gordo y viejo. Respiraba con un ronquido pesado y se mov\u00EDa por la cocina usando las sillas para ayudarse.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Yo s\u00ED creo que estoy perdiendo velocidad \u2014dijo\u2014. Creo que estoy por morir.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EArrim\u00E9 el plato a mi lado de la mesa, para hacerlo rabiar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 Eso pasa cuando uno deja de hacer bien lo que uno mejor sabe hacer \u2014dijo\u2014. Eso estuve pensando, que uno se muere.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EFue la \u00FAltima conversaci\u00F3n que tuvimos, despu\u00E9s de eso dio tres pasos torpes y cay\u00F3 muerto en el piso.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EUna periodista viene a entrevistarme unos d\u00EDas despu\u00E9s. Le firmo una fotograf\u00EDa en la que estamos con Tego junto al ca\u00F1\u00F3n, \u00E9l con su traje rojo, yo de azul, con la caja de f\u00F3sforos en la mano. La chica quiere saber m\u00E1s sobre Tego. Como no se va, le ofrezco algo de tomar.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00BFCaf\u00E9? \u2014pregunto.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u2014 \u00A1Claro! \u2014dice ella. Parece dispuesta a escucharme una eternidad. Pero raspo un f\u00F3sforo contra mi caja de plata, para encender el fuego, varias veces, y nada sucede.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: http://talleresbarravento.cl\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFQu\u00E9 se narra en el p\u00E1rrafo que inicia con las palabras \u0026#8220;Hubo un tiempo en que Tego volaba a cuarenta kil\u00F3metros por hora\u2026\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Eventos del pasado que el narrador est\u00E1 recordando.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Un evento del presente que el narrador est\u00E1 observando.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Eventos futuros que el narrador imagina en ese momento.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Un acontecimiento reciente que el narrador desea recordar.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":11,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1618399","ItemChild":0,"Order":11,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1619456\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"},{"ItemId":83618,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u0026#8220;SIETE CABEZAS\u0026#8221;: LA POES\u00CDA DEL MIEDO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EUn filme que retrata con astucia el miedo a un cuerpo desconocido: el propio\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExiste una enfermedad mental llamada Desorden de Identidad de Integridad Corporal. Las personas que la sufren sienten que su imagen corporal no coincide con la forma mental que tienen de su cuerpo. Para estas personas, la \u00FAnica soluci\u00F3n es cortarse esa parte del cuerpo que consideran que no hace parte de ellos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl espa\u00F1ol Ernesto Verdiana y el colombiano Jaime Osorio se inspiraron en esta enfermedad para crear la pel\u00EDcula \u0027Siete cabezas\u0027. \u0026#8220;Ernesto se retir\u00F3 del proyecto, pero yo me qued\u00E9 trabajando en esa idea: un cuerpo que es dos cuerpos en uno solo. Un ser que tiene dos cuerpos que est\u00E1n en lucha constante\u0026#8221;. Luego, Osorio tuvo una segunda idea basada en esa aterradora frase de la Biblia: \u0026#8220;Y apareci\u00F3 en el cielo otra se\u00F1al: he aqu\u00ED un gran drag\u00F3n del color del fuego que ten\u00EDa siete cabezas y diez cuernos, y en sus cabezas siete diademas\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn \u0027Siete cabezas\u0027, la mutilaci\u00F3n del cuerpo es reflejo de la angustia interior que vive su personaje principal, Marcos, un guardabosque de una reserva natural encargado de guiar a dos bi\u00F3logos que investigan la muerte masiva de aves, una clara se\u00F1al de que se aproximan males mayores. Es una pel\u00EDcula lenta, silenciosa, aterradora y de pocos di\u00E1logos, en la que las actuaciones de Alexander Betancur (Marcos), Valentina G\u00F3mez (Camila) y Philippe Legrar (Leo) se desarrollan magistralmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon este filme, Osorio busca explorar el miedo, un tema que el cine colombiano poco ha abordado. Ya que ese sentimiento est\u00E1 tan presente en nuestra cultura, deber\u00EDamos indagar m\u00E1s sobre \u00E9l por medio de este arte. De ese modo, tal vez lograr conocernos mejor como sociedad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: www.elespectador.com/cultura/siete-cabezas-la-poesia-del-miedo-articulo-719030\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l es el prop\u00F3sito del texto?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Promocionar el cine de terror espa\u00F1ol a trav\u00E9s de nuevas propuestas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Advertir sobre el impacto que puede tener la pel\u00EDcula en los espectadores.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Recomendar una pel\u00EDcula a trav\u00E9s de la exposici\u00F3n de sus caracter\u00EDsticas.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Explicar en qu\u00E9 consiste el Desorden de Identidad de Integridad Corporal.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":16,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1708116","ItemChild":0,"Order":16,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708350\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"C"},{"ItemId":83619,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u0026#8220;SIETE CABEZAS\u0026#8221;: LA POES\u00CDA DEL MIEDO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EUn filme que retrata con astucia el miedo a un cuerpo desconocido: el propio\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExiste una enfermedad mental llamada Desorden de Identidad de Integridad Corporal. Las personas que la sufren sienten que su imagen corporal no coincide con la forma mental que tienen de su cuerpo. Para estas personas, la \u00FAnica soluci\u00F3n es cortarse esa parte del cuerpo que consideran que no hace parte de ellos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl espa\u00F1ol Ernesto Verdiana y el colombiano Jaime Osorio se inspiraron en esta enfermedad para crear la pel\u00EDcula \u0027Siete cabezas\u0027. \u0026#8220;Ernesto se retir\u00F3 del proyecto, pero yo me qued\u00E9 trabajando en esa idea: un cuerpo que es dos cuerpos en uno solo. Un ser que tiene dos cuerpos que est\u00E1n en lucha constante\u0026#8221;. Luego, Osorio tuvo una segunda idea basada en esa aterradora frase de la Biblia: \u0026#8220;Y apareci\u00F3 en el cielo otra se\u00F1al: he aqu\u00ED un gran drag\u00F3n del color del fuego que ten\u00EDa siete cabezas y diez cuernos, y en sus cabezas siete diademas\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn \u0027Siete cabezas\u0027, la mutilaci\u00F3n del cuerpo es reflejo de la angustia interior que vive su personaje principal, Marcos, un guardabosque de una reserva natural encargado de guiar a dos bi\u00F3logos que investigan la muerte masiva de aves, una clara se\u00F1al de que se aproximan males mayores. Es una pel\u00EDcula lenta, silenciosa, aterradora y de pocos di\u00E1logos, en la que las actuaciones de Alexander Betancur (Marcos), Valentina G\u00F3mez (Camila) y Philippe Legrar (Leo) se desarrollan magistralmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon este filme, Osorio busca explorar el miedo, un tema que el cine colombiano poco ha abordado. Ya que ese sentimiento est\u00E1 tan presente en nuestra cultura, deber\u00EDamos indagar m\u00E1s sobre \u00E9l por medio de este arte. De ese modo, tal vez lograr conocernos mejor como sociedad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: www.elespectador.com/cultura/siete-cabezas-la-poesia-del-miedo-articulo-719030\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee el siguiente resumen de la pel\u00EDcula \u0026#8220;Siete cabezas\u0026#8221;:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELa pel\u00EDcula est\u00E1 basada en una historia de la Biblia acerca de un drag\u00F3n de siete cabezas. En la pel\u00EDcula se narra la vida de un guardabosque, Marcos, quien enfrenta al drag\u00F3n para guiar a dos bi\u00F3logos que investigan la muerte masiva de aves que han sido mutiladas. Por esto, la pel\u00EDcula explora el miedo a la mutilaci\u00F3n, tema que se ha tratado poco en el cine colombiano.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EDe acuerdo con el texto, \u00BFcu\u00E1l es el error del anterior resumen?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Seg\u00FAn el resumen, el tema del miedo se ha tratado poco en el cine colombiano, pero eso no es lo que dice el texto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Seg\u00FAn el resumen, la pel\u00EDcula est\u00E1 basada solo en la Biblia, pero en el texto se dice que est\u00E1 basada en una enfermedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Seg\u00FAn el resumen, la pel\u00EDcula explora el miedo a la mutilaci\u00F3n, pero en el texto se dice que la pel\u00EDcula no es acerca del miedo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Seg\u00FAn el resumen, Marcos es un guardabosque que gu\u00EDa a dos bi\u00F3logos, pero en el texto no se menciona que Marcos sea un guardabosque.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":17,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1708127","ItemChild":0,"Order":17,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708350\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83620,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u0026#8220;SIETE CABEZAS\u0026#8221;: LA POES\u00CDA DEL MIEDO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EUn filme que retrata con astucia el miedo a un cuerpo desconocido: el propio\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExiste una enfermedad mental llamada Desorden de Identidad de Integridad Corporal. Las personas que la sufren sienten que su imagen corporal no coincide con la forma mental que tienen de su cuerpo. Para estas personas, la \u00FAnica soluci\u00F3n es cortarse esa parte del cuerpo que consideran que no hace parte de ellos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl espa\u00F1ol Ernesto Verdiana y el colombiano Jaime Osorio se inspiraron en esta enfermedad para crear la pel\u00EDcula \u0027Siete cabezas\u0027. \u0026#8220;Ernesto se retir\u00F3 del proyecto, pero yo me qued\u00E9 trabajando en esa idea: un cuerpo que es dos cuerpos en uno solo. Un ser que tiene dos cuerpos que est\u00E1n en lucha constante\u0026#8221;. Luego, Osorio tuvo una segunda idea basada en esa aterradora frase de la Biblia: \u0026#8220;Y apareci\u00F3 en el cielo otra se\u00F1al: he aqu\u00ED un gran drag\u00F3n del color del fuego que ten\u00EDa siete cabezas y diez cuernos, y en sus cabezas siete diademas\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn \u0027Siete cabezas\u0027, la mutilaci\u00F3n del cuerpo es reflejo de la angustia interior que vive su personaje principal, Marcos, un guardabosque de una reserva natural encargado de guiar a dos bi\u00F3logos que investigan la muerte masiva de aves, una clara se\u00F1al de que se aproximan males mayores. Es una pel\u00EDcula lenta, silenciosa, aterradora y de pocos di\u00E1logos, en la que las actuaciones de Alexander Betancur (Marcos), Valentina G\u00F3mez (Camila) y Philippe Legrar (Leo) se desarrollan magistralmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon este filme, Osorio busca explorar el miedo, un tema que el cine colombiano poco ha abordado. Ya que ese sentimiento est\u00E1 tan presente en nuestra cultura, deber\u00EDamos indagar m\u00E1s sobre \u00E9l por medio de este arte. De ese modo, tal vez lograr conocernos mejor como sociedad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: www.elespectador.com/cultura/siete-cabezas-la-poesia-del-miedo-articulo-719030\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EConsidere el \u00FAltimo p\u00E1rrafo del texto. \u00BFPor qu\u00E9 la autora cree que deber\u00EDamos indagar m\u00E1s sobre el miedo en el cine?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Porque la pel\u00EDcula de Osorio muestra que es posible hacerlo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Porque el miedo es un sentimiento muy presente en nuestra sociedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Porque el cine es un medio que ha explorado poco el tema del miedo.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Porque el arte es una manera de indagar sobre los miedos de la sociedad.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":18,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1708136","ItemChild":0,"Order":18,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708350\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83621,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 16 A 20 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cstrong\u003E\u0026#8220;SIETE CABEZAS\u0026#8221;: LA POES\u00CDA DEL MIEDO\u003C/strong\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cem\u003EUn filme que retrata con astucia el miedo a un cuerpo desconocido: el propio\u003C/em\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EExiste una enfermedad mental llamada Desorden de Identidad de Integridad Corporal. Las personas que la sufren sienten que su imagen corporal no coincide con la forma mental que tienen de su cuerpo. Para estas personas, la \u00FAnica soluci\u00F3n es cortarse esa parte del cuerpo que consideran que no hace parte de ellos.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEl espa\u00F1ol Ernesto Verdiana y el colombiano Jaime Osorio se inspiraron en esta enfermedad para crear la pel\u00EDcula \u0027Siete cabezas\u0027. \u0026#8220;Ernesto se retir\u00F3 del proyecto, pero yo me qued\u00E9 trabajando en esa idea: un cuerpo que es dos cuerpos en uno solo. Un ser que tiene dos cuerpos que est\u00E1n en lucha constante\u0026#8221;. Luego, Osorio tuvo una segunda idea basada en esa aterradora frase de la Biblia: \u0026#8220;Y apareci\u00F3 en el cielo otra se\u00F1al: he aqu\u00ED un gran drag\u00F3n del color del fuego que ten\u00EDa siete cabezas y diez cuernos, y en sus cabezas siete diademas\u0026#8221;.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn \u0027Siete cabezas\u0027, la mutilaci\u00F3n del cuerpo es reflejo de la angustia interior que vive su personaje principal, Marcos, un guardabosque de una reserva natural encargado de guiar a dos bi\u00F3logos que investigan la muerte masiva de aves, una clara se\u00F1al de que se aproximan males mayores. Es una pel\u00EDcula lenta, silenciosa, aterradora y de pocos di\u00E1logos, en la que las actuaciones de Alexander Betancur (Marcos), Valentina G\u00F3mez (Camila) y Philippe Legrar (Leo) se desarrollan magistralmente.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ECon este filme, Osorio busca explorar el miedo, un tema que el cine colombiano poco ha abordado. Ya que ese sentimiento est\u00E1 tan presente en nuestra cultura, deber\u00EDamos indagar m\u00E1s sobre \u00E9l por medio de este arte. De ese modo, tal vez lograr conocernos mejor como sociedad.\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de: www.elespectador.com/cultura/siete-cabezas-la-poesia-del-miedo-articulo-719030\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones se concluye del texto?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            El protagonista de la pel\u00EDcula tiene siete cabezas.\u00A0\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            A trav\u00E9s del cine se puede conocer a una sociedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Muchas personas sufren de Desorden de Identidad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            No hay pel\u00EDculas colombianas que traten del miedo.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":19,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_1756660","ItemChild":0,"Order":19,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_1708350\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83603,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170831A_EN\u0022 alt=\u002292%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la vi\u00F1eta dos, Tint\u00EDn, el capit\u00E1n y Tchang se re\u00FAnen en\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            la \u00F3pera.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Nueva York.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            California.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            la casa de Hitchcock.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":1,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170781A","ItemChild":0,"Order":1,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170831A\u0022,\u0022C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83605,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170831A_EN\u0022 alt=\u002292%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la cuarta vi\u00F1eta del texto anterior, el sonido (Mmm\u2026) emitido por el capit\u00E1n indica que \u00E9l est\u00E1\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            refunfu\u00F1ando por la molestia que siente hacia Tint\u00EDn.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            meditando la respuesta que le va a dar a Tint\u00EDn.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            manifestando su desacuerdo con Tint\u00EDn.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            renegando por la propuesta de Tint\u00EDn.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":3,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170784A","ItemChild":0,"Order":3,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170831A\u0022,\u0022C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83606,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170831A_EN\u0022 alt=\u002292%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELos recuadros 1 y 7 se relacionan en que\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            ambos recuadros introducen la voz de Hitchcock.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            ambos recuadros introducen la voz del narrador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            los dos recuadros son di\u00E1logos del capit\u00E1n.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            los dos recuadros son di\u00E1logos de Tint\u00EDn.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":4,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_175534A","ItemChild":0,"Order":4,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170831A\u0022,\u0022C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83607,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170831A_EN\u0022 alt=\u002292%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la vi\u00F1eta tres del texto anterior, las comillas se usan para\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            encerrar una intervenci\u00F3n del narrador.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            indicar que la palabra se usa en sentido ir\u00F3nico.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            se\u00F1alar el asombro del personaje ante un objeto.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            advertir la duda del personaje frente a la situaci\u00F3n.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":5,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170785A","ItemChild":0,"Order":5,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170831A\u0022,\u0022C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"B"},{"ItemId":83614,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESimone de Beauvoir naci\u00F3 en Francia en 1908. Era muy inteligente. Estudi\u00F3 matem\u00E1ticas y literatura, y acab\u00F3 joven sus estudios. Simone reflexiona sobre su propia vida como mujer y tras esta reflexi\u00F3n, publica el libro \u003Cem\u003EEl segundo sexo\u003C/em\u003E.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste libro es el ensayo m\u00E1s completo que existe sobre la mujer y su situaci\u00F3n. Simone argumenta c\u00F3mo la sociedad crea a la mujer en funci\u00F3n de las necesidades de los hombres. Su frase m\u00E1s famosa es: \u0026#8220;No se nace mujer, se llega a serlo\u0026#8221;. Quiere decir que la sociedad nos dice c\u00F3mo tiene que ser una mujer. As\u00ED que mujer no es una idea natural, es una idea social.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de Nuria Varela y Antonia Santolaya, \u003Cem\u003EFeminismo para principiantes\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nhttp://planetafacil.plenainclusion.org\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee la siguiente oraci\u00F3n del texto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_176246A/I_176246A_EN.png\u0022 alt=\u0022I_176246A_EN\u0022 alt=\u002251%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESeg\u00FAn el texto, \u00BFa qu\u00E9 se refiere la palabra \u0026#8220;su\u0026#8221;?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            A la vida de Simone.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Al libro mencionado.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            A cualquier mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            A Nuria Varela.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":12,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_176246A","ItemChild":0,"Order":12,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_176243A\u0022,\u0022I_176246A/I_176246A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"},{"ItemId":83615,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESimone de Beauvoir naci\u00F3 en Francia en 1908. Era muy inteligente. Estudi\u00F3 matem\u00E1ticas y literatura, y acab\u00F3 joven sus estudios. Simone reflexiona sobre su propia vida como mujer y tras esta reflexi\u00F3n, publica el libro \u003Cem\u003EEl segundo sexo\u003C/em\u003E.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste libro es el ensayo m\u00E1s completo que existe sobre la mujer y su situaci\u00F3n. Simone argumenta c\u00F3mo la sociedad crea a la mujer en funci\u00F3n de las necesidades de los hombres. Su frase m\u00E1s famosa es: \u0026#8220;No se nace mujer, se llega a serlo\u0026#8221;. Quiere decir que la sociedad nos dice c\u00F3mo tiene que ser una mujer. As\u00ED que mujer no es una idea natural, es una idea social.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de Nuria Varela y Antonia Santolaya, \u003Cem\u003EFeminismo para principiantes\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nhttp://planetafacil.plenainclusion.org\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee la siguiente oraci\u00F3n del texto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_176244A/I_176244A_EN.png\u0022 alt=\u0022I_176244A_EN\u0022 alt=\u002268%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l es la intenci\u00F3n de las autoras con esta oraci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            Expresar el significado de la frase de Simone de Beauvoir.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            Resumir la frase m\u00E1s famosa de Simone de Beauvoir.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Describir c\u00F3mo deber\u00EDa ser la mujer en la sociedad.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Narrar c\u00F3mo la sociedad describe la idea de mujer.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":13,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_176244A","ItemChild":0,"Order":13,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_176243A\u0022,\u0022I_176244A/I_176244A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"},{"ItemId":83616,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESimone de Beauvoir naci\u00F3 en Francia en 1908. Era muy inteligente. Estudi\u00F3 matem\u00E1ticas y literatura, y acab\u00F3 joven sus estudios. Simone reflexiona sobre su propia vida como mujer y tras esta reflexi\u00F3n, publica el libro \u003Cem\u003EEl segundo sexo\u003C/em\u003E.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste libro es el ensayo m\u00E1s completo que existe sobre la mujer y su situaci\u00F3n. Simone argumenta c\u00F3mo la sociedad crea a la mujer en funci\u00F3n de las necesidades de los hombres. Su frase m\u00E1s famosa es: \u0026#8220;No se nace mujer, se llega a serlo\u0026#8221;. Quiere decir que la sociedad nos dice c\u00F3mo tiene que ser una mujer. As\u00ED que mujer no es una idea natural, es una idea social.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de Nuria Varela y Antonia Santolaya, \u003Cem\u003EFeminismo para principiantes\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nhttp://planetafacil.plenainclusion.org\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ELee la siguiente oraci\u00F3n del texto:\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_176247A/I_176247A_EN.png\u0022 alt=\u0022I_176247A_EN\u0022 alt=\u002256%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ETeniendo en cuenta el art\u00EDculo, \u00BFcu\u00E1l de las siguientes opciones expresa lo mismo que esta oraci\u00F3n?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            La sociedad da las normas para comportarse como mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            La naturaleza da las reglas para comportarse como mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            Es natural tener ideas acerca de c\u00F3mo se porta la mujer.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            Es parte de la sociedad el querer portarse como la mujer.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":14,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_176247A","ItemChild":0,"Order":14,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_176243A\u0022,\u0022I_176247A/I_176247A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"},{"ItemId":83617,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 12 A 15 DE ACUERDO CON EL SIGUIENTE TEXTO\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003ESimone de Beauvoir naci\u00F3 en Francia en 1908. Era muy inteligente. Estudi\u00F3 matem\u00E1ticas y literatura, y acab\u00F3 joven sus estudios. Simone reflexiona sobre su propia vida como mujer y tras esta reflexi\u00F3n, publica el libro \u003Cem\u003EEl segundo sexo\u003C/em\u003E.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEste libro es el ensayo m\u00E1s completo que existe sobre la mujer y su situaci\u00F3n. Simone argumenta c\u00F3mo la sociedad crea a la mujer en funci\u00F3n de las necesidades de los hombres. Su frase m\u00E1s famosa es: \u0026#8220;No se nace mujer, se llega a serlo\u0026#8221;. Quiere decir que la sociedad nos dice c\u00F3mo tiene que ser una mujer. As\u00ED que mujer no es una idea natural, es una idea social.\u00A0\u003C/p\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-rgt\u0022\u003ETomado y adaptado de Nuria Varela y Antonia Santolaya, \u003Cem\u003EFeminismo para principiantes\u003C/em\u003E.\u003Cbr/\u003E\nhttp://planetafacil.plenainclusion.org\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003E\u00BFCu\u00E1l de las siguientes opciones es la estructura del texto?\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_176248A/I_176248A_A.png\u0022 alt=\u0022I_176248A_A\u0022 alt=\u002293%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_176248A/I_176248A_B.png\u0022 alt=\u0022I_176248A_B\u0022 alt=\u002293%\u0022/\u003E\n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            \n              \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_176248A/I_176248A_C.png\u0022 alt=\u0022I_176248A_C\u0022 alt=\u002293%\u0022/\u003E\n            \n          \n          \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E \u003Cdiv\u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}I_176248A/I_176248A_D.png\u0022 alt=\u0022I_176248A_D\u0022 alt=\u002293%\u0022/\u003E\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/div\u003E\u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":15,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_176248A","ItemChild":0,"Order":15,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_176243A\u0022,\u0022I_176248A/I_176248A_A.png\u0022,\u0022I_176248A/I_176248A_B.png\u0022,\u0022I_176248A/I_176248A_C.png\u0022,\u0022I_176248A/I_176248A_D.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"},{"ItemId":83622,"Content":"\u003Cdiv class=\u0022col-md-7\u0022\u003E \u003Cp tabindex=\u00229\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ERESPONDE LAS PREGUNTAS 1 A 5 DE ACUERDO CON LA SIGUIENTE INFORMACI\u00D3N\u003C/strong\u003E \u003C/p\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002710\u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-ctr\u0022\u003E\n          \u003Cimg class=\u0022img-responsive\u0022 src=\u0022{{rutaBase}}C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022 alt=\u0022C_170831A_EN\u0022 alt=\u002292%\u0022/\u003E\n        \u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n  \u003C/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022col-md-5\u0022\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003Cp class=\u0022txt-jty\u0022\u003EEn la historieta, cuando el capit\u00E1n dice \u0022Si le gusta la voz de ese cicl\u00F3n ambulante, raz\u00F3n de m\u00E1s para desconfiar de ese famoso Alfred\u0026#8221; la intenci\u00F3n del capit\u00E1n es\u003C/p\u003E\n      \u003C/div\u003E\n    \u003C/div\u003E\n    \u003Cdiv class=\u0022grid-row\u0022\u003E\n      \u003Cdiv class=\u0022col-12\u0022 tabindex=\u002715 \u0027\u003E\n        \u003C/div\u003E \u003Cdiv aria-label=\u0027Grupo de respuestas usar flechas para seleccionar\u0027 role=\u0027radiogroup\u0027 id=\u0027divAnswer\u0027\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002721\u0027  id=\u0022A\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022A\u0022/\u003E\n            hacer que Tint\u00EDn dude de los motivos de Alfred.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002722\u0027  id=\u0022B\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022B\u0022/\u003E\n            mostrar que el director de cine admira a Tint\u00EDn.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002723\u0027  id=\u0022C\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022C\u0022/\u003E\n            demostrar que el gusto de Tint\u00EDn por las aventuras le ha tra\u00EDdo dificultades.\n          \n          \u003C/label\u003E \u003Clabel class=\u0027radio\u0027 \u003E\u003Cinput tabindex=\u002724\u0027  id=\u0022D\u0022 [(ngModel)]=\u0022respAng\u0022 (click)=\u0022answer($event)\u0022 type=\u0022radio\u0022 name=\u0022resp\u0022 value=\u0022D\u0022/\u003E\n            evidenciar que Tint\u00EDn es un hombre honorable debido a lo que ha vivido.\n          \n        \n      \n    \n  \u003C/label\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E\u003C/div\u003E","OrderVisual":2,"Sesion":1,"Total":20,"TestName":"Competencias Comunicativas en Lenguaje: Lectura","Type":"single","ItemNumero":"I_170783A","ItemChild":0,"Order":2,"TotalVisual":20,"RecursosItem":"[\u0022C_170831A\u0022,\u0022C_170831A/C_170831A_EN.png\u0022]","IdEstado":"OK","IdCombo":2671,"Code":"A"}]